El Doctor acababa de regresar a la Torre del Reloj cuando se produjo un martilleo en la puerta.



--Llevo aquí siglos, y no he tenido un solo momento de paz y tranquilidad --murmuró mientras iba a contestar--. Está bien, ya voy--gritó cuando el martilleo aumentó.



Fuera estaba un muchacho desaliñado con una gorra que era demasiado grande para su cabeza, orientada hacia abajo sobre sus ojos. La nieve se acumulaba en la parte superior de la gorra. El aspecto general era bastante cómico, pero el Doctor sabía por experiencia que no era correcto el reirse a carcajadas. En su lugar, se permitió una sonrisa.



--Symon, ¿no? --dijo el Doctor-. Levantó la gorra del muchacho, sacudió la nieve y la devolvió a su posición craneal—. ¿Qué puedo hacer por ti?. Se ha roto tu marioneta Arroyuelo de nuevo, ¿verdad?.



El muchacho estaba sin aliento, probablemente debido a todo el martilleo en la puerta.


--Está nevando --consiguió jadear finalmente.



El Doctor sonrió con indulgencia.


--Siempre está nevando aquí, en Navidad.



--No, está nevando de verdad.



El doctor frunció el ceño. La gorra de Symon estaba necesitando ya otro vaciado. 


--¿La Granja de Nieve? --miró más allá del chico, con la esperanza de divisar la chimenea distante. Pero el aire estaba lleno de nieve y apenas podía ver a través de la plaza.



--Creo que algo va mal. Pensé que debías saberlo.



--Creo que debía --admitió el Doctor--. Gracias, Symon. Dile a los que veas que es mejor que se queden en casa hasta que esta tormenta haya terminado, ¿lo harás?. Eso te incluye a ti. Vete a casa, y quédate en ella.



El muchacho se volvió para irse. Luego vaciló. Una última pregunta.


--¿Tu también te quedarás en casa?.



El Doctor lo miró con una mirada comprensiva. 


--¿Con una nevada como esta?. De ninguna manera. ¡Handles! --llamó-. Cuida de la tienda mientras yo no esté. Si alguien llama, diles ``No''.



Cogió su abrigo de un gancho en la parte posterior de la puerta, jugó brevemente con la idea de un sombrero, luego giró el cuello y se dirigió hacia la ventisca. Realmente hacía mucho frío, pensó. Y era una gran ventisca. Definitivamente nevaba de verdad. Bueno, era nieve de la Granja de Nieve, pero más de lo que se pretendía. Había una posibilidad, sólo una posibilidad, de que algo hubiera salido mal. Pero si fuera un hombre de apuestas, entonces habría jugado mucho dinero (si tuviera alguno) a que la nieve estaba conectada a lo que quiera que fuera lo que estuvieran haciendo los Guerreros de Hielo.



Con esto en mente, no se dirigió a la Granja de Nieve, pero si a un punto entre la Granja de Nieve y la cresta por encima de la ciudad. La visibilidad había disminuido a sólo unos metros y parecía estar tardando más tiempo de lo que le gustaría en parpadear la nieve fuera de los ojos. Pero tenuemente a través de la tormenta de nieve, finalmente logró discernir la gran forma de un Guerrero de Hielo. Era evidente que estaba en su elemento, al ver la facilidad con la que la criatura se abrió camino por la pendiente.



La nieve estaba cada vez más pesada. El Doctor supuso que el guerrero había torcido en la esquina de la salida de la chimenea principal hacia la cresta, pero ¿por qué?. Caminó, su abrigo ahora grueso de nieve. Estaba en el pelo y las cejas. Sus botas parecían tener casi el doble del tamaño del que habían sido cuando partió. Hizo una pausa para sacudirse violentamente como un gran perro después de un baño tonificante. Sabía que no pasaría mucho tiempo antes de que tuviera que hacerlo de nuevo, pero ayudó.



El Doctor siguió adelante, siguiendo al guerrero en su camino, inexorablemente hacia adelante. Se mantuvo bien atrás, pero tuvo que considerarlo cuidadosamente.No quería que el guerrero lo viese, pero si se quedaba demasiado lejos lo perdería de vista. Y las huellas de la criatura ofrecían poca ayuda, ya que se borraban casi tan pronto como aparecían.



El Guerrero de Hielo subió el risco. Se detuvo un momento, recortado contra la luz de las lunas esparcida por la nieve, mirando hacia abajo en el valle, donde la ciudad de Navidad yacía acurrucada bajo una espesa manta blanca. El Doctor se protegió detrás de un montón de nieve, presionándose a sí mismo en su frío abrazo, escuchando cualquier indicio de que el guerrero había seguido su camino. Pero todo lo que podía oír era el suspiro y el murmullo del viento.



Después de un rato, corrió el riesgo de mirar por encima del montículo. El guerrero se había ido. El Doctor tuvo problemas para salir fuera de la masa de nieve. Sus piernas se hundían a la altura de sus rodillas, así que era como vadear a través de melaza. No es que él hubiera vadeado melaza alguna vez, pero si lo hubiera hecho sería sin duda como aquello.



En la parte superior, se detuvo para tomar aliento y para limpiar sus ojos de nieve. A través de los copos arremolinados, pudo ver al guerrero por delante de él. De hecho, pudo ver dos Guerreros de Hielo y un Señor de Hielo, todos de pie en torno a una colección de componentes de metal. Y todos le devolvían la mirada. Hizo un gesto.



Deslizarse hacia ellos era más fácil que luchar por la ladera. El Doctor medio corrió y medio cayó en el hueco excavado donde los guerreros estaban esperando. Habían elegido una zona a la sombra de una arboleda de pinos lunares, por lo que la tormenta de nieve era menos feroz allí. Parecía que estaban en un punto intermedio del montaje de lo que fuera el dispositivo que los diversos componentes de las cápsulas de hielo hicieran cuando se adaptaran juntos. El Doctor echó un vistazo, y luego, con sus sospechas confirmadas, centró su atención en el Señor de Hielo. Era mejor si ellos no pensaban que estaba interesado en lo que estaban construyendo.



--Bueno, ¿no es esto acogedor? --dijo el Doctor, aplaudiendo con sus manos enguantadas para que rociaran una niebla de nieve--. Creo que el tiempo ha tomado un giro a peor--asintió con la cabeza al más cercano de los dos guerreros--. ¿Asumo que fue obra tuya? lo de bajar hasta la Granja de Nieve, ¿y que hiciste?,¿aumentar el volumen?.



--Esa era mi misión --silbó Zontan.



--Bien, muy bien. ¡Bien hecho! --El Doctor dio una palmada de nuevo--. Mantienes a las cosechadoras de nieve ocupadas por un tiempo, diría yo. Hasta que lo arreglen.



--No van a arreglarlo --dijo Ssardak.



—¿Eso crees?.



--Lo creo. La ciudad será destruida mucho antes de que se pueda reparar el daño. 


— Ya veo --asintió el Doctor con tristeza--. Para matar a una persona, estás dispuesto a destruir una ciudad entera. Es un extraño concepto de honor el que tienes.



--¡Tú no sabes nada de honor! --gruñó Ssardak--. Estamos aquí para evitar una guerra que mataría a incontables miles de millones.



--No es necesario matar a nadie --dijo el Doctor llanamente.



--Sabes por qué estamos aquí --dijo Ssardak, de pie cerca del Doctor, la mirada fija en él--. Te advertimos que te mantuvieras alejado de la ciudad. Hemos mantenido nuestra palabra contigo.



--Supongo que sí --aceptó el Doctor.



--Así que ¿por qué has vuelto, Elías?