--¡Alejaos de mi! --Theol sintió que las ramas se contraían alrededor de sus muslos, tan fuerte que pensó que podrían cortar su circulación. Otras ramas estaban empezando a arañarlo, acurrucándose tentativamente alrededor de su pecho, sus brazos, su cuello.



Cerró los ojos, esperando sentir dolor, esperando que el árbol le arrebatase lentamente la vida. No quería morir. ¡No estaba preparado para morir!



Luchó, intentando soltarse, y el árbol respondió apretando su agarre. Empezaba a sentirse mareado. Estrellas bailaban ante sus ojos como copos de nieve que brillaban en la brisa.



Iba a convertirse en alimento para el Krynoid. ¿Su madre encontraría alguna vez su cuerpo, abandonado en la nieve como una de esas pobres vacas? ¿O el Krynoid los derrotaría a todos, consumiendo toda la vida humana en Trenzalore, y nadie sabría nunca qué había sido de él, cómo había tratado de ayudar al Doctor? Jadeó tratando de respirar, empujando el aire frío hacia abajo en sus pulmones.



--¡Theeeeooolllll! --la voz del Doctor hizo eco en sus oídos, pero parecía muy lejana, como un sueño medio recordado.



Theol abrió los ojos para ver al Doctor cargando hacia él, impulsándose frenéticamente sobre su pata de palo y el Krynoid cerniéndose sobre su hombro.



--Lo siento... --trató de decir, pero todo lo que salió fue un susurro ahogado.



Y entonces el Doctor se tiró directamente hacia él, saltando por los aires como un hombre de mediana edad y gritando ``¡Geronimoooo!'' al límite de sus pulmones.



Theol se preparó mientras el Doctor se estrellaba contra él, con el hombro por delante, tirándolo hacia atrás y de alguna manera aflojando el agarre de las ramas que sujetaban sus piernas. Cayó hacia atrás por el impulso, escuchando un chasquido seco cuando las extremidades de madera crujieron bajo sus pesos combinados, y de repente estaba libre, rodando en la congelada maleza. Se agarró el vientre, tratando de meter el aire en sus pulmones.



--Ponte... de... pie --jadeó el Doctor, enderezándose. Theol trepó al lado del Doctor. El mundo dio un repentino vuelco, y entonces él estaba respirando de nuevo, y el sonido del Krynoid furioso llenaba sus oídos.



Por encima de ellos, los árboles temblaban violentamente, arrojando una gran cantidad de nieve. Como Theol pudo observar, se plegaron sobre sí mismos, apartándose para revelar al Krynoid. Se había equivocado acerca de utilizar los árboles como cobertura en más de un sentido.



El Krynoid emitió un rugido y se abalanzó sobre ellos, golpeando con sus tentáculos. Theol se lanzó al suelo para evitarlo, pero el Krynoid no estaba dispuesto a darse por vencido fácilmente y envolviendo sus apéndices alrededor de los troncos de los árboles cercanos, se alzó en el bosque.



Theol estaba en pie y corriendo antes de que se diera cuenta de lo que estaba sucediendo. Se adentraba más en el bosque, pero los árboles simplemente se separaban a su alrededor para que el Krynoid pudiera perseguirlo. Echó un vistazo por encima del hombro para ver al Doctor quedándose atrás 

--¡Vamos, Doctor!



--Te recuerdo, muchacho --bufó el Doctor entre jadeos--, que tengo casi 1.500 años de edad. Al menos, creo que es más o menos eso. Podrían ser unos cientos de años en cualquier modo --agitó drásticamente las manos--. De todos modos, sea cual sea mi edad, correr con una sola pierna sana no es tan fácil como parece.



--¡Doctor!



El Krynoid rugió de nuevo, arremetiendo contra el Doctor, pero sólo consiguió volcar otro árbol y llenarse a sí mismo de nieve. Pareció detenerse por un momento, como sorprendido por la repentina ráfaga helada.



--¡Por aquí! --el Doctor tomó de repente un giro brusco a la derecha, agachándose entre los árboles, y Theol hizo lo mismo y corrió tras él. Un momento después, salió de la cobertura de los árboles para encontrarse al Doctor esperándolo en la ladera. Detrás de ellos, el Krynoid seguía cargando a través de los árboles en su persecución, haciendo un escándalo terrible.



--Es el frío --dijo el Doctor--, lo está ralentizando --puso una mano sobre el hombro de Theol mientras recuperaba el aliento--. ¿Viste lo que pasó cuando se cubrió por accidente de nieve?



Theol asintió 

--Parecía aturdido por un momento.



--Exacto --dijo el Doctor, mostrando su mejor sonrisa--. Como la otra vaina, inerte en el montón de nieve. Y eso me ha dado una idea.



Theol estaba demasiado cansado y demasiado asustado como para ser capaz de sentir ninguna sensación de alivio, independientemente de la repentina confianza del Doctor. El susurro de los árboles aumentaba a cada instante. El Krynoid estaría sobre ellos de nuevo en cualquier momento.

 --Así que, dime --dijo--, ¿cuál es el plan?



--Tenemos que atraerlo a la ciudad --dijo el Doctor.



--¡A la ciudad! --dijo Theol--. ¡Es un plan espantoso!



El Doctor negó con la cabeza 

--¡Es un gran plan! Tenemos que conseguir acercarlo tanto como sea posible a la Torre del Reloj.



--¿Y qué va a pasar en la Torre del Reloj? --preguntó Theol.



El Doctor se encogió de hombros 

--O destruimos al Krynoid o el Krynoid destruirá la ciudad.



Theol suspiró 

--Eso parece justo --concedió.
