Algo terrible le estaba pasando.



Pieter se despertó para encontrarse a sí mismo en la nieve, acostado boca abajo en un montículo. Claramente se había tambaleado fuera de allí aturdido después de que la planta le hubiera picado, y el frío lo había reanimado. Sólo que ahora se sentía, de alguna manera... diferente. Sus miembros se sentían pesados y no respondían cuando trató de ponerse en pie en la nieve, y, por encima de eso, tenía la sensación de que ya no estaba solo.



Luchó para ponerse de rodillas y miró a su alrededor en busca de ayuda. Tal vez alguien le había oído gritar, después de todo. Tal vez ellos estaban aquí para ayudar.



--¿Hola? --gritó--, ¡Estoy aquí! --La única respuesta fue el aullido vacío del viento--. ¿Hay alguien ahí? --Las palabras sonaban extrañas en sus labios. Estaba desesperadamente hambriento--. ¿Hola?



Allí no había nadie salvo una cortina de copos de nieve que caían de un cielo plomizo. A cien metros de distancia, la visión de la antigua granja prometía calor, refugio y alimento. Tal vez allí era adonde se dirigía antes de desplomarse y delirar.



Cualquiera que fuera el caso, tenía que salir del frío, y encontrar algo para comer. Carne. Tenía que encontrar carne. Algo en el fondo de su mente se la estaba recordando, impulsándolo. Proteínas era lo que necesitaba ahora mismo. Le ayudarían contra el dolor. Necesitaba comer carne.



Pieter se puso en pie. Sintió una sensación punzante en la mano izquierda y se miró la picadura. Casi retrocedió horrorizado. La piel alrededor de la herida se había puesto verde y escamosa, al igual que el exterior de la vaina. Trató de pincharla con el dedo índice de la otra mano, pero esta también se había vuelto retorcida y verde.



Trató de luchar contra la creciente sensación de pánico. Obviamente había sido infectado, y se estaba extendiendo. Su brazo estaba prácticamente oculto por las hojas y enredaderas que no sólo cubrían su piel, sino que la reemplazaban por completo. Podía sentirlas ahora, arrastrándose sobre el pecho bajo de su ropa, creciendo, creciendo...



Pieter se llevó las manos a la cara, y gritó. Su pelo se había transformado en una mata enmarañada de vegetación. Donde antes había tenido una espesa barba negra, ahora había una masa de hojas. Su cuerpo estaba siendo absorbido por el organismo de la vaina. La vegetación era parte de él ahora. Estaba sustituyendo su cuerpo, consumiéndolo a medida que crecía.



Fue entonces cuando Pieter se dio cuenta de que la presencia que había sentido antes no era otra persona del pueblo que hubiera venido a buscarlo. Estaba en él, dentro de su cabeza. La criatura, fuera lo que fuese, se había abierto paso hasta su mente. Comenzó a susurrarle en voz baja, instándolo a buscar calor, a encontrar comida.



--¡Fuera... de... mi... cabeza! --gimió Pieter, pero ya sabía que era demasiado tarde. La cosa dentro de él estaba creciendo, y cuanto más lo hacía, colonizando cada centímetro de su cuerpo, más débil se sentía. No podía luchar por más tiempo. Le dolía demasiado.



--Carne --dijo, pero su voz había cambiado a un tono mucho más profundo. Era como si alguien más,algo más, estuviera hablando a través de él, y lo único que podía hacer era mirar, como un espectador pasivo, atrapado en la concha de su propio cuerpo.



--Carne --repitió, y dio un paso vacilante hacia la granja--. Trenzalore será colonizada. Toda vida animal se convertirá en alimento para el Krynoid.
