--¿Doctor? ¿Doctor? --Theol se precipitó fuera del callejón, saltó para evitar un carro en sentido contrario y estuvo a punto de caer de bruces en el hielo, resbalando y deslizándose a través de la calle, mientras agitaba los brazos como un pájaro tratando de despegar. Segundos más tarde, estaba tumbado en un montículo entre tres barriles vacíos, con el conductor del carro agitando el puño hacia él mientras rodaba. 



Riendo alegremente, Theol se puso en pie, sacudiéndose la nieve en polvo de sus pantalones. Se apoyó en un barril por un momento para recuperar el aliento. 



La plaza central era un hervidero de actividad, como toda la ciudad, al parecer, involucrándose en los preparativos para el festival de la cosecha. A su izquierda, Jerl Tompkinson estaba preparando el gran amplificador del gramófono con la ayuda de sus dos hijos, y al otro lado de la plaza, el viejo Jemina Peace estaba levantando la tienda para el teatro de títeres. En torno a ellos, otros estaban montando puestos y mesas de caballete que mañana, estarían llenas de todo tipo de delicias dulces y golosinas de celebración. Theol no podía esperar. Su madre, como sabía, estaba horneando sus bollos especiales de higos y almíbar, y le había prometido que, si era bueno, podía merecerse una pequeña prueba por la noche antes de acostarse. 



Más interesante que todo eso, sin embargo, era el grupo de niños de la edad de Theol, diez y tres cuartos, que estaban resbalando y deslizándose por todo el lugar en un gran trozo de hielo. Theol reconoció a algunos de ellos de la escuela. ¿Que se proponían?



Todavía un poco sin aliento por su carrera por las calles, y sintiéndose bastante caluroso e incómodo, Theol salió de detrás de su barril y pisoteó a través de la nieve hacia la Torre del Reloj, olvidando momentáneamente la razón de su apresurado viaje a través de la ciudad. 



Parecía ser una pista de patinaje improvisada. Los otros niños se reían y gritaban de placer mientras se deslizaban unos con otros, o se balanceaban entre sí, o corrían de un extremo a otro de la pista. Theol sonrió. El año pasado, se lo había pasado muy bien patinando alrededor del estanque congelado de los patos con Fral Henderon y los otros, antes de que hubieran sido llamados por sus padres y dijeran que no era seguro.

--Si el hielo se rompiera... --había dicho su madre, meneando el dedo--, habría problemas. Te quedarás fuera de ese estanque de patos, Theol Willoughby, ¡recuerda mis palabras!



Obediente, Theol había hecho lo que su madre le había pedido, y este año, a pesar de los ánimos susurrados por Fral cuando el estanque de los patos se había congelado, se había mantenido bien lejos. ¡Pero esto! ¡Esto era diferente!



Se acercó hacia la pista, atraído por la diversión. 



--¡Hola, Theol! --oyó a alguien decir cerca. Se volvió para ver al Doctor sentado en los escalones de la Torre del Reloj, con un tubo largo de goma en la mano. A su lado, en el escalón, estaba la extraña cabeza de robot que parecía llevar a todas partes con él. 



Theol frunció el ceño.

--¿Qué es eso, Doctor? --preguntó. 



--Ah, eso es lo que me gusta de ti, Theol. Eternamente interesado. Siempre inquisitivo --dijo el Doctor, sonriendo. Theol esperó que respondiera a su pregunta--. ¡Oh, sí! --el Doctor siguió un momento después--. Esto. --Meneó el tubo de goma--. Es una manguera, Theol, conectada al suministro de agua en el interior de la Torre del Reloj. 



Theol asintió.

--Así que así es cómo hiciste la pista de patinaje --dijo sonriendo. 



--¡Exactamente! --afirmó el Doctor--. Hace tanto frío aquí afuera que se congela en unos momentos. Sólo hay que rellenarlo de vez en cuando, y ¡hurra! Una pista de patinaje para el festival de la cosecha. --Se quedó pensativo un instante.

``No sé por qué nunca he pensado en ello antes, la verdad'', se encogió de hombros

--Supongo que sólo han pasado un par de cientos de años. 


Theol se rió. Siempre había encontrado divertido al Doctor. Desde que podía recordar, el extraño hombre había vivido en la Torre del Reloj en el centro de la ciudad, una especie de hombre sabio, suponía, al que toda la gente del pueblo acudía en busca de ayuda y consejo. Theol no tenía ni idea de lo viejo que era en realidad, aunque el Doctor era claramente mayor que su madre, con el rostro agobiado por las preocupaciones, sus líneas de la risa, y numerosos destellos de gris en su tonto y flexible pelo. 



--¿Y bien? --preguntó el Doctor expectante. 



--¿Y bien qué? --preguntó Theol. 



El Doctor suspiró teatralmente.

--Bueno, ¿no vas a probarla? --sonrió--. Vamos, lo estás deseando. Sal ahí fuera y da una vuelta. Me gustaría estar ahí mismo si todavía tuviera las dos piernas. 



Theol, sin embargo, recordó el motivo de su viaje a través de la ciudad. 



--Ah --dijo el Doctor--. Estás preocupado por tu madre, ¿no es así? No lo estés. Sé que ella se preocupa por ti, pero esto no es como el estanque de los patos, y... 



--No, no es eso --le interrumpió Theol--. Vi algo, al otro lado de la ciudad, y dijiste que si alguna vez veía algo interesante, debía venir y decírtelo de inmediato. 



--¿Dije eso? --dijo el Doctor--. Supongo que si. Suena a algo que yo diría. --Entrecerró los ojos--. Vamos entonces Theol. Cuéntame algo interesante. 



--¡He visto al Hombre Verde! --espetó Theol emocionado--. Esta mañana, en los huertos. 



--¿Qué estabas haciendo ahí fuera? --preguntó el Doctor. 



--Bueno... yo... --murmuró Theol. 



--¡Robando manzanas! --dijo el Doctor--. Sabes que, técnicamente, robar no está permitido. Y yo soy el sheriff aquí. 



--¡No estaba haciendo nada malo! --protestó Theol--. Y, además, yo no cogí nada. Es sólo que...



--¡Espera un minuto! --exclamó el Doctor de repente, como si acabará de darse cuenta las palabras de Theol--. Retrocede un poco. Rebobina. ¿Al Hombre Verde, dices? ¿Lo viste? ¿Con tus propios ojos?



--Sí --dijo Theol, exasperado--. Es lo que estoy tratando de decirte. Estaba allí, caminando en el límite de los bosques. 



--¿Él te vio?



--No lo creo. Me escondí detrás de unos matorrales y observé hasta que desapareció de mi vista --explicó Theol. 



--¿Y cómo era?



--¡Era verde! --dijo Theol, de forma redundante--. Tenía un anillo de hojas y enredaderas alrededor de su rostro. Sus brazos eran como ramas llenas de nudos. Tenía que ser él. ¡El Hombre Verde! Es temporada de cosecha, y ha venido a otorgar su gracia sobre nosotros. 



--Hmmm --dijo el Doctor. Tenía la misma expresión que la madre de Theol cuando estaba convencida de que no estaba tramando nada bueno. 



--¡Es cierto! --dijo Theol. 



--Oh, no lo dudo --dijo el Doctor--, pero creo que será mejor que me lo enseñes, Theol. ¿Podrías llevarme al lugar preciso donde lo viste?



Theol observó con nostalgia la pista de patinaje y luego al Doctor

--Sí, por supuesto --dijo algo abatido. 



--No te preocupes --dijo el Doctor--. No tardaremos mucho, y la pista de patinaje seguirá aquí cuando regresemos --Sonrió, y se dio la vuelta--. Creo que será mejor que te quedes vigilando el fuerte un rato, Handles. 



--Afirmativo --respondió la extraña cabeza de robot. 



El Doctor puso una mano en el hombro de Theol para apoyarse. 

--¡Perfecto, guíame Theol! Pero no vayas demasiado rápido, ¿eh?
