\chapter*{Capítulo Cuatro}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Cuatro}

En las siguientes horas, el Doctor gruñó sobre la TARDIS
pareciendo alternativamente perplejo, preocupado o furioso.
Ocasionalmente se le ponía un brillo salvaje en los ojos como si acabase
de pensar en un plan brillante y salía corriendo para comprobar algo en
uno de los ordenadores de la TARDIS. Un poco más tarde volvía enfadado,
más gruñón que nunca.

---¿No hay alegría? ---preguntó Ace.

---No ---se enfurruñó el Doctor.

---¿Qué tratas de hacer, exactamente? ---preguntó.

El Doctor suspiró.

---Estoy tratando de averiguar lo que los Daleks están tramando
y cómo han conseguido hacer creer a tanta gente que son benignos.

---Entonces, ¿qué has averiguado hasta ahora?

---Nada. He revisado historias, archivos galácticos,
transmisiones antiguas que aún se están extendiendo hacia el espacio.
Todos los datos parecen indicar que lo que Tulana dice acerca de los
Daleks es cierto.

---¿Así que son realmente buenos ahora? ---Ace sonrió---. ¡Uau!
¡Eso es brillante!

El Doctor le echó una mirada a Ace con la que podría haber
cuajado la leche. Ace borró la sonrisa de su cara.

---¿Hay algo que no hayas revisado? ---preguntó.

El Doctor hizo una mueca. Fuese lo que fuese, obviamente
encontraba la idea de intentarlo profundamente desagradable.

---¿Y bien, Profesor? ---pinchó Ace.

---La única manera de estar realmente seguro\ldots{}

---¿Sí?

---Sería ir a Gallifrey y hablar con los Señores del Tiempo.

---¿Y ellos sabrían la verdad?

El Doctor asintió.

---Los Señores del Tiempo tienen una forma única de monitorizar
los eventos importantes en el espacio y el tiempo.

---Hagamos eso entonces ---dijo Ace despreocupadamente---. Un
viaje rápido de vuelta a tu antiguo planeta de origen, una taza de té y
una charla y sabrás exactamente qué es qué\ldots{} ¿sí?

Por la expresión de la cara del Doctor, Ace consideró que una
visita a los Señores del Tiempo era algo similar a lo que para ella era
tener que ir al dentista en la Tierra.

---¿Por qué no quieres ir? ---preguntó Ace.

---Oh, Ace, déjame contar las razones: son viejos, aburridos y
sentenciosos.

---¿Eso es todo?

---Sólo estoy entrando en calor. Son retrógrados y prefieren
vestirse con sus túnicas ceremoniales que ver el universo y participar
realmente en él.

---¿Algo más?

---Me tratan como un colegial travieso.

Ace se rió.

---Pero, ¿irás de todos modos?

El Doctor suspiró.

---Sí. Tengo que hacerlo. Cada célula de mi cuerpo me está
diciendo que algo está terriblemente mal aquí.

Ace miró la pantalla y vio a Tulana de pie fuera de la TARDIS.
Parecía que estaba buscando el timbre.

---¿Doctor? ---dijo Ace, señalando la pantalla.

El Doctor levantó la mirada, vio a Tulana y alcanzó los botones
de la puerta.

---¿Vas a encontrarte con los Señores del Tiempo? ---con el
rostro radiante, Tulana le disparó su pregunta antes de haber puesto
apenas un pie en el umbral

No por primera vez, la chica logró hacer caer la mandíbula del
Doctor.

---¿Cómo sabes eso?

Las cejas de Tulana se dispararon hacia arriba.

---Sería bastante raro si no lo hicieras ---dijo Tulana con una
expresión de desconcierto---. Después de todo eres uno de ellos.

Estaba realmente emocionada y parloteaba.

---Es tan extraño. He estado aprendiendo todo sobre los Señores
del Tiempo desde hace años, luego me encuentro contigo y ahora tengo la
oportunidad de conocer muchos más Señores del Tiempo.

---No puedes venir con nosotros, Tulana ---el Doctor frunció el
ceño.

---Realmente no puedes detenerme.

---No voy a llevarte.

---No tienes que llevarme, iré por mi cuenta.

---¿Y cómo vas a conseguir eso? ---preguntó el Doctor.

Tulana levantó una ceja claramente poco impresionada.

---Caminaré hasta allí.

---¿Caminar? ---dijo el Doctor---. ¿Hasta Gallifrey?

---No ---dijo Tulana con incredulidad---. Hasta el Gran Salón en
el Edificio de la Asamblea. El Alto Consejo de los Señores del Tiempo
llegó allí hace diez minutos.

---¿El Alto Consejo vino aquí? ---el Doctor sonaba como si
estuviera siendo estrangulado---. ¿Todos ellos?

---¡Sí! Han venido para agradecer oficialmente a los Daleks por
operar al Lord Presidente el mes pasado para eliminar un micro-aneurisma
de su tronco cerebral.

La mandíbula del Doctor prácticamente golpeó la consola.

---¿Los Señores del Tiempo trajeron al Lord Presidente aquí para
operarle? ---preguntó Ace.

---Oh no, estaba demasiado enfermo para viajar. Invitaron a un
equipo Dalek a Gallifrey. Pero ahora están todos aquí.

Y salió tranquilamente de la TARDIS otra vez.

Ace miró al Doctor. Tenía una expresión que nunca le había visto
antes.

---Vamos entonces. Vamos a ver a tus colegas Señores del
Tiempo---dijo Ace.

---No tiene sentido ---la voz del Doctor era plana y sin vida.
Parecía derrotado.

---¿Por qué no? Me dijiste que los Señores del Tiempo
monitorizaban todo. Has dicho que sabrían lo que estaba pasando. Y ahora
tienes todo un grupo de ellos a la vuelta de la esquina.

---Me temo que no va a servir de nada.

---¿Por qué no?

---Pensé que esto era un complot Dalek, pero es mucho peor que
eso. Creía que los Señores del Tiempo mantendrían agachadas sus cabezas
como usualmente lo hacen. Sentándose en un espléndido aislamiento y no
interfiriendo.

---¿Pero?

---Pero de ningún modo invitarían a los hostiles Daleks a
visitar Gallifrey. Sería como si las gallinas invitasen a una jauría de
zorros a tomar el té por la tarde.

---¿Una qué de zorros?

---Una jauría, mi querida Ace, es el nombre colectivo para un
grupo de zorros ---dijo el Doctor---. Pero ahora no es el momento para
una lección de inglés.

---¡Gracias a Dios por eso! Entonces, ¿por qué esta visita de
los Señores del Tiempo te saca de quicio?

---Significa que este cambio en el universo es real y enorme. Y
cualquier cambio en el universo a esta escala, que ni siquiera los
Señores del Tiempo conocen, es peligroso y debe ser el resultado de
alguna fuerza o entidad muy poderosa que ha cambiado las cosas.

---¿Aún más poderoso que los Daleks y los Señores del Tiempo?

El Doctor asintió con una expresión sombría.

Ace no se lo podía creer.

---Bueno, ¿puedes arreglarlo?

---Me parece que esto está mucho más allá de mis capacidades
---admitió el Doctor---. Nosotros, al igual que el universo, estamos en
serios problemas.