\chapter*{Capítulo Cinco}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Cinco}

Esa tarde fue como mínimo peculiar. Ace nunca había visto al
Doctor de un humor tan extraño. Por las líneas ceñudas arrugando su
cara, era obvio que todavía estaba profundamente preocupado, pero al
menos no estaba tan histérico. El hecho de que los Daleks no estuvieran
fingiendo ser agradables, realmente significaba que no tenía que
preocuparse por una emboscada inminente.

Ace y el Doctor pasearon por la Academia, intercambiando
cumplidos con los Daleks que siempre se paraban a decir buenas tardes o
a pedir el consejo del Doctor en su investigación. Y ayudó. El Doctor
comenzó a hablar con los Daleks y a tratarlos como colegas científicos.
Pero nunca perdió su expresión alerta y preocupada.

Por la tarde, con la luz mortecina del sol poniente alcanzando
las cimas de las distantes montañas, que parecían que estuvieran en
llamas, Tulana encontró al Doctor y Ace admirando las vistas.

---He oído que has estado conversando con los Daleks en lugar de
fulminarlos. ¿Qué ha cambiado? ---preguntó Tulana.

---Estos Daleks no son como ninguno de los que me he encontrado
antes ---admitió el Doctor---. Sólo puede haber una explicación. Esta es
una especie de línea temporal alternativa, muy diferente de la que
conozco.

---Nunca he sido buena en física temporal, me da dolor de
cabeza---Tulana torció el gesto.

---Sin embargo, por la razón que sea, el universo ha cambiado
---dijo el Doctor---. Algunas cosas son mejores, otras no. El planeta
Sussashia Cuatro ha sido destruido por lo que las ovejas reticuladas de
Chonev se han extinguido. Los Sontaran ganaron la batalla de Kharax
Rift, el imperio Suxora nunca cayó, pero el imperio Kligoric sí. La
lista sigue y sigue.

---¿Y qué causó que todo fuese diferente?

---Todavía no lo sé ---respondió en voz baja, mirando al otro
lado de la plaza a un par de Daleks permitiendo ser empujados por varios
risueños jóvenes alienígenas en una excursión infantil.

---Pero crees que los Daleks son responsables, ¿verdad? ---dijo
Tulana.

---Serían capaces. Son inmensamente avanzados tecnológicamente,
y son una de las razas más retorcidas y peligrosas con las que me he
encontrado.

---En lo que a mí respecta, eres sólo un hombre inventándose
cuentos---Tulana negó con la cabeza---. Puedes estar contando cuentos
increíbles todo el día sobre planetas que fueron destruidos, las ovejas
que se extinguieron y realidades alternativas en las que los Daleks son
malvados. Pero eso es todo lo que son, cuentos. Vivo en este universo, y
los Daleks son mis amigos. ¡Y el único que es un estrecho de miras,
inflexible y un intolerante xenófobo eres tú!

Y con eso salió enfurecida.

Ace la vio alejarse y entonces se volvió hacia el Doctor.

---¿Cómo es que cada perdona, incluyendo a los Señores del
Tiempo, creen que los Daleks son monos y suaves, pero tú y yo todavía
podemos recordarles haciendo cosas malas?

---Buena pregunta, Ace ---dijo el Doctor---. Evidentemente algo
sucedió mientras estábamos atrapados en el Plexo Temporal. Algún evento
catastrófico alteró la historia, pero estábamos protegidos de sus
efectos por el Plexo.

---¿No tendría que ser algo enorme?

---No necesariamente. Si haces un pequeño cambio en el momento
preciso en el tiempo, entonces todo lo demás le sigue de forma natural,
como un efecto dominó.

---¿El universo puede cambiar así? ---preguntó---. Quiero decir,
¿todo?

---Es increíblemente raro, pero sucede.

---¿Y entonces qué?

---Alguien tiene que arreglarlo.

---¿Quién?

---Los Señores del Tiempo, por lo general.

---Los Señores del tiempo no piensan que haya un problema.

---¡Uno de ellos sí!

---¿Podría ser que estés teniendo\ldots{} prejuicios?

---¡No lo soy! ---dijo el Doctor, escandalizado.

---¿Estás seguro? Te enorgulleces de tu mente abierta y tu
actitud de vive-y-deja-vivir, pero cuando se trata de los Daleks eres
tan rotundo como ellos. Una vez me dijiste que podía haber infinitas
líneas de tiempo, cada una sutilmente diferente a las demás. Pero te
niegas a creer en ninguna línea de tiempo en el que los Daleks pudiesen
no ser malvados. Acéptalo, Doctor, cuando se trata de los Daleks, eres
tan intolerante como el resto de nosotros.

---¡Por supuesto que no lo soy! ---farfulló el Doctor---.Sólo
sé de lo que son capaces. Eso no cambia, no en cualquier línea de
tiempo.

---¿Ves lo que quiero decir? ¡No tengo nada más que alegar!

El Doctor abrió la boca para debatirle, pero entonces se detuvo.

---Tienes razón. No me gustan. El ligero tufillo de ozono cuando
se mueven hace que se me pongan los pelos de la nuca de punta. Odio la
forma en que se deslizan en silencio. Odio tener cientos de años de
recuerdos de cada malvado, podrido, violento, tiránico y genocida
complot que siempre han concebido.

---Entonces, quizá necesites dejar de vivir en tus recuerdos,
abrir los ojos y comenzar a vivir en este mundo ---le dijo Ace.

Y con eso se marchó para alcanzar a Tulana, dejando al Doctor
mirando a un grupo de niños sentados con las piernas cruzadas alrededor
de un Dalek, escuchándole contar un cuento de terror.