\chapter*{Capítulo Ocho}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Ocho}

El corazón de Ace comenzó a martillear en su pecho. A pesar de
su charla, la visión de tantos Daleks frente a las puertas de la TARDIS
le ponía como mínimo nerviosa.

---Profesor, tenemos compañía.

---Ya lo sé. Les veo.

---Doctor, requerimos tu ayuda.

Ese tono en la voz de Pytha era lo más cercano a la
desesperación que Ace había escuchado nunca en un Dalek.

---Estoy un poco ocupado tratando de mantener la TARDIS en
posición vertical ---dijo el Doctor, inicializando los estabilizadores.

---Nuestros escáneres intergalácticos de largo alcance están
informando de anomalías.

La cabeza del Doctor se levantó como un látigo.

---¿Qué clase de anomalías?

---Sistemas estelares distantes que han comenzando a\ldots{}
desaparecer. Esto es, por supuesto, imposible, pero hemos comprobado
nuestros instrumentos y no hemos encontrado fallos. Y ha habido un
preocupante aumento de la actividad solar en nuestro propio sol.
Requerimos tu presencia en el laboratorio de astrofísica. Buscamos tu
perspicacia.

Justo en ese momento, el suelo se agitó de nuevo.

---En seguida estaré con vosotros ---dijo el Doctor---. Necesito
arreglar algo primero.

---Esperaremos y te acompañaremos al observatorio ---dijo el
Dalek---. El tiempo apremia.

---No es necesario. Conozco el camino. Marchaos y me reuniré con
vosotros allí ---dijo el Doctor---. No te preocupes, Pytha. Voy a
arreglar esto. Confía en mí.

Los Daleks se volvieron en masa y se marcharon. Momentos más
tarde, el Doctor cerró de golpe las puertas de la TARDIS.

---Tenemos que salir de aquí. ¡Ahora! ---dijo entre dientes.

---No vas a abandonarles, ¿verdad? ---dijo Ace horrorizada---.
Prometiste ayudar.

---Ace, ¿no lo entiendes? Las estrellas de este universo están
empezando a desaparecer. Y, créeme, cuando la estrella de Skaro muerda
el polvo, no queremos estar cerca.

---Pero, Profesor\ldots{}

---Escúchame ---interrumpió el Doctor---. Tenemos que volver al
Plexo antes de que se destruya también, o dejaremos de existir al igual
que todo y todos los demás.