\chapter*{Capítulo Tres}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Tres}

Situada al borde de un desierto, con vistas panorámicas a las
lejanas montañas, la Academia era hermosa. Daleks y alienígenas
variopintos se movían a lo largo de largas y sinuosas cintas de metal
azul brillante tejidas entre los edificios.

El Almuerzo era en un buffet situado en una plaza muy cerca de donde la
TARDIS había aterrizado. Ace no reconoció nada de lo que era la comida,
así que siguió a Tulana y probó todo lo que la otra chica comía. La
cosa azul suave era un poco salada, y la cosa verde púrpura que se
parecía un poco a la zanahoria rallada era repugnante, pero la cosa
marrón anaranjado con trozos sólidos era brillante. Ace tenía un montón
de eso.

Por supuesto los Daleks no comían, pero circulaban, comprobando
que todos tenían suficiente comida y una conversación. El Doctor tampoco
estaba comiendo. Fulminaba con la mirada a los Daleks y estaba
inusualmente callado.

Ace miró a un enorme edificio elíptico que se elevaba por encima
de la arena multicolor del desierto. Se curvaba suavemente y brillaba en
el sol de la tarde, acabando en punta en lo alto.

---Esa es la Escuela de Medicina ---dijo Tulana---. Los
estudiantes de todas las galaxias vienen a estudiar cirugía y genética
con maestros Daleks. Los Daleks son los mejores cirujanos existentes. Su
combinación única de biología y tecnología les permite un grado de
micro-control que nadie más puede igualar. Son también unos magníficos
genetistas.

---¡Oh, apuesto a que sí lo son! ---bufó el Doctor.

Tulana le dirigió una mirada burlona de desconfianza. Se había
percatado de su tono, pero afortunadamente lo dejo pasar.

Después del almuerzo, Tulana los llevó a la gira prometida por
la Academia. Pasearon entre impresionantes edificios de cristal y metal,
y caminaron por avenidas bordeadas de esculturas abstractas. Dondequiera
que iban, grupos de alienígenas, algunos de los cuales parecían ser
apenas mayores que niños pequeños, o ancianos con varios siglos de
antigüedad, estaban sentados o paseando con uno o más Daleks,
aprendiendo y debatiendo. Había una clase al aire libre en casi todas
las plazas bajo la guía de un tutor Dalek, todo desde los niños más
pequeños aprendiendo matemáticas elementales, que ni siquiera Ace podía
hacer, a adultos asistiendo a seminarios de temas tan avanzados que no
tenía ni idea de lo que estaban hablando.

Normalmente el Doctor habría estado hablando sin parar y
contando chistes malos, pero apenas dijo una palabra y su silencio
estaba haciendo que Ace se sintiese avergonzada. Intentó que tomara
parte en la conversación.

---El Doctor estaba diciendo que todo esto es un poco como la
antigua Grecia en la Tierra hace mucho tiempo ---dijo Ace.

Tulana se quedó perpleja, pero un tutor Dalek interrumpió la
clase y se volvió hacia los visitantes.

---Gracias ---dijo al Doctor---. Hay algunos paralelismos, pero,
a diferencia de los antiguos griegos humanos, aquí en Skaro no tenemos
esclavitud.

---Sin embargo veo que estáis divirtiendo al resto de la galaxia
con la superioridad de vuestros métodos Dalek ---el tono del Doctor era
puro ácido.

Ace hizo una mueca. Se preguntó si el Dalek entendería el
sarcasmo del Doctor.

---Sentimos que debemos compartir nuestro conocimiento, sí.
Algunas razas avanzadas han estado un poco demasiado al margen y han
perdido la oportunidad de compartir su sabiduría con otros ---respondió
el Dalek---. Los Señores del Tiempo, por ejemplo.

¡Ouch! Ser regañado por un Dalek por no cuidar de otras razas
fue demasiado para el Doctor. Con una expresión atronadora, se
alejó,pero no muy lejos. Tulana se le quedó mirando. El Dalek podría no
haber entendido el sarcasmo, pero Tulana ciertamente sí.

---¿Por qué está siendo tu amigo tan desagradable cuando ambos
estáis siendo tratados como huéspedes de honor? ---le susurró a Ace
cuando casi habían alcanzado al Doctor en el borde de la plaza.

---Bueno, si soy un huésped tan honrado, ¿por qué se nos han
quitado de encima contigo como nuestra guía turística? ---dijo el
Doctor, oyéndoles---. ¿Por qué no nos lo ha mostrado todo un Dalek?

---Quizá porque no quieren ser desactivados por un haz de
fotones ---se erizó Tulana---. O quizá porque pueden sentir tu
hostilidad. Además de que pensaban que estaríais más cómodos con un guía
humanoide.

Se produjo un silencio incómodo.

---Lo siento Tulana ---dijo el Doctor al fin---. Simplemente no
estoy acostumbrado a que los Daleks sean amables. Esto es\ldots{} raro.

---¿Te has encontrado con Daleks antes?

---Sí, muchas veces ---el Doctor asintió---. Y cada vez, era
desagradable. Según mi experiencia, los Daleks siempre han sido una
pandilla despiadada de matones xenófobos y militaristas,incluso antes
de que una sobredosis de radiación autoinfligida los convirtiera en
mutantes que viven dentro de esas carcasas blindadas.

---Eso no es cierto ---dijo Tulana---. Después de la accidental
Guerra de Neutrones que les causó la mutación, los Daleks se
convirtieron en académicos amantes de la paz.

---Eso puede ser lo que te han enseñado, pero mi visión de la
historia es muy diferente. Su mutación les llevó a todo un nuevo nivel
psicópata. Se convirtieron en megalómanos paranoides, librando una
guerra contra todo a la vista, arrasando sistemas solares enteros usando
todas las armas posibles.

Tulana miró al Doctor como si estuviera loco. Había estado
enojada antes, pero la mirada que ahora le daba era casi de lástima.
Miró a Ace, apelando su apoyo contra el lunático.

---Es verdad ---asintió Ace---. La última vez que me los
encontré intentaron matarme,¡en serio!

La expresión del rostro de Tulana decía mucho, incluso si era
demasiado educada para decir abiertamente que el Doctor y Ace estaban
mintiendo, o estaban locos. Encontró un compromiso diplomático.

---Bueno, ¿quizá te encontraste a Daleks malos? ¿Quizá a algunos
criminales Dalek renegados? ---aventuró---. ¿O quizá te encontraste
algunos imitadores que estaban fingiendo ser Daleks? Eso lo explicaría
todo.

La boca de Ace se abrió. Echó una mirada al Doctor. Su expresión
de incredulidad era un reflejo de la suya propia. Tulana sonrió y
asintió, feliz de haber resuelto el rompecabezas para su satisfacción y
los condujo a la Escuela de Artes de la Academia.

Para cuando regresaron a la TARDIS, habían visto cientos de
Daleks, ninguno de ellos equipado con un arma, o ladrando una orden o
haciendo cualquier cosa que el Doctor o Ace calificarían como un
comportamiento típico Dalek. Era verdaderamente preocupante.

---Es una pena que no pueda mostraros más de Skaro ---dijo
Tulana---. Es realmente hermoso. Hay un río ácido y un pantano donde
géiseres disparan al aire fuentes de mercurio. Pero se necesita
demasiado tiempo para organizar el transporte y viajar hasta allí.

Los ojos del Doctor se estrecharon astutamente.

---Oh, no sé nada sobre eso, Tulana ---dijo---. El tiempo y la
velocidad no son realmente un problema cuando se tiene una TARDIS.

Muy a su pesar, los ojos de Tulana se agrandaron. El Doctor no
era exactamente su favorito, pero con la posibilidad de un viaje en una
máquina del tiempo se le hacía la boca agua.

La TARDIS se comportó impecablemente y pasaron la siguiente hora
zumbando por todo el planeta natal de los Daleks. Teóricamente, Tulana
era la guía, pero por la manera que se empapaba de lo que veía, era
obvio que estaba también viendo mucho por primera vez.

---¿Por qué haces esto, Doctor? ---susurró Ace cuando la TARDIS
se cernía sobre un gran lago y Tulana intentaba descubrir a las
criaturas mutantes que podían caminar en el viento y que vivían allí.

---Quiero ver lo que sabe, y lo que no ---le susurró a su
vez---. Estoy interesado en saber hasta dónde le dejarán ir los Daleks,
y dónde intentarán evitar que vaya.

Mientras volaban a baja altura, el Doctor vio algo en los
instrumentos.

---¡Ajá! ---exclamó---. Una estación espacial en órbita
sincrónica alta. ¡Qué interesante! Echemos un rápido vistazo ---miró si
Tulana reaccionaba---. ¿Seguramente a los Daleks no les importará una
visita rápida, desde que son tan abiertos, amistosos y democráticos?

La TARDIS tardó menos de cinco segundos en llegar al lado de la
estación espacial en medio de diez elegantes naves espaciales.

---Bien, bien ---dijo el Doctor con los ojos entrecerrados---.
¡Cruceros galácticos Dalek! ¿Me pregunto para qué podrán ser?

---¡Uau! ---dijo Tulana mientras miraba boquiabierta a las
enormes naves.

Mientras observaban, un grupo de Daleks salieron de la estación
y se impulsaron hasta uno de los cruceros.

---Mira ---dijo Ace---. Aquellos tienen armas. Tienen armas de
rayos incorporadas como normalmente lo hacen los Daleks.

---¡Ajá! ---dijo el Doctor de nuevo, pareciendo muy satisfecho
de sí mismo---. Parece que su máscara de amabilidad se ha caído. Ahora
puedes ver cómo son de verdad, Tulana. Daleks armados con cruceros de
batalla intergalácticos. ¡Atacar! ¡Esclavizar! ¡Exterminar! Eso son los
verdaderos Daleks que conozco y detesto.

---¡Oh en serio! ---dijo Tulana.

---No creerás que realmente necesitan una fuerza de ataque de
largo alcance para investigar en cirugía y genética, ¿no? ---dijo el
Doctor.

Fue como si una bombilla se encendiese en la cabeza de Tulana

---Así que eso es de lo que iba todo este viaje turístico
---dijo---. Ahora lo entiendo. Crees que no sabía nada de esas naves.
Crees que has descubierto un horrible secreto Dalek.

---Estos son los verdaderos Daleks ---respondió el Doctor---. No
he descubierto el propósito de esa farsa en el planeta, pero lo haré.

Tulana negó con la cabeza, con una expresión en algún lugar
entre el desprecio y la lástima.

---Los Daleks no son hostiles, pero por supuesto que tienen
armas y naves. Serían idiotas si no los tuvieran. ¿Se te ocurre alguna
raza de cualquier planeta que no tenga algún tipo de ejército para
protegerse? El universo está lleno de especies que acabarían con los
Daleks si tuvieran la oportunidad,y matar a todos los humanos y a los
Señores del Tiempo también, y cualquier otra que fuese diferente para el
caso. Si los Daleks sólo estuvieran aquí indefensos e investigando,
¿cuánto tiempo crees que les dejarían en paz los Sontaran, los Cybermen
o todos los demás?

Ace pensó que esa era una buena observación. El Doctor
carraspeó, pero no parecía tan seguro de sí mismo.

---Los Daleks se protegen a sí mismos y a otros, como la gente
de mi planeta que no tiene la tecnología para derrotar a razas como los
Cybermen. ¿Estás diciendo que eso está mal? ---la expresión de Tulana
desafiaba verdaderamente al Doctor para que se lo rebatiese.

La única respuesta que recibió fue volver a la Academia en
silencio y abrir las puertas de la TARDIS para dejarla salir.