\chapter*{Capítulo Nueve}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Nueve}

El Doctor se agachó bajo la consola y comenzó a recalibrar el
sincronizador cuántico,al menos esa era la descabellada suposición de
Ace.

---¿No vas a al menos advertir a los Daleks? ---le preguntó

---No hay tiempo. Además, ¿qué bien haría? ---dijo el Doctor---.
Una vez que haya recalibrado nuestros sensores de largo alcance,
estaremos fuera de aquí. Tenemos que volver al Plexo para invertir todo
esto.

---Prometiste a Pytha que arreglarías las cosas.

---Y lo haré, sólo que no desde aquí.

---Pero, ¿no sería mejor quedarse e intentar solucionar el
problema junto a los Daleks? Seguramente trabajando juntos podríais
encontrar una solución.

Ace no estaba preparada para abandonar este universo. Todavía
no.

---Ace, sé que es difícil, pero tienes que dejar atrás esta
línea de tiempo. No está bien,y no es la nuestra.

---Si lo fuese, ¿te esforzarías más para salvarlo?

El Doctor suspiró.

---No me gusta esto más que a ti, pero la única forma de salvar
el universo es volverlo a poner como era ---el Doctor negó con la
cabeza, sus labios se retorcían con pesar---. Ace, puedes no creertelo,
pero querría estar equivocado respecto a este universo. Realmente me
gustaría.

Ace encendió la pantalla. Los Daleks se movían rápidamente entre
los otros alienígenas. Parecía como si estuvieran tratando de
tranquilizar a todos. Ace se puso en cuclillas, una pregunta ardía en su
mente.

---Profesor, ¿qué pasará con Tulana si inviertes todo?

---Incluso un Señor del Tiempo no puede saber el destino de cada
persona en el universo.

A Ace no se le pasó la forma en que el Doctor evitaba mirarle a
los ojos.

---¿Qué crees que pasará? ---le preguntó.

Se produjo una pausa. El Doctor finalmente suspiró.

---Tulana es una nativa del planeta Markhan.

---¿Y?

El Doctor se movía evasivamente.

---¿Qué es lo que no me estás diciendo? ---insistió Ace.

---Hace unos doscientos años hubo una plaga en ese planeta. Fue
iniciada por los Daleks como preludió de una invasión.

---¿Cuántos murieron?

---Todos ellos, Ace. Todos murieron. El Genocidio Markhan es una
de las mayores atrocidades de los Daleks.

---¿Así que si devolvemos las cosas a como estaban
antes\ldots{}?

---Tulana no existirá ---confirmó el Doctor.

---No\ldots{}

Ace se sintió enferma. Se enderezó, inmediatamente seguida por
el Doctor que bajó la consola hasta su posición normal. Ace examinó la
pantalla, tratando de encontrar a su amiga.

---Doctor, ¿no podría sólo decirle adiós? ¿Por favor? Seré
rápida.

---No es buena idea ---dijo el Doctor con delicadeza---. Por
todo tipo de razones.

Ace observaba como ansiosos estudiantes de un vasto número de
diferentes sistemas solares se acurrucaban alrededor de los Daleks,
buscando respuestas que sólo el Doctor podría proporcionar. En la rampa
de entrada al edificio de Astrofísica, Ace vio a Tulana y a algunos de
sus amigos manteniendo una animada conversación con un Dalek. Ace
parpadeó rápidamente para aliviar el escozor de sus ojos y luego asintió
brevemente.

Por primera vez, viajar con el Doctor estaba haciendo que sus
ojos se le empañaran.

---¡Uh-oh! ---el Doctor escudriñaba la consola, con una
expresión de suma preocupación---. Creo que es hora de esfumarse.
¡Agárrate fuerte!

Ace sólo tuvo tiempo de agarrarse a un soporte de la consola
antes de que la TARDIS se sacudiese al desmaterializarse.

---Así que, ¿nos dirigimos de nuevo al Plexo?

---Sí.

---¿Para arreglar las cosas?

---Sí.

---Si lo que estamos haciendo es lo correcto, ¿por qué no se
siente así?

El Doctor no tenía la respuesta.