\chapter*{Capítulo Dos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Dos}

El Doctor seguía dando vueltas alrededor de la consola tratando
infructuosamente de averiguar qué estaba pasando cuando la TARDIS
comenzó a hacer otra vez el familiar zumbido y chirrido. 

---¡Estupendo! ---dijo Ace ---. Lo arreglaste.

---No, Ace, no lo hice ---respondió el Doctor.

---Pero ese ruido significa que estamos materializándonos y
aterrizando, ¿no?

---Bueno, sí. La TARDIS está realizando un aterrizaje
automático.

---¿Perdón?

---La supernova nos lanzó a través del espacio y el tiempo.
Ahora la TARDIS se ha fijado a algún planeta de aspecto sólido y va a
aterrizar.

---OK ---dijo Ace---. Entonces, ¿dónde y cuándo estamos?

---¡No tengo ni idea! Eso es por lo que estamos aterrizando,
necesitamos reparaciones. Estos instrumentos se están portando tan mal
que no puedo\ldots{}

Hubo un colosal golpe cuando la TARDIS completó su aterrizaje
automático, luego hubo un breve silencio antes de que el familiar
burbujeo electrónico del mecanismo de apertura de las puertas se pusiera
en marcha.

---Profesor, ¿no crees que deberías averiguar dónde y cuándo
estamos antes de abrir las puertas? ¿Sólo para más seguridad? ---sugirió
Ace.

El Doctor estaba ya arremetiendo contra un interruptor de la
consola, pero era demasiado tarde. Las puertas se abrieron. El Doctor y
Ace se miraron, luego se volvieron vacilantes hacia la puerta totalmente
abierta. La luz del sol, intensa y brillante, entraba en la TARDIS y un
sonido de risas y cantos de niños venía del exterior.

---No parece muy aterrador ---dijo Ace esperanzada.

No importaba cuántas veces lo hicieran, ni cuántos nuevos
lugares visitasen, esta parte siempre hacía que el corazón de Ace
latiese un poco más rápido.

El Doctor parecía menos tranquilo.

---¡Umm! La manera en que la TARDIS se está comportando es
profundamente preocupante ---dijo---. Es casi como si hubiéramos sido
empujados aquí. Me pregunto\ldots{}

El Doctor regresó a la consola y se inclinó para examinar uno de
los instrumentos, así que no lo vio.

Pero Ace sí lo hizo.

Un Dalek.

Se deslizó rápidamente a través de las puertas abiertas y entró
en la TARDIS.

Ace se quedó paralizada. Recordó su último encuentro con esos
robots mortíferos con perversos monstruos mutantes en su interior,y no
con cariño. La cosa estaba a sólo un par de metros de distancia y
distraída con el perchero cerca de la puerta. Pero ahora que vio que el
sombrero Panamá del Doctor y su paraguas no eran una amenaza, su ojo de
cíclope se volvió hacia Ace. Estaba indefensa, pillada a la vista,a
medio camino entre la consola y la puerta. Ninguna bomba\ldots{} ningún
bate de Baseball\ldots{} ¡nada! El iris del ojo en forma de palo se
abrió para adaptarse a la relativa oscuridad de la TARDIS después de la
brillante luz del sol. Comenzó a deslizarse hacia ella.

---¡DOCTOR! ---gritó Ace.

El Doctor levantó la mirada y se quedó paralizado, pero sólo
momentáneamente.

El Dalek aún no le había visto, así que el Doctor aprovechó la
oportunidad.Sacó el estabilizador cuántico de su bolsillo, lo encendió
con el ajuste ``Alto'' y apuntó al intruso. El Dalek debió de verle con
su visión periférica, pero justo cuando empezó a volverse, el Doctor
activó el estabilizador. Hubo un ruido agudo y un haz de luz se disparó
de su extremo, bañando al Dalek en un resplandor violeta. El ojo y los
brazos del Dalek cayeron inmediatamente y su impulso le hizo rodar a
través del suelo hasta que se topo con suavidad en la consola y se quedó
quieto.

---¡Caray! Eso estuvo cerca. ¿Está muerto? ---Ace estaba
teniendo problemas para controlar su respiración.

---No ---respondió el Doctor ---. Sólo aturdido. Un
estabilizador cuántico no es exactamente un arma.

Se quedó un momento mirando al discapacitado Dalek.

---¡Qué raro! No parece tener un arma.

Sorprendida, Ace se acercó a mirar.

---Oh, sí, no tiene arma de rayos.

En lugar de tener el usual brazo manipulador a la derecha y un
arma de rayos, capaz de lanzar rayos mortales de energía, en su lado
izquierdo, este Dalek sólo tenía dos brazos manipuladores.

Más ruidos del exterior sobresaltaron al Doctor sacándolo de su
análisis.

---Tenemos que conseguir cerrar las puertas.

Pasó junto a Ace y levantó el estabilizador cuántico de nuevo.

---Puede haber más de ellos.

Pero antes de que pudiera llegar a la puerta, un pequeño grupo
de niños de diversas razas alienigenasse precipitaron dentro y se quedó
blandiendo la herramienta directamente a la cara de una chica alta,
bonita, con la piel morena de unos quince años de edad, que tenía
intrincadas manchas multicolores de pequeños pájaros alrededor del
nacimiento del pelo y bajando por los lados de su cuello. El Doctor
intentó mirar a su alrededor para ver si los niños estaban siendo
perseguidos por monstruos letales, pero la chica dio un paso a un lado
frente a él por lo que no pudo ver nada.

---¿Qué hiciste? ---exigió.

Su expresión era de ira y preocupación a partes iguales.

---Yo\ldots{} em\ldots{}

---¿Le duele? ---la chica señaló al incapacitado Dalek.

---¿A él? ---repitió el Doctor ---. ¿Si le hice daño a él? Mi
querida niña, ¿te hizo daño a ti?

---Puedo ver por tu nave que eres un Señor del Tiempo pero,
¿eres un idiota también? ---preguntó, después de mirar a su
alrededor---. ¡Y dame eso!

Arrebató el estabilizador cuántico de las manos del Doctor como
un maestro confiscando un juguete peligroso a un niño travieso. Con otra
mirada mordaz, se unió a los otros niños que se apiñaban alrededor del
Dalek, tocándolo y recorriendo el metal con sus manos como si estuvieran
acariciando a un gatito herido.

El Doctor no era el único que estaba totalmente confuso. Ace no
había visto a nadie mostrar afecto por un Dalek. Antes de que ninguno de
ellos pudiera decir nada más, llegaron tres Daleks más. Dos de ellos se
acercaron a su incapacitado compañero, mientras el tercero se quedaba
atrás, bloqueando la puerta. Afortunadamente ninguno de ellos estaba
armado, aunque sus brazos manipuladores eran todavía lo suficientemente
poderosos para aplastar un cráneo humano como un huevo de gallina.

Ahora que habían llegado más Daleks, la chica se volvió para
enfrentarse al Doctor. 

---¿Qué eres? ---preguntó---. ¿Una especie de matón?

La boca del Doctor se abrió. Por una vez había perdido el habla.

---¿Y bien? ---presionó---. ¿Qué excusa puedes tener para atacar
a un Dalek indefenso?

Antes de que el Doctor pudiera reaccionar a eso, uno de los
otros Daleks,de color gris y rojo,se acercó y habló con la chica.

---Tulana, todo está bien. Sokar no está dañado ---dijo---.
Simplemente fue aturdido por un intenso flujo de fotones.

``¿El Dalek herido tenía un nombre?''Ace se toco tentativamente
la cabeza donde se había golpeado contra la consola de la TARDIS. Debía
de haberse golpeado más fuerte de lo que pensaba en un principio. Eso
explicaría muchas cosas, como por qué la voz del Dalek era tan extraña.
En lugar de ser dura, entrecortada y fría, era tranquila y modulada. Aún
era generada electrónicamente, pero tenía un timbre agradable, casi
melodioso.

Tulana parecía enormemente aliviada.

---Creo que él ---movió bruscamente la cabeza hacia el Doctor---
usó esto.

Le tendió la herramienta que le había arrebatado y el Dalek la
examinó.

---Un estabilizador cuántico,muy avanzado ---dijo. El ojo subió
de la herramienta hasta la cara del Doctor---. Busco confirmación. ¿Eres
un Señor del Tiempo? ---preguntó amablemente.

Acabando de llegar en una TARDIS tenía poco sentido negarlo. El
Doctor se enderezó y extendió la barbilla desafiante.

---Sí, soy el Doctor.

---Yo soy Pytha. Bienvenido a la Academia ---dijo el Dalek.

---Todos son bienvenidos ---corearon los demás, excepto Tulana.

El ojo en forma de tallo del Dalek giró y miró a la cara de la
enojada chica.

---¿Tulana? ---dijo, con un suave reproche---. ¿Dónde están tus
modales?

---Lo siento, Pytha ---respondió---. Todos son bienvenidos.

Sin embargo, se las arregló para dar al Doctor otra mirada
fulminante. El Dalek se volvió para mirar al Doctor.

---Me disculpo por mi colega Sokar---dijo---. Debes haberte
sorprendido cuando de repente irrumpió sin invitación. Es joven y puede
ser muy impetuoso cuando se emociona.

El Doctor se quedó sin habla. ``¿Daleks que eran corteses?
¿Daleks que se disculpaban?''

---Si me disculpas---dijo Pytha---. Debo asegurarme de que
Sokar se reinicializa correctamente.

Los Daleks se fueron, dos de ellos empujando a su aturdido
compañero delante de ellos, mientras los niños les seguían de cerca. El
Dalek Pytha y Tulana fueron los últimos en irse. Después de una
discusión de Pytha en la puerta, Tulana se volvió hacia el Doctor.

---Pytha dice que estáis invitados a visitar la Academia
después. Dice que deberíais venir y almorzar, si os parece bien.

Su tono era aún penetrante. Obviamente todavía estaba enfadada,
giró sobre sus talones y se marchó.

---¿De qué iba todo eso? ---preguntó Ace.

---Sí, ¡efectivamente! ---respondió el Doctor.

---¿Podemos salir de aquí? ¡Ahora!

---Lo primero es lo primero, Ace. Tengo que convencer a las
puertas de que se cierren antes de que podamos ir a alguna parte.

Después de algunos ajustes más, el Doctor logró finalmente que
las puertas respondieran, y Ace dejó escapar un suspiro de alivio cuando
se cerraron. Los segundos pasaban mientras Ace esperaba a que el Doctor
pusiera rumbo a un planeta donde no hubiera Daleks. El Doctor se inclinó
sobre la consola, sumido en sus pensamientos.

---Doctor, ¿por qué estamos todavía en este desorden de planeta?
Obviamente algo está muy mal aquí, así que, ¿podemos simplemente irnos?

---Ese fue también mi primer instinto ---admitió el Doctor---.
Pero como has dicho, algo no está bien aquí.

---Entonces razón de más para estar en cualquier otro
lugar---argumentó Ace.

El Doctor negó con la cabeza.

---Ace, ¿sabes dónde estamos? De acuerdo con el panel de
navegación esto es Skaro. Pero ambos sabemos que Skaro ya no existe. Y
esos Daleks son doblemente inquietantes.

---¿Tú crees? ---exigió Ace---. ¡Acabamos de ser invitados a
almorzar por uno de ellos!

---Sí, lo sé ---respondió el Doctor---. Sabes a qué atenerte
cuando te ofrecen violencia sin sentido. ¡Esta cortesía es aterradora!

---¿Y qué pasa con la voz? ---añadió Ace---. ¿Por qué ya no es
alta, mecánica y amenazadora? Esos Daleks suenan un poco como un
carrillón. ¡Demasiado extraño! Así que, ¿podemos irnos?

---Ace, ahora mismo, de la misma manera que apela el otro lado
del universo, necesitamos respuestas.

El Doctor salió de la sala de control y se dirigió a las
entrañas de la TARDIS.

---¿Qué estás haciendo? ---preguntó Ace, corriendo para
alcanzarle antes de que desapareciese.

---Voy a interconectar los ordenadores de la TARDIS con las
redes de datos externas---. Tengo que averiguar lo que está pasando.

Una hora más tarde, el Doctor salió con una expresión pensativa
en su rostro.

---¿Y bien? ---dijo Ace---. ¿Quién ha estado alimentando a los
Daleks con píldoras de la felicidad?

El Doctor permaneció de pie con las manos en los bolsillos,
pareciendo profundamente perplejo. No era bueno.

Ace lo intentó de nuevo.

---La última vez que vi a los Daleks había dos grupos que
luchaban entre sí en una guerra civil. Así que, ¿es este un tercer grupo
que decidió no meterse en todo eso de muerte-y-destrucción? ¿Daleks
pacifistas que solo querían sentarse y charlar?

El Doctor negó con la cabeza.

---Entonces, ¿estos Daleks son anteriores a los malvados Daleks
que me encontré en la Tierra? ---dijo Ace--- ¿o posteriores?

---Hasta dónde puedo decir ---respondió el Doctor, son en vez de
ellos.

---¿Cómo?

---No parece haber ningún otro tipo de Daleks, sólo estos,
aparentemente, civilizados, filosóficos y amantes de la paz.

---Pero\ldots{}

---He examinado cada archivo que he podido, La Encyclopaedia
Universalis, la Omnifuente intergaláctica, la red Citrinitas. Hasta
dónde puedo decir, todos los archivos son auténticos y el banco de datos
de la TARDIS es la única fuente de datos en cualquier lugar que hace
alguna mención a Daleks militaristas malignos. No hay ningún registro de
ellos conquistando a nadie, en ningún lugar, en ninguna época. Skaro es
ahora el centro universal de la civilización, la filosofía, la
democracia y el arte. Es como la Grecia que había en la Tierra en el 550
a.c, con todos acudiendo aquí para aprender.

---Pero, ¿cómo puede ser eso? ---dijo Ace.

---No lo sé. Algo está mal aquí. Puedo sentirlo. Debe ser una
especie de complot Dalek, no hay otra explicación.

---Eso es terrible ---dijo Ace.

---Oh no, Ace ---el Doctor negó con la cabeza---. ¡Eso sería
excelente!

---¿Uh?

---Eso significaría lo de siempre, Malvados Daleks, planes de
dominación galáctica, lo mismo de siempre, lo mismo de siempre.

---¿Y eso sería bueno?

---¡Oh sí!

---Entonces, ¿qué sería malo?

---Malo sería si la historia registrada es correcta y los Daleks
realmente son amados y respetados y una gran fuerza para la
civilización.

---¿Por qué sería malo ---preguntó Ace--- que los Daleks de
repente se convirtiesen en buenos?

---Eso sería malo, mi querida niña, porque entonces algo habría
reconstruido todo nuestro universo en una línea temporal alternativa,
pero tú y yo somos aún capaces de recordar la vieja.

---¿Cómo es eso posible?

---No tengo ni idea, Ace, pero tengo la intención de
averiguarlo.