\chapter*{Capítulo Diez}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Diez}

---¿Cómo conseguiremos volver al Plexo? Pensé que todo el asunto
era que no podías precisar dónde estaba o cómo navegar hasta allí.

---Normalmente, sí, pero en este caso simplemente estamos
retrocediendo a dónde ya hemos estado antes dos veces.

Ace suspiró.

---¿No te da dolor de cabeza todo esto del viaje en el tiempo?

---¡Frecuentemente!

---Espera un momento ---dijo Ace---. Si todo este desastre fue
causado por dos TARDISes enredándose, ¿no estamos ahora añadiendo una
tercera TARDIS?

---No, porque ahora me doy cuenta de que éramos la otra TARDIS
que viste cuando estábamos inicialmente varados en el Vórtice Temporal.
Pensé que lo que viste era sólo un eco temporal o una imagen del bucle
temporal del Plexo, pero estaba equivocado. Esa segunda TARDIS éramos
nosotros reentrando en el Plexo, así que al menos sé que encontraremos
el camino de vuelta allí. Y, una vez allí, voy a tener que elegir el
momento exacto para restaurar la paridad crono-dinámica. Tengo que
asegurarme de que la otra TARDIS se libera, sin alterar el universo para
hacerlo.

---¿Y cómo harás eso?

---En el momento exacto en que la otra TARDIS dispare a la
estrella, nos pondré en su camino y le dispararé con impulsos
crono-dinámicos intermitentes. Eso debería darles la energía suficiente
para liberarse sin destruir la estrella

---¿Y qué pasa con nosotros? ¿Podríamos quedar atrapados otra
vez?

---Si lo calculo exactamente, la línea de tiempo de las dos
TARDISes se fusionarán en una sola y saldrá indemne del Plexo. Pero si
calculo mal, podría destruir la TARDIS.

---¿Cuál de ellas?

---Ambas.

Lamentando haber preguntado, Ace tragó saliva.

El Doctor pasó sus manos por los controles y la TARDIS chirrió y
resopló y reapareció en el Plexo, el único lugar en el universo que Ace
jamás hubiera querido volver a ver de nuevo. El Doctor encendió la
pantalla y la familiar imagen de una cabina de policía apareció
brevemente.

---¿Así que esos somos nosotros, antes de hacer estallar la
estrella?

El Doctor asintió.

---Alrededor de un minuto antes,si mis cálculos son correctos.

---¿Y estas absolutamente, totalmente, definitivamente seguro de
que esta es la única manera?

---Sí. Y una vez que estemos fuera del Plexo, programaré las
coordenadas de nuestro siguiente destino.

Los sesenta segundos pasaban lentamente. Ace se quedó mirando a
la otra TARDIS en la pantalla, y pensó en Tulana y los pacíficos Daleks
y en el universo que el Doctor decía que nunca debería haber existido.

---¡Allá vamos! ---gritó el Doctor.

Se produjo el destelló cegador, que pilló por sorpresa a Ace a
pesar de que se lo esperaba. La fuerza la levantó en vilo antes de
estrellarse de espaldas al bajar de nuevo. Prevenida. Ace sabía lo que
iba a pasar,un salvaje y loco vuelo incontrolado seguido de una parada
que sacudía los huesos. Esta vez el Doctor también estaba preparado.
Tuvo a la TARDIS bajó control casi inmediatamente. Habían huido del
Plexo, pero ¿había funcionado el plan del Doctor? ¿El universo había
sido restablecido por el ``normal''? A través de la pantalla Ace vio
desechos espaciales, algunos del tamaño de continentes de la Tierra, y
vastos trozos de roca flotando ante ellos.

---¿Dónde estamos? ---preguntó.

Pero antes de que el Doctor pudiera confirmar su localización
exacta, una nave apareció en la pantalla y dio la vuelta en un elegante
arco para ponerse de frente a la TARDIS.

---¡Ajá! ---dijo el Doctor.

Hubo una ráfaga de estática, antes de que una voz áspera llenase
la sala de control.

---HABÉIS INVADIDO NUESTRO ESPACIO. ¡SERÉISEXTERMINADOS!

Ace se estremeció al reconocer la voz, y vio como dos misiles
salían disparados del crucero de batalla, dirigiéndose directamente
hacia la TARDIS. No había ternura ahora,todo rastro de amigabilidad
había desaparecido. No hubo ninguna tentativa de diplomacia o debate.
Esos eran los Daleks que el Doctor y Ace conocían demasiado bien,las
despiadadas máquinas de matar que habían quemado cientos de planetas y
esclavizado a media galaxia.

---Ah, sí, los Daleks que conozco y detesto, todavía protegiendo
lo que sienten que es su parte de la galaxia, aunque aquí no hay nada
más que rocas. El universo tiene sentido de nuevo ---dijo el Doctor
mientras manipulaba los controles para permitirles desvanecerse en el
tiempo y el espacio antes de que el misil diese en el blanco.

---Profesor, ¿dónde estamos?

---Skaro,o lo que queda de él. Siempre hay uno o dos cruceros
de batalla Dalek en los alrededores.

---¿Estableciste nuestro destino en Skaro? ---preguntó Ace,
atónita.

---Sólo para asegurarme de que las cosas volvían a la
normalidad---sonrió el Doctor.

Ace vio como los misiles se acercaban. El Doctor le dio a un
interruptor con un ademán y la imagen de la nave Dalek y los misiles
comenzó a desaparecer de la vista mientras la TARDIS se
desmaterializaba.

Incluso mientras se desvanecían, una voz Dalek chirrió
triunfalmente.

---DETONACIÓN EN Diez RELS. NO PODÉIS ESCAPAR.

La pantalla se volvió negra, y el eco de la última estridente y
chillona pulla del Dalek se desvaneció.

---TODOS LOS ENEMIGOS DE LOS DALEKS DEBEN MORIR.

---Así que Profesor, Tulana ni siquiera tuvo la oportunidad de
nacer ---dijo Ace con los ojos brillantes---. Los Daleks vuelven a ser
psicópatas asesinos. Este es el universo que conoces y entiendes. Pero,
¿es realmente una mejora?

El Doctor se quedó mirando la pantalla. La vista estaba ahora
llena de estrellas y sosegada. Sus manos agarraron los bordes de la
consola con tanta fuerza que tenía los nudillos blancos.

---Ace, experimentamos algo que nunca pensé que podría suceder,
en ninguna línea de tiempo. Pacíficos Daleks que eran una fuerza para el
bien. Tal vez, sólo tal vez, con el tiempo sucederá también en este
universo.

---¿De verdad lo crees? ---dijo Ace.

---Hace unos días, habría dicho que no sin dudarlo ---admitió el Doctor---.
 Pero ahora todo lo que podemos hacer es tener esperanza. Y,
en el fondo, eso es un buen comienzo.