\chapter*{Los pacificadores cósmicos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Los pacificadores cósmicos}

Hubo un momento de pausa, entonces Conan Doyle dijo:

---Muy bien.

Se levantó y se paseó de un lado a otro por la gruesa alfombra turca.

---En mi vuelta de Sudáfrica, me invitaron a unirme a una sociedad
científica altamente secreta, los Pacificadores Cósmicos. Oí rumores
sobre ellos durante un tiempo. Sus trabajos se basan en las extremas
fronteras de la ciencia ---se detuvo---. Se preocupan por el lado
espiritual de la ciencia, igual que por las puramente mecánicas. Creen
que es posible contactar con otros planos, otros mundos.

«Justo el tipo de cosa que el Doctor dijo que Doyle le
apasionaría»~pensó Martha.

En voz alta dijo:

---Suena fascinante. Adelante.

---Después de asistir a varios encuentros, produjeron este aparato.
Dijeron que había llegado del más allá de la Tierra. Me apremiaron para
que se lo diera a conocer a la máxima autoridad. Sugirieron al rey en
persona.

---¿Dónde tienen su base esas personas? ---preguntó Carruthers.

De nuevo Doyle vaciló.

---Por favor ---dijo Martha---. Todo lo que necesitamos es una
dirección.

---Tienen un laboratorio ---dijo Doyle---. Es en Black Dog Lane, un
callejón tras los embarcaderos al este del Puente de Londres. No es
fácil de encontrar.

---¿Cómo llegamos allí? ---preguntó Carruthers.

---Llegáis allí tras un breve recorrido de escalones entre un bar y una
antigua tienda de ropa. Es una zona inmunda, pero les da toda la
privacidad que necesitan.

---Seguro ---murmuró Martha.

---Gracias ---dijo Carruthers.

~

En el exterior del hotel, Carruthers preguntó:

---¿Y ahora qué?

Martha tuvo una extraña sensación. ¿Era miedo? ¿Era el desastre
avecinándose? Miró hacia Carruthers.

---¿Qué pasa, señorita Jones?

---Me acabo de dar cuenta de que nunca he tenido esa comida real que me
has prometido. Y que de hecho no he comido. ¡Me muero de hambre!

Carruthers parecía sentirse culpable.

---Mi querida joven ---dijo---. No te preocupes, conozco el lugar
perfecto.

Levantó su bastón y un cabriolé que pasaba se detuvo delante de ellos.

---Al restaurante Golden Rose, por favor, conductor.

~

Hora y media después, estaban sentados en un silencioso reservado de un
pequeño restaurante del Soho. Había flores y una vela encendida sobre la
mesa. Todo el lugar tenía un aire cálido e intimo. Incluso había un
violinista gitano.

Al poco, Martha y Carruthers disfrutaban de una comida excelente basada
en un filete y patatas fritas. Carruthers lo acompañó con una botella de
vino.

---¿Crees que deberíamos visitar ese laboratorio? ---preguntó
Carruthers, mientras comían.

---¿Qué crees tú? ---dijo Martha---. No hay razón por la que detenerse
justo ahora que comenzamos a tener algo.

---Por supuesto ---dijo Carruthers---. ¿Pero no deberíamos hablar
primero con el Doctor?

---¿Y decirle qué? ¿Un nombre raro y una dirección dudosa? No tenemos
nada bueno para decirle, aún.

---¿Y qué sugieres?

---Una visita a Black Dog Lane, y al laboratorio de los Pacificadores
Cósmicos.

Carruthers parecía preocupado.

---Eso podría ser peligroso. No creo que el Doctor lo aprobara.

---Bueno, él no está aquí, ¿verdad? ---dijo Martha, alegremente---. De
cualquier manera, le encanta el peligro, pregúntale y ya verás ---ella
frunció el ceño---. Y estoy segura de que ahora mismo él estará metido
en peligro hasta las cejas.

~

El Doctor contemplaba la pantalla del escáner de la sala de controles de
la TARDIS. Le mostraba una vista del planeta Tierra vista desde el
espacio. Era bastante natural ya que la TARDIS estaba aparcada en órbita
alrededor del planeta. El Doctor necesitaba rastrear los trazos de las
corrientes de plasma en busca del destino final. Había pasado un montón
de tiempo estimando el camino. Ahora tenía que ver si era correcto.
Flexionando sus largos y finos dedos, se estiró y presionó el botón
final. La imagen en la pantalla aumentó y se estiró hasta que mostraba
lo que parecía un espacio vacío con un pulso de energía en el centro.

El Doctor juntó las manos.

---¡Sigo sin haber perdido el toque! ¡Chúpate esa, Google Earth!

Estudió los datos flotando a través del final de la pantalla.

---Ahí vamos, justo en el medio del desierto de Rub al-Jali. Doscientas
cincuenta mil millas cuadradas de desierto arábigo. El lugar más
desértico de la Tierra. Pero ya no lo es, al parecer.

Tocó más controles y la pantalla desapareció. El Doctor se giró a la
consola.

---¡Allá vamos! ---se detuvo---. Me pregunto por qué Martha está
tardando tanto en llamarme\ldots{}

~

---Aquí estamos, dama y caballero ---dijo el conductor---. La esquina de
Black Dog Lane. Deberéis ir a pie a partir de ahora. Las calles son
demasiado estrechas para llevar el carro, incluso aunque quisiera, y no
quiero. Y no me pidáis que espere, porque no lo voy a hacer, no aquí.

Carruthers y Martha salieron. Carruthers pagó al conductor y el carruaje
salió corriendo.

Black Dog Lane era más que un callejón, haciendo honor a su nombre.
Estaba oscuro, frío, húmedo, sucio, olía demasiado y probablemente era
visitado por muchos perros. Los aromas del río cercano (agua estancada,
brea, almacenes llenos de té, carbón y especias) mezcladas con algo más
que los olores desagradables de un desagüe abierto que corría a través
del centro de la calle.

El callejón mismo iba por entre unos edificios altos y desvencijados que
parecían inclinarse mientras la aplastaban.

---¡Puaj! ---dijo Martha, resumiéndolo todo.

---Un lugar encantador ---murmuró Carruthers---. ¿Quieres volver atrás?

---Claramente no. ¡Vamos!

Bajaron por el callejón, evitando los peores charcos e intentando no
pisar en nada demasiado desagradable.

El primero de sus puntos de referencia, el bar, fue fácil de encontrar.
Sus luces brillaban a través del oscuro callejón. Martha y Carruthers
podían oír las fuertes voces y la música alta. Mientras se acercaban,
vieron un número de cuerpos tumbados, descansando en la acera cercana.
Se detuvieron, sin querer acercarse demasiado. Martha estaba
aterrorizada pero Carruthers parecía darlo por sentado.

---Típico bar británico, borrachos por un penique, en coma etílico por
una libra.

Martha miró hacia la tienda delante de la que se habían detenido. Sus
mugrientas ventanas contenían montañas de ropas viejas, tan desgastadas
que parecía imposible que nadie las comprara nunca.

---Y ahí está la vieja tienda de ropa ---dijo---. Así que los escalones
tienen que estar un poco más lejos.

Y así era. Llevaban hacia una pequeña zona. En la pared izquierda,
Martha pudo ver una puerta pesada con una pequeña luz brillando por
encima de ella.

Carruthers la guió por los escalones, y se detuvieron fuera de la
puerta. No había ningún timbre ni llamador, así que Carruthers golpeó
fuertemente en la puerta con su puño. Pero no sucedió nada. Martha se
sacó su pesada bota y la usó, golpeando la puerta tan fuerte como pudo.

Aquello consiguió un resultado. Una trampilla se abrió en la parte
superior de la puerta y un rostro cadavérico se asomó. Una voz fría y
ronca dijo:

---Alejaos, borrachos idiotas, o será peor para vosotros.

---Estamos aquí por negocios importantes ---gritó Martha---. Venimos de
parte de sir Arthur Conan Doyle.

---Son negocios oficiales del gobierno ---gritó Carruthers---. ¡Ábranme
en nombre del rey!

La escotilla se cerró de golpe y Martha pensó que todo había terminado.
Pero, momentos más tarde, la puerta crujió abriéndose y entonces ambos
lo observaron con asombro.

Una figura con el pelo blanco y vestida también de blanco, con una fina
y hermosa cara estaba de pie justo dentro del umbral, bañada con un
brillo dorado. Habló con una voz de suave dulzura.

---Adelante, jóvenes. Bienvenidos al hogar de los Pacificadores
Cósmicos.

La figura retrocedió, haciéndoles señas para que Martha y Carruthers
entraran.

Atravesaron el brillo dorado. La pesada puerta se cerró con un golpe
detrás de ellos.
