\chapter*{Los Judoon}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Los Judoon}

Harry Carruthers contempló a Conan Doyle en un asombro exacerbado.

---Ya basta Arthur, viejo amigo. Te he presentado a la señorita Jones.

---¿Cuándo? Estoy seguro de que me acordaría.

---Hemos tenido una larga conversación, justo hace unas horas.

---Sobre los Pacificadores Cósmicos ---dijo Martha---. Y la esfera de
cristal que le dio al capitán Carruthers para llevársela a Balmoral.

---¿Los qué cósmicos? Nunca he oído hablar de ellos. ¿Y qué es eso de
la bola de cristal?

---Arthur, por favor, debes recordarlo ---le pidió Carruthers---. Es
urgente, verdaderamente urgente.

---Ahora escúchame, joven. La última vez que nos reunimos era para cenar
en casa de tus padres, hace justo tres semanas. ¡Y no había visto a esta
encantadora joven en toda mi vida! Estoy seguro de que me acordaría
---suspiró y siguió---. ¡Me parece a mí que vosotros dos habéis estado
bebiendo demasiado! ¿Os habéis ido a comer al Soho? ¿Una botella de
espumoso o dos? ¡Se os ha subido a la cabeza!

---Sí, hemos ido al Golden Rose ---dijo Carruthers con rigidez---. Pero
te lo aseguro, no hemos bebido champán. ¡Ambos estamos sobrios!

Un cochero se acercó y Conan Doyle lo frenó.

---Bueno, parece que tenemos que coincidir para luego diferir. Por
ahora, me temo que no puedo detenerme, Harry. Tengo un encuentro
importante. Tengo que ir a ver al editor de la The Strand Magazine.
Busca más historias de Holmes. Estaré en el Gran Hotel durante unos
cuantos días más. Pasaos a verme y tendremos una encantadora charla.
Trae a tu joven amiga y preséntamela decentemente, ¿por qué no?

Saltó al carruaje y éste se alejó, dejando a Harry Carruthers
observándole con una expresión de casi cómico asombro. Se giró hacia
Martha.

---No lo entiendo. Arthur es el hombre más honesto que conozco. ¿Qué le
ha hecho mentir así?

---Quizá ese no era Arthur Conan Doyle. Si estos Pacificadores Cósmicos
pueden cambiar de forma, ese pudo ser uno de ellos, haciéndose pasar por
Doyle.

---No tiene sentido, jovencita, no lo tiene. Conozco a Arthur Conan
Doyle, y ese era ciertamente Arthur Conan Doyle ---insistió Carruthers.

---Sí, quizá\ldots{}---dijo Martha, llena de dudas. Pensó por un
momento---. Está bien, digamos que es él. No creo que mienta del todo,
al menos no porque lo sepa. No recuerda de verdad habernos visto. O
darte esa esfera.

---Pero cómo\ldots{}

---Le han lavado el cerebro ---dijo Martha---. Partes de su memoria han
sido arrebatadas. ¿Recuerdas la forma en la que Challoner dejó la
habitación un momento, justo después de mencionar el nombre de Doyle?
¡Los Pacificadores Cósmicos están cubriendo su rastro! ---adivinó---.
¡Eso sí que es algo que merece contárselo al Doctor!

Vigilada por Carruthers, Martha sacó un fino aparato metálico de su
bolsillo. Presionó algunos botones y se lo puso en la oreja. Emitió un
silbido agudo. Lo zarandeó y lo intentó de nuevo, aún sin éxito.

---No es normal, no puedo comunicar con él.

---Quizá esté fuera de cobertura ---sugirió Carruthers---. Escocia está
muy lejos de aquí.

Apagó el teléfono móvil y lo guardó.

---Créeme, esta cosa puede llegar mucho más lejos de eso. Además, dudo
que siga en Escocia. Estará persiguiendo Balmoral.

Carruthers respiró hondo.

---¡Ahora mismo me tomaría una bebida! Adelante.

Abrió el camino hasta el Gran Hotel. Encontraron una mesa silenciosa en
un reservado bajo una palmera con hojas grandes. Un anciano camarero
apareció y Carruthers ordenó una botella de champán. El camarero se
alejó, entonces volvió con increíble velocidad. Abrió el champán y lo
vacío en dos copas. Entonces puso la botella en una coctelera plateada
de hielo y se apartó.

Carruthers se tragó el champán, e inmediatamente se sirvió otro vaso.
Miró a Martha, que aún no había tocado el suyo.

---Bébetelo. Es bueno para ti. ¡Nos han acusado de beber espumoso, así
que deberíamos hacerlo!

---Gracias ---le dijo Martha---, pero me quedaré con el agua.

Carruthers se encogió de hombros.

---Sírvete tú misma ---llamó al camarero que pasaba por allí---. Agua
tonificada para la dama, si me es tan amable ---se giró hacia
Martha---.¿A no ser que quieras un refresco?

---La tónica estará bien, gracias.

---Bueno ---dijo Carruthers mientras el agua tonificada de Martha
llegaba---. Doyle no nos puede decir nada. No podemos comunicarnos con
el Doctor, y hemos descubierto muy poco de los Pacificadores Cósmicos.
¿Qué hacemos ahora?

---Volvemos donde los Pacificadores Cósmicos y descubrimos algo más.

---¿Cómo? Supongo que no nos dejarán pasar por la puerta principal.

---Entonces usaremos la puerta de detrás, si podemos encontrarla
---Martha sorbió su agua tonificada---. Claro ---dijo---. Ahora, escucha
con atención. Este es mi plan.

Carruthers escuchó, quedándose cada vez más impresionado mientras Martha
continuaba. Bajó su champán y no llenó el vaso de nuevo.

---¡No podemos hacer eso! ---dijo cuando ella acabó---. ¿Qué diría el
Doctor?

Martha se encogió de hombros.

---No podemos preguntarle, ¿verdad? De cualquier manera, conociendo al
Doctor, probablemente tenga bastantes problemas por su cuenta.

~

El Doctor vadeaba a través de la melaza, al menos, eso quiso creer que
era. En cuanto se hubo acercado al castillo, se había encontrado con una
pared invisible. Un campo de fuerza, tal y como se había esperado.

---Un campo de fuerza muy poderoso ---murmuró---. Lo bastante poderoso
como para hacer rebotar a un jinete atacando. ¡Pero no para un cierto
Doctor!

Sacó su destornillador sónico y capturó una serie de lecturas. Hizo
algunos reajustes en la herramienta y su punta brilló con fiereza.

---¡Ajá! ---dijo el Doctor---. ¡Eso lo arregla todo!

El Doctor dibujó la forma de un gran arco con su destornillador sónico.

---¡Ábrete Sésamo! ---dijo. Dio un paso a través del arco en el campo de
fuerza, y se quedó a la mitad.

---Retroceso temporal ---murmuró.

Zarandeando su brazo con gran dificultad, hizo otro arco. Se movió unos
cuantos centímetros hacia adelante y se volvió a quedar atrapado.
Centímetro a centímetro el Doctor se abrió camino a través del campo de
fuerza. Era un trabajo largo y dificultoso. Pero al final llegó al otro
lado. Sus ropas eran un charco y estaba jadeando.

---Tecnología Judoon ---murmuró---. ¡Siempre chuleándose!

Corrió hacia el castillo. Llegó a las paredes, aparentemente sin ser
visto. Atravesó un arco de piedra y llegó a una pesada puerta forrada de
metal. Se abrió con un crujido, y el Doctor se encontró a sí mismo en un
pasillo de piedra pulida.

---La entrada del servicio ---murmuró el Doctor---. No importa ---se
movió con cuidado hacia adelante. El pasillo llevaba a una escalinata.
El Doctor la subió y se encontró a sí mismo en otro pasillo. Aquel
estaba cubierto de alfombras rojas con pilares blancos y dorados a
través de las paredes.

---¡Esto está mejor! ¡Señores, señoras y doctores por aquí!

Recorrió el pasillo, con sus pies silenciados por la gruesa alfombra.
Entonces, de repente, oyó un pesado pof, pof, pof viniendo detrás de él.
Se agachó detrás de uno de los pilares.

Unas gigantescas figuras aparecieron al final del pasillo, seis de ellas
marchando en una estricta formación militar. Saliendo de detrás de los
pilares, el Doctor vio una armadura brillante negra de batalla, unas
largas túnicas de cuero cubiertas de metal, unas botas grandes, y armas
colgando de los cinturones. Y estaban los enormes cascos redondeados.
«Eran los Judoon, estaba claro»~pensó el Doctor, «pero eso, ya lo sabía
desde hacía rato. ¿Quién más podría robar un edificio entero? ¿Pero qué
estaban tramando? Aquella era la pregunta. ¿Y quién les había
contratado?».

De repente, el Doctor se dio cuenta de que no estaba solo en la alcoba.
Antes de que pudiera reaccionar, un frío círculo de acero le tocó detrás
de la oreja. Una áspera voz le susurró:

---¡No te muevas o te mataré! ¿Quién eres y qué estás haciendo aquí?