\chapter*{Una edad dorada}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Una edad dorada}

No muy lejos de allí, una cabina de policía azul apareció en una colina
escocesa. Después de un momento, la puerta se abrió. Dos siluetas
salieron de ella, un alto hombre delgado y una joven mujer atractiva. El
hombre aspiró profundamente el aire de las Highlands y miró felizmente a
su alrededor.

---Mira eso---gritó el Doctor---. ¡Sólo mira eso! ¿Son o no unas buenas
vistas?

Martha Jones miró hacia allí. Ciertamente era un trozo atractivo de
campo. No muy lejos de allí, había una pineda que llevaba al río Dee,
con el sol brillando en las aguas fluyendo río abajo. Había unas colinas
bajas llenas de bosques por todas partes, haciéndose más grandes en la
lejanía neblinosa.

---¡Esto sí son buenas vistas! ---dijo el Doctor, respondiendo a su
propia pregunta---. ¿Qué dices?

---Muy bonito---dijo Martha.

---¿Muy bonito? ---dijo el Doctor---. La reina Victoria adoraba este
pedazo de campo. Lo llamaba su paraíso de las Highlands. Vino al
castillo de Balmoral en una visita de niña y se enamoró de esto, compró
el lugar, tiró el castillo abajo e hizo uno nuevo. Así es la familia
real, con dinero se arregla todo ---se puso la mano encima de los ojos
para otear en la distancia---. Puedes ver el castillo desde aquí
---frunció el ceño, girándose lentamente, mirando el campo---. Bueno,
deberías ser capaz de verlo\ldots{}

---Quizá lo hayan movido. Quizá hayan decidido que sea más bonito en
algún otro lugar.

---No, no, eso no lo harían ---dijo el Doctor---, ¿verdad? ---dio otra
vuelta, negando con la cabeza---. Quizá sí. No entiendo por qué no se le
ve\ldots{} a no ser que no estemos dónde creo que estamos ---se lamió el
dedo y lo levantó para ver si la dirección del aire le podía dar una
pista.

---¿Estamos en Noruega? ---sugirió Martha---. ¿En China?

---No ---dijo el Doctor. Se inspeccionó el dedo---. Quizá estemos a
milla y media. Es lo que pasa cuando cruzas el universo ---respiró
profundamente---. Sabe al aire de las Highlands. ¡No me puedo
equivocar!

---¿Tengo que llevar esta ropa? ---Martha miró para abajo hacia su falda
larga y sus altas botas de botones. Se ajustó las solapas de su pesada
chaqueta de tweed. Se estiró el cuello de su blusa blanca de cuello
alto.

---He buscado en el armario de la TARDIS para encontrar estas ropas
---dijo el Doctor---. Justo lo que las jóvenes de alta cuna vestían para
dar un paseo por el campo. Mírame, yo no me quejo ---miró alegremente
hacia su traje de tweed. Era exactamente del mismo corte que el traje
que llevaba normalmente.

---A ti te queda bien, un traje es un traje ---gruñó Martha---. La ropa
de los hombres nunca parece cambiar. ¿Por qué nos molestamos con estos
disfraces?

El Doctor suspiró.

---¿Qué me has dicho antes en la TARDIS?

---He dicho que quería un poco de tranquilidad, un toque de vida con
gracia. Algún lugar sin alienígenas hostiles y monstruos desagradables.

---Exacto. Te prometí una visita a una época dorada, una época de paz,
prosperidad y calma ---extendió sus brazos a lo amplio, esquivando a
Martha, y se giró en un completo círculo en el sitio---. ¡Y aquí
estamos!

---¿Dónde? No, supongo que quiero decir, ¿cuándo?

---A comienzos del siglo XX, los primeros años del reinado de Su
Majestad el Rey Eduardo VII. La Guerra de los Boer acaba de terminar y
la Primera Guerra Mundial está lejos. Es una edad dorada, pero una más
formal, y es por eso por lo que tenemos que llevar esta ropa.

---Así que, ¿cuál es el plan?

---Nos empapamos del saludable aire de las Highlands, luego nos pasamos
por Londres para disfrutar de la vida de la clase alta. Incluso puedo
presentarte a la Corte.

---Eso suena mejor.

---De acuerdo ---dijo el Doctor---. ¡Vamos!

---¿A dónde?

---A disfrutar de un paseo del brazo a través del campo. Podemos
encontrar el castillo perdido mientras estamos en ello.

~

El Capitán Harry Carruthers estaba escondido tras un peñasco en la
ladera de una colina cercana, y se enfrentaba con su conciencia. A unos
cuantos metros, a través de un estrecho valle, había otra pequeña
colina. En la cima de la colina pastaba un ciervo. Y no sólo cualquier
ciervo. Un magnifico ejemplar de unos doce años, ya bien pasada su
primavera. Un ciervo fácil de disparar, siendo un juego fácil para los
cazadores. Pastaba con calma, mirando hacia la distancia.

Carruthers estaba en la típica posición de disparo, con su rifle
apuntando al objetivo. Su dedo apretando el gatillo. Un ligero toque más
de presión y\ldots{}

Harry Carruthers tenía un secreto vergonzoso. No le gustaba demasiado
cazar. Era un buen tirador. Había visto acción en la guerra de los Boer
y había disparado a más de un soldado enemigo en las trincheras, pero
ellos habían intentado dispararle a él. Matar por deporte, disparando a
algo que no le devolvía los tiros\ldots{} de alguna manera no sentía el
gusto por ello.

En aquella época eduardiana, aquellas ideas en un joven oficial del
ejército serían reconocidas como bastante extrañas. Cazar, disparar y
pescar eran las actividades naturales de un caballero.

Así que Harry Carruthers guardó su secreto y tiró para adelante,
esquivando todo lo que podía. Ahora tenía un problema. Le había ordenado
que disparara a un ciervo el Rey mismo, y el ciervo perfecto había
aparecido. Y las órdenes eran órdenes. Respiró hondo, apuntó al
objetivo\ldots{}

---«Mi corazón no está aquí, mi corazón está en las Highlands» ---cantó
el Doctor, en un sorprendentemente buen acento escocés---. «Mi corazón
está en las Highlands, cazando un ciervo».

---Parece que no eres el único ---dijo Martha, señalando con el dedo.

Claramente visible en la ladera de una colina justo delante, había un
joven con el rifle apuntando a un noble ciervo, que pastaba en otra
colina cercana. Vio al joven tensar el brazo.

---¡Ey! ---gritó Martha.

El ciervo echó a correr. El joven disparó y falló. Mientras el ciervo se
desvanecía por el otro lado de la colina, el joven se levantó. Se acercó
a ellos, cargando el rifle en el hombro.

---Habéis hecho que fallara el tiro ---dijo el joven amablemente. No
parecía muy molesto.

---Sí, bueno, no apruebo los juegos de sangre ---dijo Martha con
firmeza.

El joven era esbelto y rubio, y ligeramente musculado. No era mucho más
alto que ella misma. Pero era, se dio cuenta de repente Martha,
extremadamente guapo. Él le lanzó una sonrisa encantadora.

---No estoy seguro de que apruebe yo mismo los juegos de sangre. Pero
era un ciervo muy viejo, sabes. Morirá pronto de todas formas, quizá de
dolor.

---¿Así que le hacías un favor? ---el tono de Martha dejaba claro que no
le creía.

---Bueno\ldots{}

---No tiene sentido preocuparse mucho por ello ahora ---dijo rápidamente
el Doctor---. Permítame presentarle a Martha Jones, bajo mi tutela. De
donde viene no hay ninguna tradición por la caza del ciervo. Tampoco
tienen ciervos. Tigres, sí, tigres muy delicados, que odian ser
cazados\ldots{}

El joven se inclinó.

---Un honor conocerla, señorita Jones. Para ser honesto, no me molesta
demasiado haber fallado el tiro. Pero me temo que me habéis puesto en
problemas con mi jefe.

Martha le lanzó una mirada intrigada.

---¿Cómo es eso?

---Me ha enviado esta mañana con órdenes de disparar a un ciervo.

Martha lanzó una risotada.

---¿Quién se cree su jefe que es, dando órdenes como esa? ¿El rey de
Inglaterra?

El joven la miró y sonrió.

---De hecho, sí que se lo cree. Y, estrictamente hablando, lo es.

Martha le observó.

---¿De qué habla? ¿Está diciendo que trabaja para el Rey?

---Sí, así es. Y lo que es mejor, creo que es su deber el explicarle a
Su Majestad que hizo que fallara el tiro. ¡Puede que mi vida dependa de
ello!

Martha parecía aterrorizada.

---¿Está hablando en serio? Doctor, no habla en serio, ¿verdad?

---Un problema muy serio, desobedecer al Rey ---dijo el Doctor---.
¡Podría significar la Torre!

---Estás de broma.

Harry Carruthers sonrió.

---Está de broma. No se preocupe. Como mucho, lo que hará el grandullón
será reírse de mí por ser un patoso con el arma.

El Doctor sonrió.

---Supongo que estáis en Balmoral.

Carruthers se inclinó.

---Capitán Harry Carruthers, asistente de Su Majestad el Rey Eduardo
VII.

---Doctor John Smith.

Carruthers se giró hacia Martha.

~---Les voy a proponer algo, ¿por qué no volvemos a Balmoral para
comer? Les presentaré a su Majestad. Le encanta conocer a gente nueva,
especialmente si son mujeres atractivas ---le lanzó a Martha una mirada
de asombro.

---Será mejor que vigiles, Martha ---dijo el Doctor---. Uno de los motes
populares de Su Majestad es ``Eduardo el Caricias''.

Harry Carruthers rió.

---Su pupila estará sana y salva, señor. Por ahora Lillie Langtry y la
señorita Keppel le mantienen completamente ocupado ---se giró a
Martha---. ¿Aceptaréis?

---Oh, no lo sé ---dijo el Doctor---. Tenemos un horario apretado, un
tour por las Highlands, un viaje a Londres. No nos queremos entrometer.

Pero Martha se sentía de manera diferente.

---Oh, vamos, Doctor ---dijo---. ¿Cada cuánto se tiene la oportunidad de
comer con un rey?

Después de unas cuantas protestas educadas, aceptaron la invitación.

---De acuerdo, acompáñenme ---dijo Carruthers---. Déjenme guiarles.

Bajó por el camino. Mientras le seguían, el Doctor susurró:

---De hecho me pasa muy a menudo.

---¿A menudo qué? ---preguntó Martha.

---Muy a menudo como con un rey. Enrique VIII siempre tenía un buen
mantel\ldots{} Jacobo I era sorprendentemente tacaño. Y en cuanto a
Alfredo el Grande, el filete de venado estaba bien, pero los pasteles
eran horribles\ldots{}

---¡Sh! ---dijo Martha.

---No esta mucho más lejos ---dijo Carruthers por encima de su
hombro---. Hay una buena vista del castillo cuando lleguemos a la cima
de la próxima colina.

Pegó saltitos hacia adelante, alcanzó la cima de la colina y se quedó
parado.

---¡No! ---gimió.

El Doctor y Martha se apresuraron a unírsele. Por debajo de ellos
debería haber estado la espléndida visión del castillo de Balmoral. Pero
no estaba allí.

En su lugar había una zona amplia con una extraña forma de tierra
húmeda, un cráter profundo, rodeado por jardines, fuentes y caminos.

El Doctor y Martha se miraron el uno al otro. Entonces, ambos hablaron
al mismo tiempo, diciendo una sola palabra.

~---¡Judoon!
