\chapter*{Un Rey desayunando}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Un Rey desayunando}

El castillo de Balmoral descansaba bañado por la luz del sol otoñal. La
luz bañaba las piedras blancas de las paredes cubiertas de hiedra del
castillo. Enviaba rayos dorados a través de las altas ventanas.

El capitán Harry Carruthers, acompañante y asistente del rey Eduardo
VII, marchaba por los pasillos cubiertos con alfombras rojas del
castillo. Miró a través de las ventanas rojas. Era un día hermoso.
Suspiró. En un día como ese, el Rey seguramente insistiría en ir al
exterior y hacer algo saludable. No es que fuera demasiado activo, sino
que Su Majestad quería mantener ocupados a sus huéspedes.

Harry levantó la vista a la hilera de cabezas de ciervos disecados que
llenaban las paredes. Había tantos que se preguntó si aún quedaba algún
ciervo vivo al que disparar en toda Escocia.

Subió por la escalinata y recorrió el pasadizo superior, con más
alfombras rojas y más cabezas de ciervos y llamó en una de las puertas.

Un lacayo la abrió, se inclinó respetuosamente, y le guió a través del
vestidor ricamente amueblado ~hasta la puerta de la habitación en el
otro lado. Abriéndola, el lacayo anunció:

---El capitán Carruthers, Su Majestad ---entonces se agachó y se retiró.

Carruthers entró en la habitación. En el extremo más alejado de la
habitación, arropado entre cojines en una cama de cuatro postes, estaba
la gran silueta del Rey. ~Su gran silueta, ~cubierta con una bata de
vestir de seda, debajo de unas sábanas de seda.

Su Majestad desayunaba en la cama. Escogió de un entre amplio abanico de
platos en la mesa de al lado, mientras le servía un lacayo. Carruthers
se inclinó.

---Buenos días, ~Alteza.

Tragando un bocado de huevos con bacón, el Rey saludó con la mano.

---Buenos días, Harry. Hace una mañana espléndida.

---Pues sí, señor.

El Rey le pasó el plato al lacayo y se limpió el bigote con una
servilleta. Se incorporó en la cama, listo para los negocios.

---De acuerdo, ¿cuál es el informe?

Carruthers extendió una lista de citas para los días venideros y la leyó
en voz alta. El siguiente día tendría lugar una visita a una nueva
fábrica en Edimburgo, seguida de una cena con los oficiales locales al
anochecer. Entonces volverían a Londres para dar la bienvenida a un
grupo de embajadores, preparados para presentarse a sí mismos al nuevo
Rey.

«Es una lista bastante pesada, pero el Rey la ha aceptado alegremente.
Una cosa que se puede decir del grandullón», pensó Carruthers, «es que a
pesar de todo su apego por la buena comida, el buen vino y las mujeres
bonitas, nunca sufre trabajando. Quizás es porque ha esperado mucho
tiempo para ello. Ahora que él es el Rey al menos, se deja la piel en
ello».

---Pero hoy nada, ¿verdad? ---dijo el Rey cuando acabó Carruthers.

---Nada, Alteza. Como me pidió, hoy lo tiene completamente libre.

---¡Excelente! No es muy normal que yo pueda disfrutar de un día libre.
Y eso significa que también es un día libre para ti ---consideró el
Rey---. Te voy a decir lo que vas a hacer. Ve abajo a la armería y coge
uno de mis rifles deportivos. Es hora de que rompas tu tregua, tres días
y ni un solo ciervo. Sal y caza uno. El campo aquí al lado está lleno de
ellos. ¿Es o no una buena idea?

---Una idea espléndida, señor.

Por supuesto que lo era. Después de todo, era idea del Rey, y todas eran
ideas espléndidas.

---Ve entonces---dijo el Rey---. No hay nada como un comienzo temprano.
Coge uno de mis Purdeys, ¿por qué no? Malditas sean las armas ligeras,
las he estado usando durante años, hasta les di mi Garantía Real en el
1868\ldots{}

~

Una hora más tarde, Harry Carruthers daba zancadas a través de los
árboles que rodeaban el castillo de Balmoral. Había cambiado su uniforme
de la Guardia por una chaqueta de tweed más cómoda, y tenía un rifle
para ciervos Purdeys bajo un brazo.

Se detuvo en lo más alto de una ligera subida para mirar al castillo,
preguntándose si el Rey ya se habría levantado. A pesar de los rayos de
sol, el aire de la mañana era fresco y hacía frío.

«Todo genial, mandándome fuera para una saludable caza a través de las
colinas», pensó Carruthers, «se pasará la mañana cerca del fuego con un
gran cigarro, un gran vaso de brandy y el~The Times».

Frunció el ceño, mirando hacia el castillo. Allí en el lado de la colina
había una ligera mañana de otoño, pero al mismo tiempo parecía haber una
nube de lluvia encima del mismo castillo.

«Vaya tiempo más raro el de las Highlands», pensó Carruthers, mientras
se giraba para seguir su camino.

Y aún así era todo muy raro y distinto. Probablemente había sido un
truco de la luz. Sólo por un momento habría jurado que estaba lloviendo
hacia arriba\ldots{}
