\chapter*{El Rey}
\addcontentsline{toc}{chapter}{El Rey}

El Doctor levantó el brazo ligeramente y apartó la pistola de su oreja.

---No hagas eso. Me vas a dar dolor de oído.

---¿Quién eres tú? ---repitió la voz.

---Soy el Doctor, y he venido para ayudar.

El Doctor se giró y se encontró a si mismo mirando a la cara de un
hombre delgado con un abrigo oscuro.

---¿Y tú eres\ldots{}?

---George Fitzroy. Soy uno de los secretarios privados del rey.

---¿Qué está pasando?

---Ojalá pudiera saberlo.

---Sólo dime qué está pasando.

El joven suspiró.

---Sólo que no sé por dónde comenzar.

---Te voy a decir algo ---dijo el Doctor---. Comienza por el principio.
Acaba en el final. Entonces detente. Eso funciona para mí.

Fitzroy asintió.

---Bueno, comenzó como un día perfectamente ordinario. El rey desayunó
en la cama. Envió al pobre y viejo Harry Carruthers para que disparara a
algún ciervo. Entonces se levantó. Yo estaba trabajando en mi oficina,
miré por la ventana y vi que llovía. Lo único, que la lluvia
estaba\ldots{} va a sonar raro, pero, llovía hacia arriba.

Se frotó los ojos, aún incapaz de creer lo que acababa de ver.

---Escocia se desvaneció ---siguió---. De repente no había nada excepto
arena. Esos gigantescos, bueno, supongo que serán edificios, llegaron
del cielo y esos monstruos salieron de ellos. Ya has visto una de sus
patrullas justo ahora.

---Los alegres viejos Juddon---dijo el Doctor---. Adelante.

---Parece haber docenas de ellos. ~Han tomado el castillo. Han juntado a
todo el mundo y los han encerrado a todos en las celdas. Me han
esquivado a mí por alguna razón con las prisas y la confusión. He
agarrado una pistola y me he escabullido. He estado escondido desde
entonces.

---¿Qué hay del rey?

---Le tienen vigilado bajo guardia en la antigua sala de estar de la
reina. Parece que están esperando algo.

---Vamos allá, entonces ---dijo el Doctor---. No nos podemos pasar todo
el rato charlando en los pasillos. ¡Nunca salvaremos al mundo así!

---¿Vamos a dónde?

---¡A ver al rey!

---Es demasiado peligroso. Nos cogerán.

---De acuerdo. Enséñame dónde está el rey, y te podrás ir y esconderte
de nuevo. Vamos.

Salieron al pasillo.

---Conocí una vez a su madre, sabes, pero no nos llevamos bien ---dijo
el Doctor---. No fue exactamente culpa mía, para ser justos. Pero la
reina Victoria pensó que yo era una mala influencia\ldots{}

~

Arrastrados a través del arco de los Pacificadores, Martha sintió una
extraña sensación. Fue como si su cuerpo entero se estuviera
disolviendo. Esa sensación pasó, y de repente estaba caminando a través
de un pasillo cubierto por una alfombra roja. A ambos lados había unas
columnas blancas y cabezas de ciervos colgando en la parte alta de las
paredes.

El grupo se detuvo fuera de un conjunto de puertas guardadas por dos
centinelas Judoon. El profesor Challoner las empujó para abrirlas y
entraron. El capitán Judoon y los dos soldados tomaron posiciones por la
habitación.

Martha miró a su alrededor. La sala de estar estaba ricamente amueblada.
Había una gruesa alfombra roja y blanca y dos gigantescos sofás, uno a
cada lado de una larga mesa en el centro de la habitación. Había dos
sillones enormes. Todo estaba cubierto de tartán. Las cortinas de las
ventanas también estaban hechas de tartán. Había una chimenea de mármol
blanco con un gigantesco espejo por encima. Unos cuadros de las
Highlands colgaban de las paredes. «Era una agradable pero lujosa
habitación», pensó Martha. No había lugar para los Judoon o unos
lagartos alienígenas disfrazados de humanos.

Sentado en uno de los sillones estaba un gran caballero con un grueso
bigote. Vestía una chaqueta Harris de tweed y un chaleco, y un kilt.
Fumaba un enorme cigarro, y parecía tranquilo y un tanto aburrido.

El profesor Challoner dio un paso adelante e hizo una reverencia.

---¡Alteza!

El rey miró brevemente al profesor y entonces le ignoró. Sus ojos se
movieron vagamente por el pequeño grupo y se centró en Carruthers.

---Ahí estás, Harry, joven mío. ¿Has conseguido tu ciervo esta vez?

---He vuelto a fallar, me temo, Alteza.

La mirada real se giró a Martha.

---¿Quién es tu novia? ---miro a Martha con su mono tejano---. ¿Es una
chica, verdad?

A pesar de las circunstancias, Carruthers sonrió. El grandullón estaba
en buena forma.

---Así es, Alteza. Permítame presentarle a la señorita Martha Jones. Me
hizo errar el tiro.

---No te culpo ---dijo el rey rápidamente---. Una hermosa joven merece
perder cualquier número de ciervos ---le dio a Martha un gracioso
asentimiento real---. ¿Cómo estás, querida?

Martha sintió que no podría hacer una genuflexión con su mono así que
hizo una reverencia.

---Estoy bien, gracias, Alteza. Siento las ropas. No sabía que iba a
venir, y no tuve tiempo de cambiarme. He tenido un día un tanto
ajetreado.

---Yo también, querida ---dijo el rey---. ¡Yo también!

El profesor Challoner pareció percibir que estaba siendo apartado de
todo.

---Perdóneme, Alteza, pero debo insistir en su atención. He venido aquí
en motivo de un asunto de gran urgencia.

El rey parecía aburrido.

---¿Aún sigues ahí? Suéltalo, adelante.

---Soy el profesor Challoner. Si pudiera prestar atención detenidamente,
Alteza, me será un placer explicarle mi plan maestro.

Hubo un ruido en el exterior de la puerta de entrada y una voz familiar
gritó:

---¡Fuera de mi camino, centinela! Espera un momento. ¡Un plan maestro,
¿verdad? ¡Eso es algo que tengo que oír! Son bastante divertidos ---el
Doctor trotó entrando con confianza en la habitación.

---¡Doctor! ---gritó Martha con alegría.

El Doctor hizo una baja reverencia al rey y les lanzó un amistoso meneo
de cabeza a los demás.

---Alteza, Martha, capitán Carruthers.

---¿Otro amigo tuyo, Carruthers? ---preguntó el rey---. Pareces estar en
extraña compañía últimamente.

---Lo lamento, Alteza. Pero puedo poner las manos en el fuego por el
Doctor ---dijo Carruthers.

---¿Qué estás haciendo aquí? ---preguntó Martha al Doctor.

---Más tarde ---dijo el Doctor---. No debemos interrumpir al profesor.
Especialmente no después de que alguien haya puesto las manos en el
fuego por mí. Adelante, profesor. Me encantan los buenos planes
maestros. He oído unos cuantos planes maestros en mi tiempo. Genghis
Khan tuvo uno muy bueno y Napoleón también. Bueno, no uno tan bueno,
quizá. Y los Dalek se inventan un nuevo plan maestro cada semana. Aunque
nunca llegan a funcionar, ahora que lo pienso.

---¿Quién demonios es usted, caballero? ---preguntó Challoner.

---Soy el Doctor. No se preocupe por mí, simplemente siga.

Challoner le lanzó una mirada furiosa y se preparó para hablar. Pero,
antes de que pudiera decir una palabra, el Doctor dijo lleno de
esperanza.

---¿Tiene usted un proyector? ¿Gráficos de barras? No hay nada como un
gráfico de barras.

---Cállese, sea quien sea ---dijo Challoner, furioso---. O haré que le
silencien ---respiró profundamente y comenzó de nuevo---. Alteza, usted
es el gobernador del mayor Imperio desde los romanos. El Imperio en el
que nunca se pone el sol.

---Soy bastante consciente de ello ---gruñó el rey---. Piense que ya
hemos superado a los romanos, de hecho ---se arregló el bigote.

---Pero puedo ofrecerle más ---dijo Challoner dramáticamente---. ¡Puedo
hacerle emperador del mundo!
