\chapter*{El asalto}
\addcontentsline{toc}{chapter}{El asalto}

«De todos los eventos extraños en un día muy extraño», pensó el capitán
Harry Carruthers, «aquel era el más extraño de todos. Estaba escalando
por los tejados del puerto de Londres, con una chica vestida de chico.»

¡Quizá nunca debería haber pedido el champán! En cuanto le hubo
explicado el plan, Martha insistió en volver a sus habitaciones. Allí
había usado su nuevo teléfono para contactar un número de oficiales
altamente situados, y funcionarios. Usando sus conexiones reales, Harry
había alcanzado el departamento correcto. Justo después, un mensajero
había traído un montón de papeles y documentos. Había mapas y planos de
las calles de alrededor de Black Dog Lane. No había llevado mucho a
Martha descubrir lo que quería.

---¡Aquí! ---dijo, señalando su dedo en el mapa---. Un almacén vacío
justo detrás de los laboratorios de los Pacificadores Cósmicos. ¡Justo
lo que necesitábamos! Iremos por los tejados.

Carruthers estaba aterrorizado.

---Mi querida joven, ¿no te das cuenta? Soy oficial de la guardia. No
se me permite allanar moradas en la calle, mucho menos cometer robos.

Martha le ignoró. Miró hacia abajo a su traje de tweed, que había estado
molestándole todo el día.

---Y otra cosa: no puedo ir escalando tejados con este traje. ¿Qué tipo
de ropa tienes aquí?

Carruthers se encolerizó.

---¡Puedo asegurarte que ninguna jovencita guarda su ropa en mis
habitaciones!

Martha rió.

---No hablo de ropa de chica, tontorrón, hablo de ropa de hombre. Tu
ropa servirá. Sólo eres un poco más alto que yo.

---No creo que haya nada que sirva.

---¿No tienes ningún tejano o algo? No, claro que no tienes. ¿Qué
llevas puesto cuando no estás vestido elegantemente?

---Yo siempre visto con elegancia ---dijo simplemente Carruthers---.
Espera un minuto.

Se fue a su habitación y abrió su armario de los uniformes. Después de
buscar mucho, volvió con un conjunto de mono tejano.

---Llevo esto cuando entreno. Incluso los guardas oficiales tienen que
ensuciarse de tanto en cuanto, y uno no quiere mancharse la piel de oso
y la túnica escarlata.

---Perfecto ---dijo Martha. Le cogió el mono y entró en la habitación.

Un par de minutos más tarde, volvió con el mono tejano. Los pies del
pantalón estaban arremangados, pero le sentaba muy bien. Quizá demasiado
bien.

---¿Cómo estoy?

---¡Cómo Vesta Tilley!

---¿Quién?

---Una artista de music halls. Canta vestida de hombre.

---Muchas gracias. Me va un poco justo, pero servirá. Ahora mismo todo
lo que necesito es un abrigo, ~un gorro y estoy lista. ¡Adelante!

Con Martha vestida con un abrigo y un gorro, llamaron a un cochero y
volvieron a Black Dog Lane. Martha encontró el almacén vacío en un
callejón cercano. Se quitó el abrigo y el gorro y escaló una tubería.
Harry le siguió. «Después de todo», pensó, «¿qué más podría hacer?».

Estaba escalando por encima del tejado del almacén detrás de Martha,
colgando jugándose la vida. La encontró agachada cerca de un tragaluz,
con su silueta marcada contra el cielo.

---¡Es esto, espero! Si mis cálculos son correctos, estamos justo
encima del lugar de los Pacificadores. Ayúdame a abrir este tragaluz.

Carruthers suspiró. De perdidos al río\ldots{}

---Apártate y déjame.

Se inclinó por encima del tragaluz y quitó de enmedio uno de los sucios
paneles de cristal con su codo. El cristal tintineó hacia adentro.
Escuchó durante unos instantes, pero nadie pareció haberlo oído. Metió
el brazo y corrió el pestillo. Cuidadosamente, levantó el tragaluz.

---Eres bastante bueno en esto ---susurró Martha---. ~¡Si te echan de
los guardias, puedes comenzar una nueva carrera como un caballero
ladrón! ---se acercó a su lado en el techo---. Yo iré primera.

Antes de que pudiera detenerla, se dio la vuelta y deslizó sus piernas y
luego su cuerpo a través del tragaluz abierto. Estuvo colgada durante
unos instantes con toda la longitud de sus brazos y entonces se dejó
caer.

Mirando más de cerca el tragaluz, Carruthers oyó un ruido sordo y un
vocabulario impropio de una dama. Entonces le llegó la voz de Martha.

---¡Adelante! No es mucha caída.

Carruthers siguió el ejemplo de Martha. Se dejó caer y aterrizó en un
suelo polvoriento.

Martha le ayudó a levantarse.

---Debe de haber una puerta en algún lugar\ldots{}

Carruthers observó sus alrededores en la habitación oscura.

---Por aquí ---dijo---. Mira, ahí hay una línea de luz.

Se abrieron paso a través de la habitación, tropezando por encima de
todo tipo de cosas de andar por casa, incluyendo un escurridor, una
bañera de hojalata, un sillón y un viejo sofá.

Finalmente, alcanzaron la fina línea de luz que llegaba difuminada bajo
la puerta. Abrieron la puerta con cuidado y observaron el exterior.

Daba a un mugriento pasillo que acababa en una corta escalera. Martha y
Carruthers se movieron lentamente por el pasillo y bajaron las
escaleras. Se encontraron a sí mismos en otro mundo.

Estaban en un largo y curvado pasillo, cuyas blancas paredes cegadoras
brillaban ligeramente con una suave luz interna. Había puertas a cada
lado por las paredes, y un largo conjunto de puertas dobles se alzaban
abiertas en el extremo más alejado. Un fulgor de luz brillaba detrás de
las puertas.

---Esto está mejor ---susurró Martha. Recorrió la pared con los dedos,
era suave y cálida al tacto---. Plástico ---murmuró---. Esto ni siquiera
se ha inventado aún ---entonces señaló hacia las puertas dobles---.
Vamos. Parece que la principal atracción está ahí detrás.

Recorriendo el pasillo y a través del umbral iluminado, se encontraron a
sí mismos en una gigantesca cámara circular. En su centro había una
maquinaria alienígena. En un rincón de la habitación, había un
gigantesco arco de metal con unas sombras al otro lado.

En el centro de la habitación había una enorme esfera de cristal. Había
un intenso vórtice en su centro. Sobrevolaba un gigantesco bol lleno de
un intenso líquido. Una consola de control se alzaba tras el bol. Sus
sintonizadores e interruptores y medidores estaban cubiertos de símbolos
alienígenas. Martha y Carruthers se acercaron.

---Esta esfera de cristal ---susurró Carruthers---. Es exactamente igual
que la que me dio Doyle para llevar a Balmoral, sólo que cientos de
veces más grande. ¿Qué es este lugar?

Unos ligeros recuerdos de la infancia se revolvían en la mente de
Martha. Un vídeo que le habían enseñado en el colegio una tarde
lluviosa. Había sido sobre las maravillas de la ciencia atómica.

---No estoy segura ---dijo---. Creo que puede ser un reactor nuclear.
Puede ser algún tipo de fuente de energía.

---De hecho, lo es ---dijo una voz suave detrás de ellos---. No es
nuclear, sino temporal. Poder. Una fuerza más allá de lo que cualquier
débil mente humana pueda llegar a imaginar.

Se giraron y vieron al Professor Challoner de pie en el brillante arco.
Entró en la habitación.

---Bienvenidos de nuevo. ~Os agradezco que me devolváis la visita
---dijo Challoner.

---No pareces muy sorprendido de vernos ---dijo Martha.

---Sabía que volveríais.

---¿Quiénes sois? ---dijo Carruthers, enfadado---. ¿Qué queréis?

---Somos los Pacificadores. ¿Os gustaría ver nuestra verdadera forma?

De repente, la silueta de la cara de Challoner se volvió borrosa. Se
alargó, convirtiéndose en algo parecido a un lagarto con unos
distorsionados ojos verdes, garras alargadas y unas chorreantes
mandíbulas. Volvió a emborronarse, y se convirtió de nuevo en un
pacifico anciano.

Martha se estremeció.

---Ya veo por qué has cambiado, pero no has dicho qué querías.

---Quiero vuestro planeta.

---¿Sólo tú? ---preguntó Carruthers---. ¿O tienes un ejército escondido
en algún lugar?

---No, pero tenemos aliados.

Se giró mientras el arco comenzó a brillar más aún. Una figura enorme
apareció. Llevaba una negra armadura de batalla y un gran casco redondo.
Llevaba una pistola en su puño enguantado.

---Lo sabía ---susurró Martha---. ¡Judoon!

El guardia Judoon marchó por la habitación con los golpes secos de unas
botas pesadas.

Entonces otro le siguió.

---Estas personas son espías ---silbó Challoner---. ¡Han allanado mi
morada y deben ser castigados! ¡Matadles!

Los Judoon levantaron sus pistolas y apuntaron. Una profunda voz dijo:

---¡Deteneos!

Un tercero e incluso más gigantesco guerrero Judoon apareció bajo el
arco.

---Todo va bien, capitán, sólo estamos ejecutando a unos rebeldes
---dijo Challoner.

---No tienes autoridad en este planeta. Por lo tanto, no pueden ser
rebeldes. Las formas de vida nativas no deben ser destruidas sin un
consecuente proceso.

---Pero ya te lo he dicho, son espías.

---Debe haber un juicio.

---¡No culpable! ---dijo Martha, centrada en mostrar que no tenía miedo
de los Judoon.

Carruthers seguía mirando a las criaturas, asombrado y con los ojos
abiertos como platos.

---Ahora no hay tiempo ---suspiró Challoner---. Traedles con nosotros.
Ya nos encargaremos de ellos más tarde ---se movió hacia el arco.

Los Judoon le siguieron, forzando a Martha y Carruthers a ir delante de
ellos.

---¿A dónde nos lleváis? ---preguntó Martha.

Carruthers se giró.

---Deberíais sentiros honrados. Ahora veréis más tecnología de los
Pacificadores Cósmicos ---dijo---. ¡Vais al castillo de Balmoral para
ver al rey!

Atravesó el arco brillante y desapareció. Martha y Harry y los Judoon
les siguieron y también desaparecieron. El gigantesco laboratorio estaba
vacío.