\chapter*{El honor de los Judoon}
\addcontentsline{toc}{chapter}{El honor de los Judoon}

Era obvio para todo el mundo que el Doctor se había puesto serio.

---Esperad un minuto ---dijo Carruthers---. Parece querer utilizar a Su
Majestad y al Imperio Británico. Si le mata, ¿cómo podrá llevar a cabo
su plan?

---No hay ningún problema ---dijo el Doctor---. El Plan Maestro B. Nos
matará a todos e intentará reclutar algún otro gobernador. Ya encontrará
uno en otro lado. El Káiser, el Zar, quien sea.

El rey asintió.

---Tiene razón, maldita sea. ¡El primo Guille estaría encantado con
ello!

Martha miró a Carruthers:

---¿El primo Guille?

---El Káiser alemán ---susurró---. Como ha dicho, toda la realeza está
emparentada.

---De acuerdo ---dijo el rey---. Por el momento, haré que accedo.

---Brillante ---dijo el Doctor---. Pero no acceda tan rápido. Quiero que
pida unas cuantas cosas antes\ldots{}

Cuando acabó de hablar con el rey, el Doctor se giró a Martha y a
Carruthers.

---Ahora, de prisa, no hay tiempo. Decidme todo lo que sabéis sobre
Challoner.

---Se hace llamar a sí mismos los Pacificadores Cósmicos ---comenzó a
decir Martha---. Tienen un laboratorio escondido en los Docklands, en un
sitio llamado Black Dog Lane\ldots{}

~

Challoner volvió al cabo de unos cuantos minutos, con una escuadra de
Judoon pisándole los talones. Encontró al rey de pie en el centro de la
habitación, y los demás agrupados detrás de él.

---He decidido cooperar con su excelente plan ---dijo el Rey con
grandeza---. El Doctor me ha convencido de que el Imperio Británico
debería gobernar el resto del mundo.

---Me alegra oír eso, Alteza.

---Pero tengo dos condiciones.

Challoner pareció receloso.

---Dígamelas.

---Debe devolver el castillo de Balmoral a su emplazamiento original de
inmediato.

---Así se hará.

---El Doctor ha accedido a actuar como mi agente personal en este
asunto. Se le debe permitir volver a Londres por sus propios medios para
que me represente allí.

Challoner parecía dubitativo. Estaba claro de que aún tenía serias dudas
acerca del Doctor.

---Oh, vamos ---dijo el Doctor---. Tienes al rey, el castillo y a los
Judoon. ¿Qué daño puedo hacer yo solo? Si voy a Londres, puedo
allanarte el camino. Lavarte los platos sucios, montar las cosas.
Preparar la vuelta de Su Alteza, y todos los tediosos discursos que se
tendrán que dar. Aún tiene que vender tu idea al Parlamento, ya sabes,
habría que evitar todas esas discusiones políticas. Hay muchas presiones
por relajar.

---De acuerdo ---dijo Challoner al final.

---Entonces partiré al momento ---dijo el Doctor---. Harry, Martha,
acompañadme.

Carruthers negó con la cabeza.

---Mi lugar está aquí con Su Majestad.

---Cierto ---dijo el Doctor---. Acompáñame, Martha.

---No ---dijo Challoner.

---Oh, sé justo. Has accedido ---dijo el Doctor---. Un trato es un
trato, incluso para un multiforme roba-planetas.

---He accedido sólo a que tú podías irte, Doctor ---le dijo
Challoner---. No he dicho nada sobre la hembra humana.

---La señorita Jones es mi guardia, mi valerosa acompañante. La necesito
conmigo.

---Ella se queda aquí ---dijo Challoner---. Y recuerda, Doctor, tu buen
comportamiento garantiza su salud.

El Doctor le lanzó a Martha una mirada preocupada.

---Adelante, Doctor. Me quedaré y cuidaré de Harry.

El Doctor sabía que no tenía elección. Necesitaba a la TARDIS y su
libertad de acción.

---De acuerdo ---dijo---. Entonces, cuando haya acabado en Londres, iré
a Balmoral y os recogeré. Y recuerda, ~profesor Challoner, su buena
salud garantiza tu buena salud.

Challoner pareció no inmutarse ante la amenaza.

---El capitán Judoon te escoltará hasta las puertas, Doctor ---dijo.

El Doctor abrazó a Martha, estrechó la mano de Carruthers e hizo una
reverencia ante el rey.

---Nos vemos muy pronto ---dijo.

Seguido por el capitán Judoon, el Doctor abandonó la sala.

~

En la puerta principal, el capitán Judoon sacó y tecleó un aparato que
abría un camino a través del campo de fuerza.

El Doctor levantó la mirada hacia la enorme silueta detrás de él.

---Siempre había creído que los Judoon eran honorables ---dijo.

Desde la oscuridad del casco por encima de él, llegó una voz estruendosa
y grave.

---El honor de los Judoon es intachable.

---¡Mira por dónde! ---dijo el Doctor---. ¿Qué hacéis mezclados con un
acto de piratería como este?

---Los Judoon siempre operan con una autoridad legal completa. El camino
a través del campo de fuerza se cerrará en tres minutos terrestres.

El capitán se giró y trotó de nuevo al pasillo.

«Conversación acabada»~pensó el Doctor. Se giró y se apresuró a
atravesar el campo de fuerza.

~

Le llevo algún tiempo encontrar la TARDIS, había cruzado una salida
distinta y todas las dunas parecían iguales.

Al final la encontró en lo alto de una duna, con una vista cercana al
castillo en el desierto. Esperaba ver que Challoner cumpliera su
promesa. El borrón del campo de fuerza desapareció, el aire brilló y el
castillo desapareció.

Minutos más tarde, las altas naves espaciales de los Judoon despegaron
lentamente hacia el cielo.

El Doctor estaba de pie ante la TARDIS, perdido en sus pensamientos.
Estaba solo en el ancho desierto. A excepción, recordó, de unos
asaltantes del desierto muy confundidos en algún lugar muy lejos de
allí.

En aquel momento las naves espaciales de los Judoon, junto con el
castillo de Balmoral, ya habrían vuelto a Escocia. El Doctor decidió ir
a comprobarlo.

Su plan original había sido ir a Londres y mirar a ver qué pasaba con la
máquina que Challoner había construido en su laboratorio. Pero Martha
seguía en Balmoral. Si tenía éxito en el laboratorio, un mensaje
llegaría a Challoner y Martha podría morir.

No podría hacer nada hasta que Martha estuviera libre, lo que
significaba tener que ir a Balmoral y rescatarla.

Algo más preocupaba al Doctor, su breve intercambio de palabras con el
capitán Judoon. Los Judoon eran a ciencia cierta una raza honorable, al
menos según sus propios peculiares estándares. ~Y nunca mentían, dado
que lo veían como un crimen.

Aunque el capitán Judoon había insistido en que estaban actuando con
legalidad, algo que era imposible. La única manera de descubrir más era
ir al castillo y preguntarles. Otra buena razón por la que ir a
Balmoral.

El Doctor entró en la TARDIS. Un estruendoso gemido rompió la paz del
desierto arábigo y entonces desapareció.

El Doctor abandonó la TARDIS, se detuvo un momento para orientarse y
entonces puso rumbo al castillo de Balmoral. El aire de las Highlands
era refrescante después del aire cálido del desierto.

Comenzó a andar. No tardó mucho tiempo en llegar, y esta vez el castillo
estaba donde se suponía que tenía que estar.

Pero, esta vez, algo iba mal.

El aire estaba lleno de ruidos de disparos de rifle y el tintineo de la
artillería.

Una batalla campal a escala real estaba teniendo lugar alrededor del
castillo de Balmoral.