\chapter*{El plan maestro}
\addcontentsline{toc}{chapter}{El plan maestro}

Hubo un momento de silencio.

Fue el Doctor el que habló primero. «Algo normal», pensó Martha, parecía
haberse convertido en el personaje principal sin haberlo siquiera
intentado.

---Sería un shock curioso para el Káiser alemán ---dijo el Doctor---.
Sin mencionar al presidente de Francia o al zar ruso.

---Así es ---coincidió el rey. Se giró hacia Challoner---. Es usted un
bobo, señor. Alemania, Francia y Rusia, todos formando ejércitos, todos
creando flotas navales. Si me moviera contra ellos, los tres países se
unirían para destrozarme, y destrozar Inglaterra. Y lo que es peor,
estoy relacionado con la mayoría de ellos. No es que eso detuviera a
Wilhelm si pensara que podría ganarme.

---Quizá sea así, Alteza ---dijo Challoner---. Pero suponga que puede
ganarles a ellos primero.

---¿Y cómo haría yo eso?

---No haría falta, Alteza. Yo lo haría por usted.

El rey pegó un resoplido.

---Tengo un ejército y una flota naval listas, ¿y usted?

---No harán falta, Alteza. Yo les destrozaré usando ciencia avanzada.

---¿Armas de destrucción masiva? ---sugirió el Doctor---. ¿Nada
atómico? ¿Una bomba de neutrones? Siempre funcionan. Al principio
sube, por supuesto\ldots{}

---Nada tan crudo ---gruñó Challoner---. Tenemos aparatos de reversión
temporal en todas las mayores capitales de Europa, Asia y África. Pueden
ser iniciados por control remoto desde mi fuente de poder temporal en mi
laboratorio. Las ciudades, sus gobernantes y su gente nunca existirán.
Su Majestad tendrá una sencilla conquista.

---Sencilla pero sin sentido por lo que dice. ¿De qué demonios está
hablando este caballero? ---preguntó el rey.

Pero el Doctor lo sabía.

---Oh, eso es muy arriesgado. Algo complicado, la reversión temporal.
Incluso los Señores del Tiempo lo desechamos.

---Soy un experto en estas cuestiones, Doctor ---dijo Challoner---.
Puedo y haré exactamente lo que he prometido ---se giró hacia el rey---.
Bueno, ¿Alteza?

---No le escuche ---irrumpió Martha---. Sólo será el títere emperador de
un mundo bajo un control alienígena. ¡Ni siquiera es humano!

---Tiene razón, Alteza ---dijo Carruthers. Se giró hacia el Doctor---.
Usted lo sabe mejor que nadie, Doctor. Dígaselo a Su Majestad.

El Doctor calló durante un momento. Entonces dijo:

---No lo sé. Creo que es un pulcro esquema. Un poco arriesgado, por
supuesto, pero merece la pena intentarlo.

Martha y Carruthers le miraron con horror. Challoner también estaba
asombrado. Observó boquiabierto al Doctor.

---¿Quién eres tú?

---Sólo un visitante ---dijo el Doctor---. Un observador neutral, como
tú dirías. Un pasante, un contemplador. Un turista, más bien. Pero creo
que va a llegar a algo. Este planeta siempre ha estado en problemas,
necesita un poco de disciplina. Tú podrías ser el hombre, bueno, no el
hombre, por supuesto. El monstruo, el alienígena, lo que sea.

Challoner le miró.

---Tus amigos no parecen tener la misma opinión que tú.

---Oh, son jóvenes e impulsivos. No tienen sentido de la práctica. Ya
les convenceré. Te voy a decir algo, dame diez minutos a solas con Su
Majestad y ellos. Estoy seguro de que puedo convencerles.

---¿Por qué debería confiar en ti?

---¿Qué tienes que perder? Si erro, siempre puedes ayudarte del plan B
maestro. Tienes un plan B maestro, ¿verdad? Debes tener un plan de
respaldo, o mejor dicho, un paracaídas.

Después de una larga pausa Challoner dijo:

---Sí, tengo un plan B, como lo llamas.

---No tan bueno como el primero, ¿verdad? ---dijo el Doctor---. El
Imperio Británico es lo mejor para ti, o no habrías comenzado por aquí.
Los demás serían un segundo plato.

---Muy bien, Doctor, puede tener sus diez minutos a solas.

---Completamente a solas, si no le importa ---dijo el Doctor---. Sin ti
y sin los Judoon.

---De acuerdo ---Challoner se giró hacia el rey---. Le aconsejo escuchar
al Doctor, Alteza. Después de todo, un títere es igual de bueno que
cualquier otro. Y en cuanto a ti, Doctor, permíteme demostrarte con
quién estás tratando.

Igual que lo había hecho en el laboratorio Challoner se emborronó y
volvió a ser esa forma de lagarto que era su verdadera forma. El Doctor,
no extrañado por las formas alienígenas, no parecía estar impresionado.
A pesar de que lo había visto antes, Carruthers lo observó con horror.
Martha se giró para ver cómo estaba reaccionando el Rey. Absorbiendo su
cigarro, el rey dijo con tranquilidad:

---¿Trucos mágicos, eh? Malditamente inteligentes.

Volviendo a su forma humana, Challoner se giró y abandonó la habitación,
seguido por los Judoon. Al instante, Martha y Carruthers rodearon al
Doctor. Martha dijo:

---Doctor, no puedes\ldots{}

Carruthers dijo:

---Señor, le ruego que\ldots{}

Ambos hablaron al mismo tiempo. El Doctor les puso un dedo en los labios
a ambos, acallándolos. De repente el rey se levantó, quejándose un
tanto, y todo el mundo se calló. Se colocó ante la hoguera y se irguió,
con una imponente pose, observando la habitación.

---Cómo deben saber esta era la sala de estar preferida de mi madre
---dijo, tirando su cigarro al fuego---. Nunca me permitió fumar aquí
dentro. ¡Dios, la de regañinas que me echaron en esta sala! ---su mirada
se centró en Carruthers---. ¡Ya sabes lo mucho que he esperado para ser
el rey, Harry!

---Mucho tiempo, su Alteza.

---Todos estos años como príncipe de Gales\ldots{} nunca le gusté. Creía
que provoqué la muerte de mi padre.

---Estoy seguro de que no pensaría eso, su Alteza.

---Yo había tenido unos líos con una joven actriz y él vino a verme al
campo un día húmedo y ventoso, cogió un resfriado y murió al poco
tiempo. Ella nunca me lo perdonó. Dijo que era un insensato, nunca me
dejó formar parte de los asuntos del estado. Gracias a su largo y
espléndido reinado, yo tenía 59 años cuando subí al trono ---respiró
hondo---. Así que cuando me convertí en rey, ya estaba mentalizado para
serlo. Los cielos saben lo mucho que lo he intentado. ¿Verdad, Harry?

---Nadie se habría esforzado tanto, su Alteza.

El rey se giró hacia el Doctor.

---Así que guárdese sus palabras, Doctor Quien-quiera-que-sea, malgasta
su aliento. No estoy seguro de qué o quién es ese tal Challoner, pero no
quiero formar parte de sus planes. Mi único objetivo como rey es evitar
una guerra mundial, no comenzarla.

---Me alegro mucho de oír eso, alteza ---dijo el Doctor.

---Pero ha dicho\ldots{}---comenzó a decir Carruthers.

---Estoy de acuerdo con ambos ---dijo rápidamente el Doctor---.
Challoner y sus planes alocados deben ser detenidos. No sólo son
alocados sino que además son extremadamente peligrosos. La tecnología de
la reversión temporal es demasiado inestable. Si esos aparatos no
funcionan bien, y creedme que no lo harán, podrían desgarrar el tejido
mismo del tiempo. ¡Podrían destruir el universo entero!

---¿Entonces por qué\ldots{}? ---comenzó a decir Martha.

El Doctor la cortó:

---La única manera de detener su plan maestro es pretender que estoy de
acuerdo con él. Cuando vuelva, alteza, quiero que esté de acuerdo con
él.

El rey parecía inseguro.

---¿Y si no lo hago?

---Usará su plan B.

---¿Cuál es?

---Matarnos a todos ---dijo el Doctor, con tranquilidad---. A todos
nosotros. A Su Majestad incluida.
