\chapter*{La venganza}
\addcontentsline{toc}{chapter}{La venganza}

El Doctor ignoró la amenaza.

---En la puerta, cuando partiste, dijiste que los Judoon estaban bajo
completa autoridad legal. Eso no puede ser cierto.

---¿Dices que he mentido? ---gruñó la voz grave.

---No. Creo que alguien te ha mentido. Créeme, esta invasión no puede
ser legal.

---La operación ha sido autorizada por el Consejo Galáctico.

---Eso es imposible. Esa acción va en contra de la política diplomática
galáctica.

El capitán Judoon sacó un pergamino.

---Este pergamino lleva el sello del Consejo. Afirma que la Tierra es un
planeta belicoso sin esperanzas. Ha sido entregado a los Pacificadores
Cósmicos. Mis Judoon están completamente autorizados para asistir en
este proceso.

---¿Puedo? ---el Doctor cogió el documento y estudió el gigantesco
sello.

---El sello es genuino.

---Oh, sí, el sello es genuino ---dijo el Doctor---. Ahí tienes razón.
Un decente y auténtico sello, eso es. Este sello es tan genuino que
lleva chanclas y come pescado. Pero el pergamino\ldots{} bueno, digamos
que es tan genuino como un céntimo de Bob Esponja. O una moneda de 45
centavos. Mira esto.

Sacó su destornillador sónico y lo ajustó, entonces lo usó para
iluminarlo con una luz violeta por encima del pergamino. Las letras del
pergamino desaparecieron, mostrando otras letras por debajo.

---Tus amigos Pacificadores cogieron un pergamino genuino del Consejo y
alteraron su significado. Aquí puedes ver los cambios\ldots{} y aquí y
aquí\ldots{} si lo hago resonar un poco más, puedes ver lo que el
documento dice de verdad ---las letras se borraron y fueron sustituidas
por otras. El Doctor hizo girar su destornillador sónico y volvió a
enrollar el pergamino con un golpe seco. Se lo devolvió---. Aquí lo
tienes.

El capitán Judoon cogió el pergamino y lo desenrolló de nuevo. Lo
estudió cautelosamente, leyendo en alto con su voz grave.

---La Tierra debe dejarse tranquila para trabajar su propio destino
---el Capitán dejó caer el pergamino con un grito de angustia---. Hemos
sido traicionados. El honor de los Judoon está manchado ---giró su
gigantesca cara hacia el Doctor---. Dime, ¿qué debemos hacer?

---Iros ---dijo el Doctor rápidamente---. Apartaos del camino
inmediatamente antes de que hagáis más daño. Tengo amigos en el Consejo
Galáctico. Ya me encargaré de que sepan la verdad. Saldréis impunes.
Probablemente os prohibirán involucraros en asuntos de la Tierra desde
ahora en adelante. Satélites y colonias sólo, ese tipo de cosas.

El capitán Judoon respiró hondo, entonces asintió lentamente. Habló en
su aparato de comunicación.

---¡Evacuad! Todas las unidades, evacuad de inmediato.

«Una cosa sí hay que decir sobre los Judoon y es que saben cómo obedecer
órdenes», pensó el Doctor. Justo cuando la voz del Capitán calló, los
pasillos del castillo resonaban con el traqueteo de los Judoon
partiendo.

El capitán Judoon se levantó, cogiendo su casco bajo el brazo.

---Nos vamos ahora, Doctor. Pero tengo una última tarea. Mi honor ha
sido manchado. Debo tomar venganza ---antes de que el Doctor pudiera
responder, salió.

Temiendo lo peor, el Doctor corrió tras el capitán Judoon. La gigantesca
criatura caminaba por los pasillos del castillo, cruzándose con
escuadras de Judoon yendo en dirección contraria.

Llegaron a la sala de estar de la Reina y encontraron al profesor
Challoner de pie en el umbral. Detrás de él, tres de los Pacificadores
vestidos de blanco apuntaban a Martha, a Carruthers y al Rey con sus
armas.

Martha y Carruthers estaban en pie y tensos, listos para cualquier
oportunidad de escapar. En su sillón, el rey acababa de encender otro
cigarro.

Mientras el capitán Judoon irrumpía en la sala, uno de los Pacificadores
le chilló:

---¿Qué está pasando? ¿Por qué están yéndose tus tropas?

---Habéis mentido ---rugió el Capitán.

El Pacificador giró su arma hacia el Judoon, pero el capitán movió su
pistola con una velocidad cegadora.

El Doctor derrapó entrando en la habitación tras el capitán Judoon.

---¡Espera! ---gritó mientras veía lo que el Capitán estaba a punto de
hacer---. Puedes arrestarles, pero no hay ninguna necesidad de\ldots{}

Pero el Capitán ignoró al Doctor y disparó. El Pacificador explotó en
llamas bajo el impacto del rayo de luz. Cambiando de nuevo por un
momento en su forma de lagarto, se derrumbó en cenizas.

El capitán giró la cara hacia Challoner.

---Y ahora tú, su líder.

---¡No! ---gritó Challoner---. Soy vuestro amigo. Podemos dominar el
mundo juntos\ldots{}

---¡Nos has mentido! ---dijo el Capitán y levantó el arma---. Has
manchado el honor de los Judoon. Veredicto: culpable. Pena: capital.
Ejecutar ---el capitán Judoon se preparó para disparar.

---¡Esta no es la manera! ---gritó el Doctor. Corrió para detener al
capitán, pero el Judoon le apartó a un lado.

Mientras el capitán Judoon estaba distraído, Challoner se lanzó tras
Martha. Puso un brazo alrededor de su cuello y la usó como escudo.

---¡No dispares! ---gritó el Doctor, mientras el capitán Judoon se movía
hacia Challoner.

---Puedo conquistar este mundo sin tu ayuda, bruto estúpido ---chilló
Challoner---. ¡Ya verás, ya verás!

Sacó un compacto pero complejo aparato de debajo de su ropa y tocó el
botón. Hubo un flash de luz púrpura, y él y Martha se desvanecieron
juntos.

---Ha escapado ---gruñó el Capitán---. La venganza está incompleta.

El Doctor miró a los tres montones de cenizas en el suelo.

---Tampoco te ha ido tan mal ---negó la cabeza y suspiró---. Conténtate
con esto. Ya me encargaré de Challoner por ti. A mi manera.

El capitán Judoon le estudió por un momento.

---Te confío ese honor, Doctor. Destrúyele y restaura el mío. A cambio,
te doy mi palabra de honor de que ningún Judoon pondrá un pie en este
planeta nunca más ---se giró y salió de la habitación.

---Doctor, ¿qué hay de Martha? ---dijo Harry Carruthers---. Debemos
encontrarla.

---Sé dónde se la ha llevado ---dijo el Doctor---. No te preocupes, yo
me encargo de él. ¡Tú encárgate del Rey!

Mientras el Doctor salía corriendo de la habitación, el rey habló por
primera vez.

---Extraño individuo, ese amigo suyo, Harry. ¡Nunca se queda quieto!

~

El Doctor corrió hacia la TARDIS, ignorando los gritos de un grupo de
soldados cercano. Mientras llegaba a la puerta, oyó un rugido en el
cielo. Se giró y miró hacia atrás. Tres grandes naves espaciales se
alzaban hacia el cielo.

Fieles a su palabra, los Judoon se iban.