\chapter*{La batalla}
\addcontentsline{toc}{chapter}{La batalla}

El Doctor subió por una colina desde la que se veía el castillo del
Balmoral y observó la escena.

El castillo entero estaba rodeado de tropas. Algunos habían excavado
trincheras, otros habían construido muros de sacos.

Unos cañones habían sido instalados en distintos puntos estratégicos.
Desde detrás de las defensas, los soldados mantenían un pesado y
continuo tiroteo.

En los terrenos del castillo había un número de Judoon. No habían tomado
refugio y estaban devolviendo el fuego de sus atacantes con sus pistolas
de mano. De tanto en cuanto, uno se tambaleaba por el impacto de una
bala, pero no caía.

Un joven oficial en las trincheras más avanzadas en el exterior del
castillo se levantó. Mientras el Doctor lo contemplaba, gritó:

---¡Vamos, compañeros! ¡Sólo hay unos pocos de ellos! ¡Cargad!

El oficial avanzó y una luz salió disparada de una pistola Judoon y el
hombre explotó dejando atrás humo y fuego. Nadie le siguió.

Momentos más tarde, un disparo suertudo de un cañón acertó en uno de los
Judoon. Su gigantesco cuerpo explotó en pedazos.

Todo esto pasó en los momentos en los que el Doctor estaba allí
contemplando, aterrorizado. Odiaba la guerra, siempre la había odiado.

---Tengo que detener esto ---murmuró y corrió colina abajo hacia las
tropas.

Mientras se acercaba, un centinela le atisbó y levantó el rifle.

---¡Alto!

Ignorando el rifle, el Doctor corrió a su encuentro.

---¡Necesito ver a su oficial al mando, y necesito verle ahora mismo!

El soldado le miró dubitativo.

---¿Eres uno de sus preciados exploradores?

---Escúchame ---dijo el Doctor. Fue sorprendente lo mucho que sonaba a
Harry Carruthers---. Tengo información vital para tu oficial al mando.
Llévame ante él ahora mismo.

El soldado había estado en el ejército, y reconoció el golpe de
autoridad en la voz del Doctor.

---La tienda del oficial está por aquí, señor.

Llevó al Doctor a una pequeña tienda, montada al cobijo de una colina
cercana. El soldado fue a la entrada abierta y saludó.

---Hay un caballero con un mensaje importante, General ---anunció el
soldado---. Insiste en verle.

---¡Hágale pasar!

El Doctor entró en la tienda y encontró a un delgado y alto individuo
trajeado con un bigote desarreglado. Tenía un mapa extendido en una
mesa. El General se giró para contemplar al Doctor.

---Usted no es uno de mis compañeros.

---Soy el enviado personal de Su Majestad ---dijo el Doctor.

---¿El Rey? ¿Dónde está?

---En ese castillo que está atacando. Y estáis haciendo un trabajo muy
malo con él.

---Le haré saber, joven, que sé un par de cosas sobre asedios ---dijo el
General---. Porque cuando estuve en Sudafrica durante la Guerra de los
Boer formé una partida de exploradores. Sólo eran jóvenes que llevaban
mensajes\ldots{}

El Doctor le cortó:

---No tenemos tiempo para sus recuerdos. Sólo dígame qué ha pasado aquí,
General. Desde el principio hasta el final.

Igual que el centinela, el General se encontró a sí mismo respondiendo a
la autoridad en la voz del Doctor.

---Recibimos un mensaje de que algo estaba mal en Balmoral. Una extraña
historia sobre que el lugar entero había desaparecido. Cuando llegamos,
el lugar estaba igual que siempre, y un grupo de esos gigantescos tipos
vestidos de negro estaban instalando algún tipo de maquinaria en el
exterior. Les desafiamos y nos ignoraron, así que abrimos fuego.
Conseguimos un golpe directo en su equipo con un cañón. Después llegaron
más tropas de ambos lados, y nos instalamos para un asedio.

«Las tropas llegaron al mismo tiempo que los Judoon estaban instalando
su campo de fuerza», pensó el Doctor. Lo habían destruido de un tiro.

---¿Y cómo está yendo la batalla?

---No demasiado bien ---admitió el General---. Las balas de los rifles
no les tocan. Necesitaríamos un tiro directo con un cañón, y no tenemos
los suficientes. Hay más de camino, por supuesto, y más tropas. Pero
hasta que lleguen aquí\ldots{} tienen unas malditas armas bastante
dañinas. Algún tipo de rayo de calor. Por cierto, ¿quiénes son? ¿Tropas
extranjeras?

---Muy extranjeras ---dijo el Doctor. Su mente iba a toda prisa---.
Ahora escúcheme, General, este asedio suyo es una locura. Si les molesta
demasiado, traerán más tropas. ¿Quiere que caigan todos sus hombres?

El General estaba estupefacto.

---Así que, ¿qué sugiere que haga?

---Ordene un alto al fuego y una retirada a sus hombres. Déjeme ir y
hablar con ellos. Puede que les persuada de irse en paz.

El General parecía dubitativo.

---¿Quiere que me retire?

---No, no, no. bueno, quizá una retirada táctica si eso le hace sentirse
mejor. Al menos nos dará tiempo para que puedan llegar más tropas.

---Bien pensado ---dijo el General---. ¡Así se hará! ---alzó la voz y
gritó---. ¡Mensajero!

Un soldado llegó corriendo y saludó. El General le dio sus órdenes.

---Alto al fuego inmediato y retirada.

El soldado salió corriendo de la tienda. Minutos más tarde el Doctor
escuchó los gritos:

---¡Alto al fuego! ¡Alto al fuego general! ¡Retirada!

---Gracias, General ---dijo el Doctor---. Me iré, entonces. Hay muchas
cosas que hacer y no tengo tiempo. Oh, y buena suerte con ese movimiento
de exploradores. Estoy seguro de que irá muy bien.

---¿Cómo lo ha sabido? Sólo he comenzado a planearlo pero\ldots{}

El Teniente General Baden-Powell observó impresionado mientras el Doctor
se apresuraba en salir de la tienda.

~

Cuando el Doctor llegó al castillo, el tiroteo había cesado. Los
soldados estaban en retirada. Caminó hasta la entrada principal y se
encontró a sí mismo mirando de cara a dos centinelas Judoon. Le
apuntaron con sus pistolas.

---Soy el Doctor ---dijo en alto---. He estado aquí hace un rato, ¿me
recordáis? He hecho que los soldados retrocedan. Ahora quiero ver a
vuestro capitán. Tiene que ver con el honor de los Judoon. Así que id a
toda a prisa, vamos.

Hubo una larga pausa. Entonces uno de los centinelas levantó un aparato
con forma de tubo y señaló con él al Doctor. Hubo varios bips y una luz
brilló, entonces el Judoon comprobó los resultados de su escáner.

---Categoría: no humano ---anunció, antes de decirle al Doctor que le
siguiera.

El soldado Judoon llevó al Doctor a una pequeña sala vacía. En otro
momento había sido un almacén, pero ahora había sido convertido en una
central de mensajes.

Una gigantesca silueta sentada de espaldas a ellos estaba inclinada
sobre una unidad compleja de maquinaria alienígena. «Algún tipo de
aparato de comunicaciones», pensó el Doctor.

El centinela habló en un torrente de palabras alienígenas. Lentamente,
el capitán se giró.

Durante un momento, el Doctor observó el liso y sobresaliente casco del
capitán Judoon.

Entonces el Capitán se irguió y deshizo los cerrojos, empujando el
pesado casco hacia arriba quitándoselo de la cabeza. El Doctor observaba
la cara del Judoon. Era una vista impactante. La piel de la enorme
cabeza era gruesa, gris y rugosa, como la de un rinoceronte. Tenían dos
cuernos, el superior más pequeño y el inferior más grande, sobresaliendo
del centro de su cara. Las aletas de la nariz estaban abiertas, y la
gran boca sin labios estaba cubierta de hileras de dientes amarillos que
parecían tumbas. Dos pequeñas y divertidas orejas coronaban la alta y
redondeada frente.

Lo más impactante de todo eran los ojos rasgados y marrones. Eran
extrañamente inteligentes y tristes de alguna manera. Contemplaron
continuamente al Doctor durante un momento.

«Curiosas criaturas, los Judoon», pensó el Doctor. «Brutales y salvajes,
pero no sin su propia moral». Todo dependía en cómo de bien les había
juzgado.

Haciendo que el centinela se retirara, el capitán tocó el aparato
traductor en su coraza.

---Inglés de la Tierra ---resonó una voz grave---. ¿Por qué has vuelto,
Doctor? Los Pacificadores Cósmicos han decidido que eres un enemigo.
Han exigido tu ejecución ---el capitán Judoon sacó su pistola y apuntó
directamente al Doctor---. ¿Deseas morir?