\chapter*{CAPÍTULO DOS}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO DOS}

{La sala común del Alejandría era una sala circular localizada cerca del
 centro de la nave. Clara pensó que parecía más como el vestíbulo de un
hotel de lujo que una sala común de una expedición científica.}

{Raymond Balfour estaba de pie ante todos con su robot, Trugg,
 esperándole plácidamente por detrás. La profesora Vent descansaba en un
 diván bajo, sorbiendo una bebida caliente de una taza. Frente a ella,
 había un joven sentado con un fino pelo peinado hacia atrás y una
 expresión más bien altanera. Tenía ambos pies sobre una baja mesita y
guiñaba a la profesora.}

{Había otras dos personas sentadas en la sala: una mujer joven con un
 brillante pelo negro y un jersey a juego, y un hombre de apariencia
pálida y más bien nerviosa con una Tablet guardada en su pecho.}

{--De acuerdo --anunció Balfour--. Ya que estamos todos aquí, es hora de
que presente a todo el mundo adecuadamente.}

{Clara se sentó en un sillón al lado del hombre de apariencia nerviosa
 con la Tablet, pero el Doctor se quedó de pie en la parte trasera de la
 sala, donde pudiera ver a todo el mundo, apoyado contra la pared con sus
 brazos cruzados. La profesora Vent murmuraba sobre el gasto de tiempo
 que era todo aquello cuando tenía cosas más importantes que hacer. El
hombre con los pies en alto le guiñó otra vez el ojo.}

{--Todos me conocéis\ldots{} --comenzó Balfour.}

{Clara no le había conocido hasta hacía media hora, pero conocía a los de
 su tipo: de apariencia joven, aunque no realmente joven, vestido
 elegantemente y extremadamente rico. No tenía una mala apariencia, de
 hecho, casi tenía una demasiado buena, y ella sospechó que se debía a la
 cirugía plástica o algún equivalente futurístico. Sus dientes eran
 perfectos, sus ojos de un brillante azul y tenía un matojo de un pelo
rubio despeinado artísticamente.}

{--Mi nombre entero es Raymond Rueun Balfour tercero, pero me podéis
 llamar Ray. Bienvenidos al Alejandría. Con suerte, habéis tenido tiempo
 de colocar vuestro equipaje y acostumbraros a las vistas. Son bastante
 sencillas. Si no podéis encontrar algo, preguntad. Me gusta pensar que
 todos somos amigos, o al menos lo seremos muy pronto. Vamos a pasar
 mucho tiempo juntos durante las próximas semanas, después de todo
--sonrió felizmente, pero su única respuesta fue el silencio.}

{Clara pensó que no había servido para romper el hielo todavía.}

{--Tengo bloques digitales de datos para todos --siguió Balfour, y Trugg
 repartió servicialmente un pequeño ordenador Tablet para cada uno de
 ellos--. Contiene todos los rasgos del Alejandría, los parámetros de la
 misión y quizás, lo más importante, una lista del equipo de
 investigación y de la tripulación de la nave y sus biografías más
relevantes.}

{Clara tocó la pantalla de su tableta y una imagen holográfica apareció.
 Flotaron unos iconos en el aire. Tocó uno, el cual resultó ser una lista
de gente a bordo:}

{FINANCIACIÓN:\@ Raymond Balfour}
{EQUIPO DE INVESTIGACIÓN:}

{Tabitha Vent --líder del equipo de investigación}
{Marco Spritt --arqueólogo}
{Tanya Flexx --médico / exobiólogo}
{Luis Cranmer --astrofísico}

{TRIPULACIÓN}
{Dan Laker --piloto}
{Jem 428 --astrogadora}
{Mitch Keller --ingeniero jefe}
{Harley Hobson --ingeniero}

{--Soy la persona menos
 importante en esa lista --siguió diciendo Balfour--. Toda esto, la
 expedición entera, está dirigida por una única persona: la profesora
Tabitha Vent.}

{Tabitha Vent hizo un saludo avergonzado cuando le aplaudieron.}

{--Llamadme Tibby --dijo ella--. Tabitha es solo para cuando me
regañan.}

{--Damas y caballeros --dijo Balfour--, permítanme presentarles
 formalmente a la emérita profesora de Estudios Extraterrestres de la
 Universidad de Nueva Tierra. La profesora es una experta reconocida, la
 autoridad máxima, de hecho, en la raza de los antiguos Faerón, como
 estoy seguro de que todos ya sabréis. Tibby fue la traductora jefe del
 proyecto de la piedra Ganimedes y es la responsable de encontrar y
mapear las Carreteras de los Faerón.}

{El Doctor lo escuchaba todo intencionadamente, con los labios apretados
 mientras pensaba, con sus afilados ojos captando todo detalle. Clara vio
 la más pequeña intensificación de su ceño fruncido ante la mención de
las carreteras de los Faerón.}

{--Quizá Tibby pueda darnos un poco de trasfondo en eso --dijo Balfour--,
y presentarnos al resto de su equipo.}

{--No soy muy buena hablando, seamos sinceros --dijo Tibby,
 levantándose--. Soy mejor con un montón de libros alienígenas y un
programa de traducción.}

{Miró la sala y el hombre con la mirada altanera y sus pies sobre la mesa
la observó con cuidado. Era bastante claro que apreciaba lo que veía.}

{--Vale, una clase de historia muy rápida --comenzó Tibby--. Millones de
 años atrás hubo una raza llamada los Faerón. Ahora están completamente
 extinguidos del universo, pero sabemos que existieron por lo que dejaron
 atrás: antiguas ruinas en una variedad de planetas a través de la
 galaxia, además de varios pedazos y retazos de tecnologías fosilizadas.
 Todo hace evidenciar que era una civilización muy avanzada. Ciertamente
 tenían el viaje espacial, lo cual es muy obvio, pero los Faerón eran
 bastante únicos porque se movían por todo el universo únicamente a
 través de agujeros de gusano. Lo que es particularmente interesante es
 que los Faerón hicieron un mapa de todos esos agujeros de gusano, una
 ancha red de interconexión de conductos espacio-temporales que se
 extienden por todo el cosmos. Nadie ha sabido cómo descubrirlos antes
porque los Faerón tuvieron mucho cuidado manteniéndolos en secreto.}

{--¿Y cómo los encontraste tú? --preguntó el Doctor.}

{--Como ha dicho el señor Balfour, trabajé en la Piedra Ganimedes. Es un
 monumento de los Faerón, o lo que queda, que encontramos en la luna de
Júpiter hace diez años.}

{El Doctor asintió, como si Tibby estuviera simplemente confirmando algo
que ya sabía.}

{--He estado ahí --enderezó los hombros y tuvo un escalofrío--. Hace
fresco.}

{--Bastante. Encontramos el monumento bajo un kilómetro de hielo polar.
 Había una inscripción en la piedra: runas de los Faerón sobre la altura
 de sus poderes, perfectamente preservados. Era el sueño de todo
 traductor. Trabajé en ella durante seis años una vez excavamos todo el
 artefacto. Descubrimos una tonelada de cosas: datos biológicos de los
Faerón, planos tecnológicos, digamos, que dejaron atrás.}

{--Y un mapa de los agujeros de gusano.}

{--Y un mapa, sí.}

{--Qué conveniente --dijo el Doctor.}

{--No demasiado. La mayoría de los agujeros de gusano estaban muertos.
 Algún tipo de colapso provocado por una singularidad natural que causó
 una reacción en cadena a lo largo de la galaxia, cerró los conductos uno
 a uno durante el curso de un millón de años o así. Resumiendo, que ya no
existen.}

{--Excepto uno --dijo el Doctor--, al que nos dirigimos ahora mismo.}

{--Eso es --dijo el joven con la expresión altanera. Bajó sus pies con
 una floritura y giró su asiento para mirar a la cara del Doctor y a
Clara--. Y ahí es dónde entro yo.}

{--¿Y tú eres\ldots{}?}

{--Marco Spritt. Probablemente ya hayas oído hablar de mí.}

{--No, ¿debería?}

{Marco frunció el ceño.}

{--¿La búsqueda del Cartago? --preguntó.}

{Clara miró entre Marco Spritt y el Doctor.}

{--¿Qué es el Cartago? --preguntó ella.}

{Marco parecía decepcionado.}

{--¿Queréis decir que nunca habéis oído hablar del Cartago?}

{--Hemos estado fuera de la Tierra durante cierto tiempo --dijo Clara.}

{--Al menos, media hora --murmuró el Doctor.}

{--Bueno, como estaba diciendo antes --dijo Marco--, aquí es donde yo
 entro. El Cartago era un velero de exploración espacial profunda que
 desapareció afamadamente hace un siglo. Estaba realizando las cartas de
 los bordes de la galaxia cuando simplemente se desvaneció del espacio.
 Tenía una tripulación de setenta y siete personas, y todos y cada uno de
ellos desapareció.}

{--¿Y crees que se metieron en ese agujero de gusano? --preguntó Clara.}

{--Su última localización conocida, basada en la señal del transmisor de
 la nave, lo coloca justo donde el mapa de Tibby muestra que debería
 estar localizado el agujero de gusano. Así que sí, eso es exactamente lo
 que creo que ha pasado --Marco se inclinó hacia adelante, de repente
 interesado--. La historia del Cartago, lo que le pudiera haber pasado,
dónde fue, es realmente importante para mí.}

{--¿Por qué?}

{--La capitana del Cartago era Caitlin Spritt, mi madre.}

{--Ah --dijo el Doctor--, y no es posible que tu madre metiera al Cartago
 en el antiguo agujero de gusano de los Faerón, podría haber acabado en
 la galaxia de Andrómeda. La tripulación de setenta y siete puede que
estén vivos y en perfecto estado.}

{Marco asintió.}

{--Sí.}

{--Así que la combinación del mapa de agujeros de gusano de la profesora
 y tu interés por la desaparición del Cartago os ha guiado hasta\ldots{}
 ¿Raymond Rueun Balfour tercero? --el Doctor frunció el ceño--. No estoy
seguro de ver la conexión.}

{--No podíamos financiar una misión como esta por nosotros mismos
 --admitió Tibby--. Los Faerón son considerados como un agua residual de
 la prehistoria galáctica. El Cartago, aun siendo famoso, es algo como el
proyecto favorito de Marco.}

{Marco se enfureció ante las palabras ``proyecto favorito''.}

{--Es algo un poco más que eso.}

{--Pero tienes un interés personal en ello.}

{--He oído hablar sobre la investigación de Tibby sobre los Faerón y el
 interés de Marco en el Cartago por separado --explicó Balfour--. Así que
 fui yo quien les unió, y fui yo quien decidió financiar la misión que
pudiera ayudarles a ambos.}

{--Si Tibby y Marco son los directores tras este pequeño viaje --dijo la
 mujer con el brillante jersey negro--, entonces Luis y yo somos la ayuda
 alquilada. Hola, soy la doctora Tanya Flexx, con dos X, por cierto, y
aquí el alma de la fiesta es Luis Cranmer.}

{Cranmer asintió de forma incierta y se relamió los labios sin decir
 nada. Vio que Clara sonreía y de inmediato bajó la mirada hasta su bloc
 digital, bajando por la pantalla de su holograma sin llegar a leer
nada.}

{--Si alguien se marea en el espacio, entonces soy vuestra mujer opción
 --dijo Tanya. Miró a Cranmer y añadió--. Será mejor que te mantengas
cerca de mí, Luis.}

{Cranmer le lanzó una débil sonrisa, pero no dijo nada.}

{--¿Y qué hay de vosotros dos? --dijo Tanya, mirando al Doctor y a Clara.
 Toqueteó su bloc digital con una uña con una buena manicura-- No estáis
en la lista.}

{--Creía que eran el entrenamiento de abordo --dijo Marco.}

{--¿Entretenimiento? --repitió el Doctor, horrorizado.}

{--Bueno, ya sabes\ldots{} la ropa y esas cosas. Pareces un mago o
algo.}

{El Doctor miró hacia su levita negra y sus estrechos pantalones.}

{--Sigo diciéndoselo a todo el mundo, ¡es minimalista!}

{--De acuerdo, guárdate tu encantador pelo rizado, ricura --Tanya sonrió
con malicia--. ¿Y quién eres?}

{--Soy el Doctor, pero no el mismo tipo de doctor que tú.}

{--¿Eres un especialista?}

{--Uno que no te creerías. Y esta es Clara Oswald, mi ayudante\ldots{}}

{--No soy su ayudante --dijo Clara.}

{--No es mi ayudante --el Doctor se corrigió--. Mi\ldots{}}

{--¿Amiga? --sugirió Clara.}

{--¿Asociada?}

{Clara levantó una ceja por aquello, y el Doctor le lanzó un encogimiento
de hombros que significaba ``¿Qué otra cosa podía decir?''.}

{--Ahora que ya nos hemos presentado todos y ya estamos de camino
--anunció Balfour--, propongo un brindis. ¿Trugg?}

{--Señor --con gran delicadeza, el gran robot acercó una bandeja de copas
 de champán hacia Clara. Inquieta pero, sin embargo, encantada, Clara
cogió uno de los vasos.}

{--Gracias.}

{Trugg se movió por el vestíbulo, ofreciéndole la bandeja a cada uno de
 ellos para que todos tuvieran una copa de champán. Balfour levantó su
copa.}

{--¡Por las Carreteras de los Faerón, y por el último viaje del
Cartago!}

{Todos brindaron y bebieron. Clara vio que Tanya Flexx se acabó la suya
 de un sorbo e hizo una señal a Trugg para que se la rellenara. Luis
 Cranmer apenas tocó la suya. De hecho, parecía un poco enfermo. Trugg
rellenó la copa de Tanya y ella tomó otro sorbo de champán.}

{--¿Y cuál es tu interés en esto, Doctor?}

{El Doctor comenzó a pasearse lentamente por la circunferencia de la
sala.}

{--¿Cuál es mi interés en este asunto? Bueno, me fascina la historia de
 los Faerón, por supuesto, y ciertamente me intriga el destino del
 Cartago. Pero para ser perfectamente sincero con vosotros\ldots{} no me
importa ninguno ni una mijita.}

{Hubo un repentino y difícil silencio. El Doctor se detuvo, con sus
incómodos ojos claros mirando a cada uno de ellos por turnos.}

{--Soy un experto en los viajes espacio-temporales. De hecho, soy un
 experto en todo, desde el aikido venusiano hasta los yoyós. No sé si
 algo de eso servirá de mucho, pero os puedo decir que estoy aquí para
 protegeros de los peligros todavía por descubrir. Porque sea lo que sea
 que se halle en el otro lado del agujero de gusano --y allí el Doctor
 paseó un largo dedo en una dirección aparentemente aleatoria que Clara
 sospechó que era la exacta dirección del agujero de gusano--, no será
bueno. De hecho, será letal y monstruoso.}

{--¿Qué? --Balfour casi se atragantó con su champán.}

{--Tonterías --dijo Marco Spritt.}

{--No es un mago --dijo Tanya Flexx--, es un lunático.}

{Clara se sintió incómoda. El Doctor podía ser tan vergonzoso algunas
 veces\ldots{}}

{--Lo que el Doctor quiere decir es que\ldots{} bueno, tiene mucha
 experiencia en asuntos como este. Él ha\ldots{} conocido a muchos
 monstruos --fue patético y acabó mordiéndose el labio para evitar que
dijera nada más.}

{--Ambos sois lunáticos --dijo Tanya.}

{--No mencionaste nada sobre monstruos cuando pediste unirte al equipo,
 Doctor --dijo Balfour, sonando un poco molesto--. Me dijiste que el
 agujero de gusano era inestable. Me advertiste que habría un elemento de
 peligro. No dijiste nada de monstruos. Solo dijiste que eras un experto
 en los viajes espacio-temporales y que podías ser el consejero
científico de la expedición.}

{--Eso hice, sí. Y era cierto. Me dejé el trozo de los monstruos porque
no te quería aguar la fiesta.}

{--¿Cuáles son tus cualificaciones, Doctor? --le pidió Tibby Vent.}

{--¿Qué monstruos? --preguntó Luis Cranmer en voz baja. Era la primera
vez que hablaba.}

{El dedo del Doctor señaló a Cranmer.}

{--¡Ah! ¡La primera pregunta sensata de la noche!}

{Marco se puso en pie.}

{--No estoy preparado para escuchar nada de esto sobre monstruos. Me voy
a la cama.}

{--Trugg te mostrará el camino hasta tu camarote --dijo Balfour,
rápidamente.}

{El robot se acercó a Marco.}

{--¿Le importa seguirme, señor?}

{--Vamos, pues --le espetó Marco. Dijo buenas noches al resto, miró de
reojo al Doctor y luego siguió a Trugg fuera del vestíbulo.}

{--La información de Marco Spritt es vital para el éxito de esta misión
 --suspiró Tibby. Se frotó los ojos cansados con una mano--. Me ha
 llevado muchos problemas dolorosos reunir la información que tiene sobre
el Cartago con los mapas de los Faerón.}

{--Probablemente Marco no pretendiera ser borde --dijo Balfour,
 generosamente--. Es solo que descubrir lo que le pasó al Cartago
 significa mucho para él. Se ha convertido en un tipo de obsesión, pienso
yo.}

{--¿Eso crees? --dijo el Doctor-- Qué interesante.}

{--Quizá sea mejor que todos durmamos un poco antes de que lleguemos al
 agujero de gusano --Balfour les deseó buenas noches a todos y siguió a
Marco fuera de la sala.}

{--Aún no has explicado lo de los monstruos --dijo Luis Cranmer.}

{--El pobre Luis --rio Tanya--. Odia los viajes espaciales. Y ahora los
monstruos.}

{--Me mareo en el espacio --explicó Cranmer. No había tocado su champán y
 tenía un color más bien fantasmagórico. Se levantó tembloroso y dijo--.
De hecho, creo que será mejor que me tumbe. No me encuentro muy bien.}

{--Si vas a vomitar, te agradecería que no lo hicieras fuera de mi
 camarote --le aconsejó Tanya--. Toma dos de esas pastillas que te di y
ven a verme por la mañana.}

{Sin decir otra palabra, Cranmer se apresuró a salir de la sala, con una
mano apretada contra su boca.}

{--Demasiado para la fiesta --dijo Tanya. Se tragó el final de su champán
 y se levantó para marcharse--. Será mejor que me meta en el sobre antes
 de que todo se vuelva demasiado salvaje. Llamadme por la mañana, pero no
 demasiado temprano --le guiñó un ojo a Clara y luego salió de la sala
común.}

{El Doctor y Clara se quedaron con Tibby Vent.}

{--¿Y qué monstruos son esos de los que hablas? --preguntó Tibby al
 Doctor-- ¿Los Faerón? Dudo que parecieran humanos, pero eso no significa
que sean monstruos.}

{--No necesitas parecer un monstruo para serlo --respondió el Doctor.}

{--Quizás no. Pero parezcan lo que parezcan, e hicieran lo que hicieran,
 eran una especie extremadamente avanzada. Estaban altamente civilizados.
 Hablando tecnológicamente estaban muy por delante de nosotros, mucho
antes de que murieran. No creo que fueran monstruos.}

{--Nunca he dicho que lo fueran --dijo el Doctor--, pero construyeron una
 ancha red de carreteras intergalácticas a través del hiperespacio y
luego los cerraron a toda prisa. ¿Por qué crees que fue eso?}

{--No tengo ni idea. Pero tendremos la oportunidad de descubrirlo.
Dejaron al menos un agujero de gusano abierto, ¿recuerdas?}

{--Sí, eso hicieron --el Doctor se enfrentó a su mirada fría--. ¿Alguna
vez te has preguntado por qué?}

{--Es por eso por lo que estoy aquí --Tibby sonrió con frialdad--. Así
que es un poco tarde para asustarme ahora, ¿no crees? Buenas noches.}

{Y con eso pasó por el lado del Doctor y salió de la sala. Clara se
estremeció.}

{--Espero que no tengan pesadillas.}

{--Yo espero que sí --respondió el Doctor--, puede que les ayude a
prepararse para lo que nos espera.}
