\chapter*{CAPÍTULO NUEVE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO NUEVE}

{El Alejandría rozó el borde de la atmosfera, lanzando plumas de plasma
 supercalentado antes de sumergirse en la superficie del planeta. La nave
 comenzó inmediatamente a colapsarse bajo los intensos cambios de la
 presión atmosférica. Los paneles exteriores se doblaron, torcieron y se
 pelaron del casco, desapareciendo en un río de aleaciones fundidas.
 Capas de aislamiento burbujearon y rastrearon líneas de humo negro. El
 Alejandría dibujó una oscura cicatriz a lo largo del cielo de color de
acero y desapareció en una gigantesca nube de tormenta.}

{Laker apenas podía ver el holovisor. La nave estaba vibrando tan fuerte
 que era imposible concentrarse. Vio capas de nubes corriendo hacia él, y
 flashes de relámpagos que eran tan brillantes que le dejaban
 momentáneamente ciego. Se concentró en mantener la nave bajo control,
 sus manos blancas y dolorosas con calambres. Le llevó toda su fuerza
 mantener la nave a nivel. Nubes tóxicas sacudieron la nave en largas y
 grises cintas. Las alarmas brillaron en los controles de vuelo mientras
 el cóctel de ácidos entró dentro del casco. Laker los ignoró. No había
 nada más que pudieran hacer sobre el ácido excepto esperar que no tocase
 nada vital. Finalmente comenzó a percibir que el Alejandría botaba
 contra las débiles energías térmicas aumentando de la superficie
 planetaria y activó los complementos aéreos. La nave estaba temblando
 tanto que era imposible saber si las alas estaban ejecutándose
 adecuadamente. Luchó para mantener el morro bajo consciente de que con
 la zona de la superficie aumentada ofrecida por las alas había un
 peligro de que la nave pudiera darse la vuelta y morir en el aire.
 Ciertamente, la nave comenzó a rodar pesadamente hacia estribor y hubo
 un fuerte grito de metal al rasgarse. El Alejandría se tropezó y Laker
 apretó los dientes y tiró de los controles. El horizonte se ladeó en el
 holovisor, y vio un borrón de tierra pasar rápido por la nave, por
 encima de su cabeza mientras giraba por completo, y entonces deslizarse
por el otro lado mientras intentaba nivelarlo.}

{El Alejandría irrumpió en la capa de nubes oscuras, Laker se dio cuenta
 para su consternación de que el suelo estaba mucho más cercano de lo que
 pensaba. La nave estaba hundiéndose hacia un paisaje rocoso y las
 alarmas de advertencia se dispararon por toda la cubierta de vuelo
 mientras la altitud, su tono, su vaivén y sus sensores de viraje todos
 se pusieron en rojo. Había perdido el control. Había habido demasiado
daño por el calor de reentrada y las nubes ácidas.}

{No había nada que Laker pudiera hacer ahora. Sus manos estaban
 insensibles en los controles y su mente en blanco. Solo podía observar
 cómo la superficie del planeta se aproximaba en un terrorífico
 borrón.}

{El grito del salto del Alejandría se fundió con
 los gritos de la cubierta de vuelo mientras la nave chocaba contra el
 suelo. Laker hizo lo mejor que pudo manteniendo la nave lo suficiente
 levantada como para tomar el golpe y derrapar, pero incluso así, el
 ruido fue ensordecedor y Clara se sintió empujada tan fuerte que creía
 que el cinturón de seguridad rompería toda costilla que tuviera. El
 aliento fue empujado de sus pulmones en un choque convulso y durante un
momento, perdió toda conciencia.}

{El ruido la despertó. Sonaba como su despertador y brevemente pensó que
 era por la mañana y sería hora de despertarse. Pero entonces el
 despertador sonó mezclado con el ruido del metal desgarrándose y abrió
 los ojos para ver una gigantesca sección del techo de la cubierta de
 vuelo disparándose hacia ella. Unas piezas de plástico ennegrecido y
 restos de las consolas de control explotadas bañaban cada superficie. Un
 humo negro se enroscaba alrededor de las figuras con los trajes
 espaciales intentando abrirse camino saliendo de sus asientos. Unas
 llamas parpadeaban en los recovecos, lamiendo con hambre en busca de
 algo más sustancial que devorar. El ruido de la alarma, Clara se dio
 cuenta lentamente de que era una alerta sonando en el casco de su traje.
 Unas muestras entópticas brillaban en el visor transparento,
 advirtiéndole de vapores tóxicos. Comenzó a rascar en la hebilla del
 cinturón pero no pudo cogerlo bien con sus guantes. Cranmer estaba
sentado rígidamente tras ella, probablemente congelado por el terror.}

{Alguien le estaba hablando. Una figura con un traje espacial salía del
humo. En el casco estaba la palabra DOCTOR.}

{--Vamos, Clara, tenemos que salir de aquí rápido.}

{--¿Va a explotar la nave? --preguntó ella. ¿No era eso lo que pasaba
cuando las cosas chocaban?}

{--No lo creo, pero tenemos que salir. No es estable. Toda la
superestructura del casco podría colapsarse en cualquier momento.}

{Clara volvió a intentarlo con su cinturón de seguridad de nuevo, pero el
 Doctor le apartó las manos y lo desató él, levantándola de su asiento.
 Se estremeció cuando otro repentino tirón de metal torturado acompañó al
 tejado mientras caía bajo su propio peso. Electrónica, expuesta en las
 heridas entre los paneles de metal, sangraban gotas de chispas
brillantes y luego había torrentes de llamas.}

{Los otros estaban paseándose, ayudándose entre ellos hacia la salida.
 Vio a Tanya Flexx ayudando a Balfour a escalar por las ruinas hacia una
 puerta a medio colapsar. Aquellos restos eran los de Trugg. El robot
 había sido aplastado bajo las ruinas que se caían, ninguna de esas luces
brillaba.}

{--Trugg se ha ido --dijo Clara, con tristeza.}

{--Eso me temo --dijo el Doctor--. Vamos, tenemos que darnos prisa.}

{--¿Qué hay de Cranmer? --preguntó ella, girándose al asiento a su
lado.}

{--Tampoco va a venir con nosotros.}

{Llevó un momento a Clara comprender lo que veía. Un largo soporte
 metálico del tejado se había roto durante el impacto y había aterrizado
 en Cranmer. Su casco espacial se había aplastado por completo. Clara
 apartó la vista al instante. Una fría sensación de impacto y repulsión
 le inundó. Ni siquiera era daño físico, era más la increíble sensación
 que Cranmer, la persona, la personalidad, se había ido. Ido para
 siempre. Extinguido en un segundo. Medio metro a la izquierda y el
 soporte habría ido a través de ella. Clara no sintió nada de alivio o
 culpa, solo una extraña y temblorosa sensación agitada directamente en
el centro de su cuerpo.}

{Dejó que el Doctor la llevara lejos de los asientos, fría e insensible.
 La llevó a la salida, pisando por encima de maquinaria y restos que
Clara ni siquiera reconocía.}

{--Ve con Mitch y Hobbo. Ayuda al resto. Clara, necesitan organizarse.}

{Respondió cómo él sabía que haría, siguiendo a Mitch y a Hobbo mientras
 subían por encima de los restos aplastados de Trugg y la llevaron fuera
 del resto. Unos pasajes interiores se habían colapsado y tuvieron que
 salir a gatas entre estrechos huecos entre los bordes serrados del casco
abierto.}

{--Vigilad vuestros trajes --aconsejó Mitch.}

{Clara se pegó a Hobbo y juntas se abrieron paso hasta la salida
 principal. El humo llenaba los pasillos y algunas veces tenían que ir a
 tientas. Clara temía que en cualquier momento su guante se enganchara a
 un afilado trozo de metal y se abriera. Un líquido goteaba a través de
 los huecos del techo y mientras caía por las paredes y el humo se alzaba
en los charcos. Lluvia ácida, por supuesto.}

{Después de lo que parecía una vida entera subieron por los torcidos
 restos de la rampa de aterrizaje fuera hacia la superficie del mundo
 alienígena. Clara no tenía ganas de apreciarlo. El aire era neblinoso
 con humo, el suelo duro, rocoso y gris como las cenizas. Le recordaba a
 la Luna, solo que allí había un cielo, de un gris verdoso y golpeado con
 bajas nubes en forma de remolino. La lluvia bañaba su traje y su visor y
 dejaba unas ligeras manchas donde el ácido intentaba pasar a través
quemándolo.}

{Tibby Vent estaba con Tanya y Marco a unos pocos metros de distancia.
 Clara subió por la rocosa inclinación hacia ellos con Mitch y Hobbo.
 Tierra suelta había sido lanzada hacia arriba por el impacto, y Raymond
 Balfour descansaba en lo alto, mirando a su querida Alejandría. Con un
 terrible gruñido de metal desgarrado, todo ello se movió hacia
adelante.}

{--Está colgando por un precipicio --dijo Balfour. Había lágrimas en su
 cara, y su voz, llena de emoción, sonaba alta dentro del casco de Clara.
 Todo el mundo miraba hacia el frente del Alejandría y vio que tenía
 razón, las inclinaciones estaban suspendidas en el aire, con el resto de
 la nave al parecer aferrada al borde de un precipicio. La cubierta de
 vuelo se extendía por encima del borde, como un cisne asomándose al
abismo.}

{--Debe de tener cientos de metros de profundidad, o quizás más --dijo
 Tanya Flexx, monótona--. Hemos aterrizado justo en el borde de algún
tipo de precipicio.}

{El Alejandría volvió a sacudirse, deslizándose todavía más por encima
 del precipicio. No estaba enganchada en el borde, simplemente estaba
 descansando allí. De forma precaria. Incluso mientras observaban en muda
 incredulidad toda la nave se ladeó de nuevo, deslizándose todavía más
 sobre el borde y frenándose gradualmente. Unas rocas quejumbrosas y una
 tierra desplazada por el movimiento, se cayeron por encima del borde. El
 hueco que dejaron provocó que la nave se deslizara todavía más hasta que
 comenzó a ponerse en vertical, temblando como una flecha en equilibro al
borde de una mesa. Iba a caer inevitablemente.}

{--¿Dónde está el Doctor? --preguntó Clara.}

{--Se ha quedado a bordo para ayudar a Laker --dijo Hobbo--. Están
intentando sacar a Jem.}

{Dentro de la nave, el Doctor y
 Laker examinaban el sillón de astrogación. Estaba parcialmente aplastado
 bajo el peso de la unidad de muestra de hologramas y la compresión del
 techo. El humo llenaba las grietas en el suelo, haciendo imposible ver
nada claramente durante más de unos segundos.}

{--Por favor, daos prisa --dijo Jem. Ambos podían oírla por las
 comunicaciones de los cascos. El Doctor estaba a cuatro patas, su visor
 apretado contra lo peor del daño, zarandeando su mano para intentar
apartar lo peor del humo.}

{--Lo intentamos --dijo Laker--. Pero algo te tiene bien atrapada.}

{--No me puedo mover.}

{--Intenta no entrar en pánico. Necesitamos liberar lo que sea que te
 esté provocando el problema, pero sin romper tu traje. El Doctor lo está
comprobando ahora.}

{--No tenemos tiempo --dijo Jem.}

{--No me voy a ir sin ti --le dijo Laker. Le agarró el brazo al Doctor--.
¿Hay suerte?}

{--El soporte de la mampara ha torcido el marco del sillón, sacándole de
 su encaje --dijo el Doctor--. Las cintas de contención del asiento se
han pegado rápidamente.}

{--¿Podría cortarlas un cuchillo?}

{--Puede, si tuviéramos uno --dijo el Doctor--. Por suerte, tengo algo un
 poco mejor que eso --sacó su destornillador sónico, que había puesto en
uno de los bolsillos de utilidad de la pierna de su traje espacial.}

{--¿Podemos sacarla?}

{--No seguiría aquí si no pudiéramos --el Doctor apuntó el destornillador
 a las cintas del asiento y éste chirrió. Varió una serie de ajustes--.
Es solo cosa de encontrar los ajustes correctos.}

{La nave se sacudió y comenzó a inclinarse hacia adelante y Jem soltó un
quejido.}

{--¡Daos prisa, por favor!}

{--Sh --dijo el Doctor--. Me estoy concentrando. Voy a intentar encontrar
 la frecuencia correcta para disolver el titanio politritilio. Ya es
 difícil de decir, imagínate de disolver, así que sugiero que te quedes
callada y dejes que me las ingenie.}

{El Doctor trabajó febrilmente durante varios segundos y el
 destornillador emitió una serie de pitidos, zumbidos y silbidos mientras
experimentaba con los ajustes.}

{--No tenemos mucho tiempo, Doctor --dijo Laker mientras la
superestructura de la nave gruñía y se flexionaba.}

{--Dame un mi sostenido --dijo el Doctor.}

{--¿Qué?}

{--¡Canta! Necesito una nota para el destornillador. ¡Dame un mi
sostenido! ¿No te han enseñado nada útil en la escuela de pilotos?}

{--¡A cantar, no!}

{--¿Ni siquiera había un coro?}

{--¡No!}

{--Pues tendré que hacerlo yo, como siempre --murmuró el Doctor. Soltó un
 sonido extraño y discordante--. Una vez hice una audición para un coro
 de Ogron. No entré. Al parecer no había vacantes para una voz blanca
 aguda. ¡Yo sí que les dije que no tenían ninguna voz blanca!
 ``Exactamente'', fue lo que me dijeron. Pero son los Ogrons: están
obsesionados con Los Miserables. ¡No tienen tiempo de Rigoletto!}

{El destornillador sónico dejó ir un silbido estridente y de repente las
 cintas se liberaron. Jem salió del sillón hasta los brazos de Laker. Él
gruñó en alto.}

{--Creo que me he roto el brazo --le dijo a ella.}

{--Hagamos todo este rollo pasteloso luego --aconsejó el Doctor mientras
 el tejado se caía otro medio metro con un fuerte y ensordecedor sonido
metálico--. Antes de que nosotros nos volvamos los pasteles.}

{Gatearon a través de la nave, el Doctor abriendo el camino y Jem y Laker
 ayudándose entre ellos. Jem estaba débil, incapaz de andar y, aunque
 Laker quería llevarla, era imposible con un brazo roto. Se retorcieron a
 través de las secciones colapsadas pero la nave siguió sacudiéndose
 violentamente, obligándoles a detenerse y esperar antes de seguir
 adelante. Cuando llegaron a la salida, la rampa de bajada estaba
 suspendida a tres o cuatro metros del suelo. Con cada segundo
 chirriante, la nave se ladeaba más adelante y la rampa se alzaba más
 alto. En el suelo de fuera, los demás estaban esperándoles, gritándoles
para que se dieran prisa.}

{--Tendremos que saltar --le dijo el Doctor a Laker.}

{--Tú primero --dijo Laker--. Puedes ayudar a coger a Jem.}

{No hubo tiempo para discutir. El Doctor colgó sus piernas por el borde
 de la rampa, se giró, se bajó la mitad superior y luego se colgó por los
 brazos durante un momento antes de soltarse. Golpeó el suelo y rodó como
un paracaidista experto.}

{Clara corrió por el terraplén hacia él y le ayudó a levantarse.}

{--Gracias a Dios que estás fuera --dijo ella--. La nave está en el borde
de un precipicio y está a punto de caerse.}

{El Alejandría se sacudió hacia delante de nuevo, el extremo posterior
 alzándose del suelo en una nube de polvo y rocas cayéndose. La rampa de
 aterrizaje se alzó más hasta que estaba a unos cinco o seis metros del
suelo. Las caras de Laker y Jem se asomaron del borde de la rampa.}

{--¡Saltad! --gritó el Doctor-- ¡Ahora, antes de que sea demasiado
tarde!}

{La cara de Jem era pálida como la leche dentro de su casco espacial.}

{--¡Está demasiado lejos!}

{--¡Hacedlo ahora!}

{Laker dijo:}

{--¡Tú tienes que tirarte! ¡Salta! ¡Te atraparán!}

{--Vamos juntos --dijo Jem.}

{--No, tú tienes que ir primero --le imploró Laker--. No pueden
 atraparnos juntos. Uno a la vez. Ahora, ve. Por favor. Yo te seguiré
justo después.}

{--Salta o morirás --gritó el Doctor. Balfour, Tanya Flexx, Mitch y Hobbo
 se habían reunido bajo la rampa, listos para atrapar a quienquiera que
saltara a continuación.}

{Jem se adelantó. Laker apareció detrás de ella y le agarró los
hombros.}

{--¡Cogedla! --gritó él, empujándola por el borde de la rampa mientras
ésta comenzaba a levantarse de nuevo.}

{Jem gritó durante un momento mientras caía y fue atrapada por el Doctor,
 Mitch y Clara en una mezcla de brazos, piernas y cascos espaciales
 chocando entre ellas. Todos cayeron al suelo mientras el Alejandría
 subía como una ballena arponeada cruzando la superficie por el océano.
 El polvo cayó de debajo de la nave mientras éste se deslizaba
 inexorablemente hacia adelante y hacia abajo, hundiéndose lenta y
 resueltamente sobre el borde del precipicio, llevándose a Dan Laker con
ella.}
