\chapter*{CAPÍTULO DIECISÉIS}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO DIECISÉIS}

{La piel en la cara y el cuello de Jem estaba cubierta con moratones y
 laceraciones. Hobbo desgarró parte del material de su chaqueta y lo
 dobló en un fajo de tela que podría ser usado para frenar la
hemorragia.}

{--Lo siento por Mitch --dijo Jem, en voz baja.}

{--Sí --respondió Hobbo. Su voz era monótona, distante. Mecánicamente,
comprobó las heridas de nuevo y reaplicó la tela lo mejor que pudo.}

{--Todo ha pasado tan rápido --dijo Jem.}

{--Sí.}

{--Sé\ldots{} cómo te sientes.}

{Hobbo la observó por primera vez. Su cara parecía rígida, incómoda, como
 si no fuera realmente la suya, o no estaba en completo control de la
forma que parecía.}

{--Sí, supongo que sí.}

{Habían dejado a los insectos en su abominable festín y se alejaron de la
 zona, caminando rápidamente, durante una eternidad, sin rumbo por las
 ruinas. Al cabo del tiempo, encontraron una zona alejada y se detuvieron
 a descansar. Estaban perdidos, cansados y hambrientos, y Hobbo estaba
 muy callada y retraída, pero al menos no había insectos a su alrededor.
El Doctor escaneó a Jem con el destornillador sónico.}

{--No hay ninguna señal de toxinas, gracias a los cielos.}

{Ayudaron a Jem a ponerse en pie con Hobbo apretando la tela contra lo
 peor de sus cortes. Ya comenzaba a estar empapada con unas manchas
 rojas. Un brillo azul apareció en un hueco en la pared más cercana y un
grupo de espíritus flotaron a través de ello, altos y encapuchados.}

{--Estoy comenzando a odiar la imagen de estos tipos --dijo Hobbo.}

{--Los Faerón --dijo el Doctor, casi estupefacto por la visión--. Seres
 de pura materia oscura\ldots{}}

{--¿Pueden vernos?}

{--Pregúntale a Jem.}

{--Creo que pueden --dijo Jem, alargando una mano hacia las brillantes
apariciones.}

{Las siluetas encapuchadas alargaron una mano hacia ella, imitando el
 gesto\ldots{} y luego desaparecieron de la vista, hasta que lo único que
quedó de ellos fue una niebla gris formando un remolino.}

{--¡Increíble! --dijo el Doctor.}

{--¿Cómo ha hecho eso? --preguntó Hobbo.}

{--No estoy seguro --dijo el Doctor--. Pero Jem puede percibir la forma
 en la que la materia oscura interactúa con el universo. Quizá es así
cómo se comunican los Faerón.}

{--¿Pero es eso siquiera posible? --preguntó Jem.}

{--Debe de serlo. La diferencia en el lenguaje podría ser un problema,
 pero si los Faerón eran tan poderosos y avanzados como estoy comenzando
 a sospechar que eran, estoy seguro de que encontrarán una solución a
ello.}

{--Sigues hablando de ellos en pasado en un momento y en el siguiente de
ahora y aquí --dijo Hobbo--. ¿Son estos tipos historia o no?}

{--Pasado, presente, futuro, ninguna de esas cosas significa nada para
los Faerón. Ahora existen más allá del tiempo y el espacio.}

{--¿Cómo puede ser eso?}

{--¡Ni idea! --los ojos del Doctor habían tomado un brillo maníaco de
 curiosidad-- Y eso es lo que pretendo averiguar.}

{La
 oscuridad ahora era absoluta. Había una ligera luminiscencia viniendo de
 los líquenes que colgaban de las paredes. Tibby Vent estaba sentada
 temblando en el vacío, intentando no hacer ningún ruido, metiéndole
 prisa a su visión para que se ajustara a la misteriosa oscuridad. Hacía
 frío allí, después del calor de la jungla. Definitivamente estaba dentro
 de alguna parte, cuando se movió, sus botas hicieron un ruido de algún
 tipo contra una superficie dura y plana como el hormigón o el metal y
los ruidos resonaron.}

{También había un olor: humedad. No la humedad del bosque sino la fría
 condensación de una cueva profunda o un sótano. Cuando tocó el suelo,
 pudo sentir las esporas de los líquenes y rastreó una fina y fibrosa
maleza y unos frágiles copos de tierra.}

{Después de un buen rato pensó que podía ver a alguien en la oscuridad,
 tumbados, dormidos o de lo contrario, inconscientes. No estaban muertos
 porque podía oírles respirar. Los minutos pasaron y no se movió, no se
 atrevía a moverse, pero se esforzó con sus ojos hasta que rastreó la
forma de un atraje espacial y el largo pelo oscuro de Clara Oswald.}

{Lenta y cautelosamente, Tibby desdobló sus piernas y avanzó a gatas por
 el suelo hasta donde Clara yacía. La tocó, pero no hubo ninguna
 respuesta. Estaba muy fría. Había otra persona a su lado: Ray Balfour.
 Notó una oleada de alivio. Estaba apoyado contra su espalda, con los
 brazos y la boca abiertos. Estaba a punto de echarse a roncar cuando la
respiración se introdujo en su agrietada e inconsciente garganta.}

{Los horrores de las últimas horas habían comenzado a calar hondo en los
 nervios de Tibby. Podía sentir su pulso acelerándose, su respiración
 apresurándose. No le quedaba mucho para sentir pánico. No podía
 permanecer mucho más tiempo allí. Se sentía sola, vulnerable y
perdida.}

{Una cara apareció ante ella, visible solo como una máscara gris bajo la
ligera luz. Era Marco Spritt y Tibby soltó un jadeo de estupefacción.}

{--¡No sabía que estabas ahí! --dijo ella-- ¿Por qué no has dicho nada?
¡Me has pegado un susto de muerte!}

{Marco habló en un susurro.}

{--No sé qué tipo de hombre piensas que soy, Tibby, pero no soy yo de
quien necesitas protección.}

{--¿Por qué? ¿Qué más hay? ¿Dónde estamos?}

{Apretó un dedo contra los labios de ella.}

{--Sh. Baja la voz. Cada cosa a su tiempo. He visto más de esos fantasmas
azules flotando por ahí. No atraigamos su atención.}

{Tibby se mordió el labio.}

{--Necesitamos despertar a Clara y a Ray.}

{--¿A quién?}

{--A Ray. A Balfour --Tibby cruzó la mirada de Marco--. Necesitamos
despertarle y a Clara también.}

{--No --Marco puso énfasis en ello--. Están helados. Tenemos que
movernos.}

{--¡No les podemos dejar aquí!}

{--Tendremos que hacerlo si queremos conseguir ayuda --Marco se levantó y
agarrando a Tibby por el brazo, la levantó con él.}

{--¿Ayuda? --la esperanza comenzó a crearse en el pecho de Tibby.}

{--¿No creerías que les íbamos a dejar aquí y ya está?}

{--¿Sabes dónde estamos?}

{--Sí --Marco sonrió en la oscuridad--. Sé dónde
 estamos.}

{El Doctor, Hobbo y Jem estaban abriéndose
 camino mucho más adentro de las ruinas. Estaban siguiendo a un trío de
 apariciones Faerón mientras flotaban, al parecer dentro y fuera de la
realidad, por delante de ellos.}

{--¿A dónde nos llevan? --preguntó Hobbo, en voz baja.}

{--¿Quién dice que nos lleven a alguna parte? --respondió el Doctor--
Solo les estamos siguiendo. Parecen saber dónde van, después de todo.}

{--¿Qué pasa si desaparecen? No les podemos seguir a ninguna parte.}

{Los tres espíritus desaparecieron mientras hablaban, con la suave nube
de luz azul evaporándose en la oscuridad tras ellos.}

{--Estamos cerca --dijo Jem.}

{--¿Cerca de qué? --preguntó el Doctor.}

{--La Imperfección.}

{Alzándose entre peñascos oxidados, amortajado en aglomeraciones de una
 gruesa neblina gris, había un enorme obelisco con una ancha y
 rectangular apertura. Unos gigantescos hongos se asomaban desde los
 grupos de líquenes aferrados a la superficie del metal oxidado, colgando
sobre el pasaje oscurecido como una fina cortina de malas hierbas.}

{--¿Es eso? --preguntó Hobbo.}

{--No lo creo --dijo el Doctor--. Parece más como una entrada de algún
tipo --apartó una maleza colgante y arrugó la nariz.}

{--No me gusta la pinta que tiene --dijo Hobbo--. Y apesta.}

{--Cianobacterias viviendo en los hongos --explicó el Doctor--. La
 corrosión y la humedad permiten que las células de algas se desarrollen.
 Son diminutos e inofensivos organismos compuestos que pueden aparecer en
cualquier lugar si las condiciones son las correctas.}

{--No quiero decir eso --Hobbo dio una vuelta al obelisco, examinándolo
 con cierto detalle--. No me gusta la pinta de esto. Algo de ello no me
 parece correcto. Es como si fuera algo extraño pero familiar, todo al
mismo tiempo.}

{--¿Podría ser algo que tuviera que ver con los Faerón? --preguntó Jem--
 Dijiste que existían más allá del tiempo y el espacio. Eso puede
contarse como algún tipo de dèjá vu.}

{--Es posible --dijo el Doctor, pensativamente.}

{--Esperad, mirad --dijo Hobbo, señalando a la entrada del obelisco--.
 Han vuelto\ldots{}}

{Había un diferente brillo azulado desarrollándose en las sombras, y un
 número de formas fantasmagóricas comenzaron a manifestarse. Crecieron
 incluso más presentes, más detallados hasta que tres siluetas
 encapuchadas se alzaban en la oscuridad, observando al Doctor, a Jem y a
Hobbo.}

{El Doctor les devolvió la mirada. Las caras dentro de las capuchas
 estaban en su mayoría ocultas, pero en la más cercana podía discernir
 una larga e inconexa probóscide superada por un par de profundos ojos
 del color de la sangre. Le recordó mucho a la apariencia de los doctores
 de la Peste durante el siglo XVIII en la Tierra, quienes vestían unas
 máscaras parecidas a un pico llenas de hierbas y sales para prevenir al
 portador de respirar cualquier tipo de aire que se comunicara con la
 enfermedad. También había una diferenciable apariencia de insecto en las
 caras, quizás, consideró el Doctor, las probóscides habían tenido su
 origen en algún tipo de órgano para alimentarse o para absorber. Tampoco
 es que fuera un pensamiento muy halagüeño, cuando se la comparaba con
los impasibles e inmóviles ojos.}

{--¿Qué es lo que quieren? --preguntó Hobbo, alerta.}

{--Quieren que entremos --dijo Jem.}

{El Doctor se giró a la astrogadora.}

{--¿Puedes comunicarte con ellos directamente?}

{--No --respondió Jem--. Pero puedo percibir qué es lo que quieren, qué
es lo que requieren.}

{--¿Y requieren que entremos?}

{--Quieren la Imperfección.}

{--¿Conque eso es lo que quieren? --el Doctor lo pensó durante un momento
 y luego se giró de vuelta al obelisco. Las siluetas habían
desaparecido.}

{--Deberíamos entrar --dijo Jem, avanzando.}

{--Espera un segundo --le interrumpió Hobbo, deteniéndola--. ¿Qué pasa si
 somos nosotros la ``Imperfección'' que quieren? ¿Qué pasa si todo esto
es algún tipo de trampa?}

{--No lo es --dijo Jem, simplemente.}

{El Doctor caminó hacia adelante, vaciló ante la frondosa maleza que
 colgaba del dintel y luego la cruzó. Se giró a su alrededor y miró hacia
el obelisco y hacia Hobbo y Jem, sus ojos invisibles en las sombras.}

{--Creo que estoy comenzando a entender --dijo él--. Vamos, tortugas.}

{Y con eso dio un paso hacia atrás y desapareció en la oscuridad
 completamente.}

{Marco estaba arrastrando a Tibby por un
pasillo.}

{--Vamos --le apremiaba.}

{--¿A dónde estamos yendo?}

{--Ya verás.}

{Una luz azul apareció al final del pasillo y Marco frenó a Tibby,
 empujándola contra una pared. Ella pudo sentir el frío y contuvo el
 aliento cuando una de las altas figuras encapuchadas se materializó en
 la oscuridad. Su capucha se movió cuando lo que fuera que se hallara
 bajo ella se giró hacia ellos. Un par de ojos oscuros se asomaron
 fríamente sobre una larga y aquilina cara y justo entonces, la visión
 desapareció. La luz azul se desvaneció y la oscuridad volvió a su lugar.
Tibby volvió a respirar.}

{--Creo que deberíamos ir a por Ray y a por Clara.}

{--¡No hay tiempo! --le espetó Marco-- Esos fantasmas están por todas
 partes. Tenemos que encontrar primero al resto, luego podremos ayudar a
Clara y a Balfour.}

{Intentó arrastrarla con él, pero ella se negó a moverse.}

{--No me gusta esto. No sé dónde estamos o a dónde vamos.}

{--Relájate, yo sí.}

{--¿Y dónde están los otros?}

{--Te lo mostraré --Marco adoptó un tono razonable--. Mira, quieres
volver a ver al Doctor, ¿verdad?}

{Más esperanza creciendo en su interior, una respuesta instintiva a algo
que se había atrevido a no pensar durante mucho tiempo.}

{--¿El Doctor está aquí? ¿Le has visto?}

{--Por supuesto que está aquí. Y todos los demás, sin duda.}

{--¿Cómo lo sabes? ¿Les has visto?}

{--Escucha, Tibby. Podemos quedarnos aquí haciendo una sesión de
 preguntas y respuestas o podemos seguir adelante. Confía en mí, sé dónde
estamos ahora y a dónde necesitamos ir. ¡Vamos, pues!}

{Marco la agarró de la mano, mejor que su brazo, al menos y la llevó más
 adentro de la oscuridad.}

{--¿Qué demonios es este lugar?
 --se preguntó Hobbo en voz alta, con su voz resonando por delante y por
detrás del túnel.}

{El Doctor o no la oyó o no se molestó a responderle. Caminaba con
 confianza por delante, usando su destornillador sónico para iluminar el
 camino. El frío brillo verde mostraba lo que parecía un intrincado
 sistema de cuevas excavado por manos desconocidas. Las paredes
 circulares y el suelo eran extrañamente suaves y estaban bordeados por
marcas oscuras.}

{--Estoy intentando rastrear la señal de mi TARDIS --el Doctor se detuvo
 para toquetear el destornillador durante un minuto, luego lo levantó
 hasta su oreja, escuchando atentamente--. Está debilitándose a pesar de
 que nos acercamos. No lo entiendo\ldots{}}

{--Este lugar es como un laberinto --dijo Jem.}

{Un brillo azul apareció por la esquina, y ahora la familiar forma
 encapuchada dio un paso adelante, mostrándose. Jem observó en una
 sorpresa apenas oculta cómo su cara parecida a la de un pájaro se giraba
 lentamente en la sombra de su capucha para mirarla directamente. Unos
 párpados nictitantes se movieron rápidamente por los ojos oscuros y
luego la aparición se desvaneció.}

{--Debemos seguir adelante --dijo Jem--. Ir más adentro en las cuevas.
Los Faerón nos están esperando. ¡Nos están llamando!}

{--Por ahí no --dijo el Doctor, barriendo su destornillador en círculo--.
 Por aquí\ldots{} la TARDIS está por aquí.}

{--¡Pero los Faerón están esperando, Doctor!}

{--¡Que esperen! --el Doctor se encogió de hombros-- Han estado esperando
 durante millones de años. Existen más allá del tiempo y el espacio,
recuérdalo. Pueden esperar un poco más.}

{--Esperad un momento --les llamó Hobbo desde donde se había agachado
para tocar la pared más cercana--. Mirad esto.}

{Estaban de pie en un pasillo circular con alcobas colocadas a intervalos
 regulares. La luz que salía del destornillador sónico del Doctor recogía
 más marcas: unas hendiduras regulares y cuadradas y unos círculos. Hobbo
 señaló a las marcas en el suelo, apartando el polvo y la tierra con su
bota para revelar un patrón en forma de diamante.}

{--¿Qué es esto? --preguntó Jem.}

{--No lo sé --dijo Hobbo--. Pero me recuerda a algo.}

{--¡Vamos! --les amonestó el Doctor, como si estuviera fascinado porque
 ninguna de ellas había visto algo que saltaba a la vista y era obvio--
¿No me digáis que no lo podéis ver?}

{Hobbo se rascó la cabeza y parecía perpleja.}

{--Estoy segura de que me resulta familiar. Pero no sé por qué si nunca
he estado aquí antes, te lo juro.}

{--Sé que nunca has estado aquí antes --dijo el Doctor--. Ninguno de
 nosotros lo ha hecho, pero sí que has estado en otro lugar muy
similar.}

{Hobbo miró a su alrededor, con su boca abriéndose de par en par cuando
se dio cuenta.}

{--¿Lo sabías?}

{--¡Creía que era obvio! --dijo él, perplejo.}

{--¿Cuándo lo has sabido?}

{--En cuanto hemos visto el obelisco. Solo había una cosa que pudiera
tener sentido.}

{--Bueno, no estoy segura de qué tiene sentido --dijo Hobbo--. Pero,
 maldita sea, tienes razón. Ya debería haberlo visto. Desearía que Mitch
estuviera aquí también para verlo.}

{--¿Ver el qué? --preguntó Jem.}

{--Todas estas ruinas --explicó el Doctor--, no son las ruinas de un
edificio antiguo. Son las ruinas de una antigua nave espacial.}

{--Los pasadizos, los pasillos\ldots{} --dijo Hobbo--. El obelisco.
 ¡Sabía que había reconocido las marcas en la pared! Son paneles de
 subcontroles y puertos de datos. Era un cierre de aire auxiliar, o los
restos de uno, al menos.}

{--Calcificado y cubierto de líquenes y maleza, y polvo solidificado y
 tierra de milenios --dijo el Doctor--. A duras penas reconocible, a
menos que te hayas pasado toda tu vida en naves espaciales.}

{Hobbo limpió la superficie de una pared, arrancando la tierra. Unos
 pedazos se desmoronaron y cayeron convertidos en polvo, revelando algo
brillante y metálico debajo.}

{--Permíteme --dijo el Doctor, empuñando el destornillador sónico de
 nuevo. Lo apuntó contra la pared y la punta brilló con un tono verde
 brillante. La superficie rugosa se agrietó y se redujo a polvo, bajo la
 vibración de los pulsos sónicos. Se pudo ver más metal, reflejando
brillantemente la luz verde.}

{--Esta tampoco es una nave espacial cualquiera --dijo él. Recorrió el
 brillo del destornillador por la pared y una enorme sección de ésta se
 derrumbó, cayendo en tropel al suelo para revelar una enorme placa
grabada que rezaba con simplicidad:}

{CARTAGO.}
