\chapter*{CAPÍTULO TRECE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO TRECE}

{Después de la vacía blancura de la glaciación, el repentino verde de la
jungla casi fue sobrecogedor.}

{Era oscuro y realmente verde, un alocado matojo de ramas en todas las
 direcciones. Clara se sentía atrapada, la vegetación estaba
 opresivamente cercana, casi impenetrable. Unas plantas trepadoras se
 acunaban con ramitas de largas hojas parásitas mezcladas en una densa
 hojarasca de ramas estirándose hasta donde alcanzaba la vista. Una
 ligera luz se filtraba a través de las capas de hojas mezcladas y vides
anudadas.}

{Había flores coloridas de forma violenta, todas eran de un profundo
 morado y rojo sangre, asomaban de forma agresiva con los estambres
 barbudos y unas afiladas púas amarillas. Unos insectos del tamaño de
 roedores se arrastraban por todas partes, erizados con piernas y alas y
unas antenas temblorosas.}

{No había ninguna señal de cualquier otro ser humano. Clara ni siquiera
 podía ver el suelo del bosque, estaba tumbada sobre unas ramas gruesas y
 entrelazadas cubiertas de musgo. Más ramas torcidas, envueltas con una
 mezcla de sotobosque que podría haber sido los principios de unas raíces
o solo más ramas, se hallaban por debajo.}

{--¿Hola? --gritó ella comprobó que el comunicador de su casco estaba
 conectado en el canal compartido y llamó de nuevo-- ¿Doctor? ¿Tibby?
¿Mitch? ¿Hay alguien?}

{No hubo respuesta. Escuchó atentamente, cambió su receptor al audio
 externo. Podía oír todos los sonidos de la vida de la jungla: un
 constante susurro, chirridos, piar y ulular\ldots{} pero no había
ninguna señal humana.}

{Intentó el canal privado con el Doctor, pero no hubo respuesta de allí
 tampoco. No había respuesta en ningún canal. Una luz brillante en el
 panel de su muñeca le llamó la atención e, impactada, vio que sus
 niveles de oxígeno estaban peligrosamente bajos. Le quedaba menos de una
 hora de aire. Debía de haber estado inconsciente durante un buen rato.
 Un repentino pánico la llenó cuando pensó que el resto, incapaz de
encontrarla en la jungla, puede que se hubieran ido sin ella.}

{Clara intentó mantener su pulso constante y su respiración tranquila. Se
 obligó a racionalizar la situación, examinando qué había pasado.
 Recordaba al Doctor diciendo que otro flujo temporal estaba teniendo
 lugar, mientras las condiciones árticas se borraban y cambiaban y luego
 no recordaba mucho más. Obviamente había viajado en el tiempo de nuevo,
 a otra época, donde el planeta estaba cubierto con una exuberante
 vegetación verde. Probablemente era el equivalente a la prehistoria de
la Tierra. Quizás hubiera dinosaurios allí.}

{Nada de todo eso estaba ayudando. De hecho, estaba asustándose más.}

{Se movió a gatas por la rama hasta que llegó a lo que parecía el tronco
 del árbol gigante en el que estaba. La corteza estaba cubierta de un
 musgo grueso y pegajoso lleno de moscas. Confiando en que su traje
 espacial la protegería, comenzó a bajar.}

{Clara atisbó
 un color azul familiar y metálico y sintió un ataque de esperanza. Bajó
 rápidamente y encontró un hombre en un traje del Alejandría desplomado
 sobre una gruesa rama, escondido a medias por unas largas y puntiagudas
 hojas. Se tambaleó a su alrededor hasta que pudo ver que era Raymond
 Balfour, completamente inconsciente. Llamó con su nudillo contra el
casco y, para su inmenso alivio, Balfour abrió sus ojos.}

{--¿Señorita Oswald? --se giró y se incorporó como atontado. Miró a su
alrededor sorprendido-- ¿Dónde está todo el mundo? ¿Dónde está Tibby?}

{--No lo sé. Tú eres el primero al que he encontrado.}

{La cara de Balfour parecía sombría. ¿O era simplemente concentrada?
 Clara no podía ver nada del entusiasmado explorador amateur que quería
ser. Todo lo que podía ver ahora era a un superviviente.}

{--Vamos --dijo él--. Necesitamos encontrar al
 resto.}

{Balfour sorprendió a Clara. Aceptó el cambio de
 escenario más fácilmente de lo que habría adivinado ella, y de hecho,
 casi parecía resignado a su dilema. También pensó en algo que Clara no
 había hecho y con lo que debería de haberse dado una colleja por no
 haberlo hecho: escanear en busca de señales de cualquier de los otros
 transpondedores de los trajes en la zona. Cogieron dos señales claras,
de Tibby Vent y de Tanya Flexx. No había nada del resto.}

{Mientras intentaban planear cómo coordinar una búsqueda y cómo sería
 mejor triangular cada una de las señales que tenían, el follaje comenzó
 a azotarse violentamente tras ellos. Se dieron la vuelta, esperando
 algún tipo de depredador de la jungla, pero no había nada, hasta que una
 gruesa cortina de vides se apartó para revelar a dos siluetas con los
trajes espaciales del Alejandría.}

{--Gracias a Dios que os hemos encontrado --jadeó Tanya.}

{Tibby casi lloraba de alivio.}

{--Solo hemos seguido las señales de vuestros trajes.}

{--Gracias a los cielos que estabais bien --dijo Balfour.}

{--Nos ha llevado veinte minutos cruzar la jungla --dijo Tanya.}

{--El rango de señal debe de haberse quedado afectado por los árboles
 --les informó Balfour--. También está haciendo el tonto con las radios.
 Pero el resto podría estar por aquí en algún lugar, simplemente no les
podemos rastrear.}

{Se intercambiaron abrazos, incómodos por los trajes y los cascos, pero
 en realidad sintieron que había poco que celebrar. Clara intentó
 repetidamente localizar el transpondedor del Doctor o contactarle por
radio, pero no había nada.}

{--¿Y ahora qué? --preguntó Balfour.}

{--Sugiero que encontremos un buen hotel y reservemos una noche --dijo
Tanya--. A mí me serviría un largo baño caliente.}

{Sonrieron obedientemente, pero todos eran demasiado conscientes de la
seriedad de su posición.}

{--No sé tú, pero yo me estoy quedando con poco oxígeno --dijo Tibby.
Ella levantó su muñeca para que pudieran ver la luz parpadeante.}

{Un largo grito se oyó por la jungla y todos se giraron para mirar en la
dirección de la que venía.}

{--¿Qué demonios? --Tanya se levantó-- Eso me ha sonado demasiado
humano.}

{Otro grito.}

{--¡Ayudadme! ¡Por Dios, ayudadme!}

{--También demasiado humano --dijo Clara, moviéndose hacia el sonido.}

{Todos siguieron el ruido durante una corta distancia, bajando unos diez
 metros a través de las ramas hasta que llegaron a un enredo apelmazado
 de sotobosque cubriendo una larga y ancha rama. Unos largos y afilados
 pinchos de algún tipo de material parecido a un cuerno sobresalían del
 sotobosque, alargándose en el aire fétido como unos cuchillos serrados.
 A su lado yacía un hombre en un traje espacial, boca arriba, gritando y
zarandeando sus brazos en el aire.}

{--Está bien, Marco --dijo Clara--. Estamos aquí. Cálmate o vas a gastar
lo que te queda de oxígeno.}

{Marco se esforzó en ponerse sentado. Dentro de su casco, su cara era una
 máscara contorsionada de dolor y terror. Sus manos enguantadas estaban
rascándose el visor.}

{--¡No tengo oxígeno! ¡Se ha acabado! ¡Todo el aire se ha acabado! ¡Mi
casco se ha agrietado! ¡Oh, por el amor de Dios, ayudadme!}

{Comprobaron su casco y Balfour encontró rápidamente una estrecha grieta
en el cristal y una serie de pequeñas fracturas.}

{--Se supone que son indestructibles --murmuró él, con el aire de un
hombre que ha pagado mucho dinero y no ha obtenido lo que esperaba.}

{--Casi indestructibles --dijo Clara--. Quizá se haya debilitado por la
lluvia ácida.}

{--Debe de haberse golpeado contra uno de estos pinchos --dijo Balfour--.
Ha agrietado el visor y ha roto el transpondedor y la radio.}

{--¡He perdido todo mi oxígeno! --lloraba Marco. Les zarandeó su muñeca
 en el aire para que vieran su indicador de aire. Estaba brillando con un
rojo sólido. Estaba vacío.}

{--Y, sin embargo --dijo Clara--, sigues respirando.}

{--Y gritando --añadió Tibby.}

{--Tienes suerte de que esos pinchos agrietaron solo tu casco --dijo
 Tanya--. Un poco más a tu izquierda y habrían ido directamente a través
de ti.}

{Marco miró a la alfombra de pinchos y palideció. Al cabo de poco,
comenzó a calmarse.}

{--El aire aquí debe ser respirable --se dio cuenta Clara.}

{Se miraron entre ellos, con la esperanza alzándose repentinamente entre
 ellos. Balfour llevó a cabo una comprobación en su panel de diagnóstico
del traje.}

{--Escaneándolo ahora. Principalmente nitrógeno\ldots{} una gran cantidad
 de oxígeno\ldots{}}

{Tanya ya estaba toqueteando el sello de su casco. No esperó para un
 análisis completo. Abrió el sello y se quitó su casco con un jadeo de
 alivio, su pelo negro cayendo sobre sus hombros. Tomó una profunda y
larga respiración y luego lentamente exhaló.}

{Clara, Tibby y Balfour la observaron de cerca.}

{--Oh, eso está genial --dijo Tanya, cerrando sus ojos. Respiró hondo--.
Tío, ahora mismo podría tomar una bebida.}

{--Si hay aire aquí incluso puede que haya agua --dijo Tibby.}

{--No me importa eso --dijo Marco Spritt. Se puso en pie, deshaciéndose
de Clara. Toqueteó las conexiones de su casco roto y se lo sacó.}

{--Podría haberme sofocado. ¡Podría haber muerto!}

{--Pero no lo hiciste --dijo Balfour.}

{--El casco era defectuoso --dijo Marco. Lo lanzó violentamente a la
jungla--. Te estoy culpando por ello, Balfour.}

{--Ey --dijo Clara--. Deja de ser tan desagradecido. Era el ácido.}

{--¿Desagradecido? No hay nada por lo que estar agradecido. ¿Y dónde
demonios estamos?}

{Clara se quitó su propio casco. El aire era cálido y húmedo y estaba
 lleno de un rancio hedor de vegetación podrida, pero era como el aire
 más hermoso que jamás había respirado. Tibby y Balfour también se
 quitaron los suyos y durante un momento los cuatro se quedaron de pie,
respirando.}

{--No sé vosotros, pero yo estoy sudando como un cerdo en este traje
 --dijo Tanya. Se quitó el steelex y entonces, rápidamente se quitó todo
el traje, antes de que nadie tuviera la oportunidad de protestar.}

{--Quizá debiéramos seguir teniéndolos puestos\ldots{} solo para estar a
salvo --sugirió Tibby.}

{--¿A salvo? --Marco echó una risotada-- No hemos estado a salvo desde
que hemos salido de ese agujero de gusano.}

{--Podría haber otro flujo temporal --dijo Clara--. No sabemos dónde
acabaremos, o en qué condiciones estaremos.}

{Tanya no parecía preocupada.}

{--El traje no sirve de mucho si no hay aire en el tanque --dijo ella
 mientras hacía una bola con el traje y se la metía dentro del casco.
 Entonces dejó caer el casco en el suelo y se estiró como un gato--. Por
los dioses, qué cansada estoy.}

{--¿No podemos rellenar los tanques de oxígeno con el aire? --preguntó
Clara.}

{--No --dijo Marco, amargamente--. Usamos oxígeno en estado sólido. No se
puede.}

{--No entiendo nada de esto --dijo Tibby--. Nieve un minuto, la jungla el
 siguiente\ldots{} ¿Qué está pasando?}

{--El Doctor dijo que estábamos cayendo atrás en el tiempo --dijo
 Clara--. Millones de años, quizás, deslizándonos a través de varias eras
 en el pasado del planeta. Esto podría ser la prehistoria, antes de que
todo fuera destruido por la glaciación.}

{--¿Y podría pasar de nuevo?}

{--Sí. En cualquier momento.}

{--Pero, ¿dónde está el Doctor? --preguntó Balfour-- ¿Y Mitch, Hobbo y
Jem? Deben de estar por aquí en alguna parte.}

{--Eso espero --dijo Clara. Podía notar la sudoración por todo su cuerpo,
 cubriendo todas las partes de su traje espacial. Tanya estaba en lo
 cierto, se estaba volviendo incómodo, especialmente llevando sus propias
 ropas bajo los trajes. Con los cascos puestos y sellados, los
 termostatos del traje les habían mantenido calentitos en la nieve y
fríos en la jungla. Pero sin ellos no estaban protegidos.}

{--Ey, mirad lo que he encontrado --la voz de Tanya se oyó a través de la
vegetación.}

{Clara sintió una ola de preocupación.}

{--Deberíamos mantenernos juntos --dijo ella, mientras bajaba a través
 del follaje para encontrar a Tanya. Ella quería organizar la búsqueda
del Doctor y del resto, y aquello era solo una distracción.}

{Tanya había encontrado un estanque. Parecía agua clara, quizá agua de la
 lluvia, reunida en una cuesta pronunciada en una de las anchas ramas de
 los árboles. Había un número de charcos y estanques donde el agua se
 había estancado en unas profundas marcas en la corteza. Unas gruesas y
 gomosas hojas formaban un techo bajo sobre la zona, cubriéndola de
 sombra. Parecía estar marginalmente más frío allí, pero había un extraño
 y fétido olor. Alrededor del borde había un número de oscuras flores del
color de la mostaza bañada con unas manchas negras.}

{--No lo bastante profundos como para un baño --dijo Tanya, agachándose
para mirar dentro del charco más cercano--. Pero no me quejo.}

{--Puede que no sea seguro beber de ahí --advirtió Clara, aunque su boca
estaba salivando ante la idea--. Podría estar llena de ácido.}

{--¿Cómo sabes siquiera que es agua? --preguntó Marco, enfadado--
Deberías comprobarlo antes.}

{--Tiene razón --dijo Clara. Se giró hacia Balfour--. ¿Podemos hacer
algún tipo de prueba? ¿Comprobar si es agua o no?}

{--¿Qué es esto? --preguntó Tibby, examinando las flores creciendo
 alrededor del borde de la zona. Los pétalos color mostaza eran gruesos y
 fibrosos con la forma de unas manos haciendo una forma de copa alrededor
 de un centro oscuro y profundo. Cada uno de ellos estaba lleno de lo que
parecía alquitrán, pero había burbujas flotando en la superficie.}

{--Parecen huevas de rana --dijo Clara. Solo que eran negras. No le
 gustaban. Parecía como si hubiera algo oculto en la superficie,
 hirviendo en silencio y esperando. Y el olor era muy extraño, cárnico y
 amenazante. Hacía que se arrugara su nariz y estaba preocupada porque el
resto se estaba acercando demasiado.}

{--Quizá deberíamos mantenernos alejados de ello --les aconsejó.}

{--Hay más por aquí --dijo Tanya--. De hecho, todas las plantas están
 llenas de estas cosas\ldots{}}

{Hubo un ruido como el de un estornudo y una de las plantas se cerró de
 repente, los pétalos cerrándose de golpe como una planta carnívora. La
 baba negra en su interior se extendió por encima de Tanya que se
tambaleó hacia atrás con un grito.}

{--¡Aléjate! --gritó Clara, pero era demasiado tarde. Los brazos y
 hombros desnudos de Tanya estaban cubiertos por la sustancia parecida a
la brea.}

{La apartaron de la planta, tambaleándose hacia atrás a través del
sotobosque hasta que estuvieron lejos de la zona.}

{--Pica --jadeó Tanya.}

{Balfour intentó quitarle un poco de esa baba de sus brazos, limpiándola
 con los guantes de su traje aún puestos, pero la baba era gruesa y
parecía habérsele pegado a la piel.}

{--Encuentra algún lugar donde sentarte --dijo Clara. Tibby y Balfour
 ayudó a Tanya a volver por donde habían venido, con Marco aclarando un
estrecho camino a través del follaje.}

{Sentaron a Tanya contra el tronco de un árbol. Las huevas de rana
 parecían estar extendiéndose, volviéndose más finas a medida que se
 expandían. Algunos de las manchas más grandes ya se estaban
fusionando.}

{--Debería haberme quedado con el traje puesto --dijo Tanya. Sus brazos,
 y parte de su cuello estaban cubiertos con la brea. Mientras observaban,
se extendía más, rezumando lentamente sobre su piel.}

{--¡Debe de haber algo que podamos hacer! --Tibby miró desesperadamente
al resto.}

{--Es bastante interesante, supongo --dijo Tanya. Se estremeció,
 claramente bajo un gran dolor, y se esforzó en continuar--. Soy
 exobióloga, después de todo, además de médico. Tenías razón, Clara, son
 como las huevas de las ranas, algún tipo de fluido amniótico conteniendo
 huevos --levantó su brazo izquierdo, el cual estaba ahora completamente
 cubierto--. Los puedes ver mientras se mueven, como pequeñas bolitas en
la baba.}

{--Es desagradable --dijo Marco.}

{--Pero, ¿por qué la planta lo extendió sobre ti? --preguntó Balfour.}

{--¿Qué hace toda la vida para sobrevivir? --le preguntó Tanya-- Comida.
Proteínas. Debo de haberle parecido buena para ellos.}

{Las huevas negras se habían extendido más mientras hablaba, rezumando
por su cuello y hacia su cara.}

{--¿Qué podemos hacer? --preguntó Clara, sintiéndose con ganas de vomitar
 ante la impotencia-- ¿No podemos intentar lavarlo\ldots{} usando el
agua?}

{--No podemos estar seguros de si el agua es segura --objetó Balfour--.
Si es que es agua.}

{--¡Debe de haber algo que podamos hacer!}

{--Muy poco, la verdad --dijo Tanya, haciendo una mueca, claramente
 recibiendo dolor mientras la negrura se extendía. Lentamente se estaba
 solidificando--. La duplicación de las células está pasando a una
velocidad tremenda --comentó--. Guau.}

{Subió más por su cuello, por su barbilla. Apretó sus labios para
 cerrarlos cuando se acercó a su boca. Los demás observaron con horror
 mientras la brea fluía sobre su boca, sellándola. Las aletas de su nariz
 estaban abiertas por el pánico. Sus ojos se abrieron con el miedo y el
 dolor mientras, con una velocidad abominable, las huevas envolvieron su
 cabeza, cerrándose por encima de su nariz y sus ojos, como si su cara
estuviera desapareciendo bajo la superficie de una piscina de tinta.}

{--¡La está matando! --dijo Marco.}

{Toda la mitad superior del cuerpo de Tanya ahora estaba cubierta en una
 película de huevas negras. Se esforzó débilmente, y entonces dejó de
moverse. Sus piernas se torcieron una vez y luego se quedaron rígidas.}

{Tibby cubrió su cara con sus manos, incapaz de mirar. Balfour le puso su
 brazo alrededor, apartándola de la escena. Clara, insensible con la
 repulsión, no podía soportar apartar la mirada. La brillante silueta
 negra de Tanya había comenzado a perder definición, la nariz
 aplanándose, su cabeza comprimiéndose, los brazos fundiéndose con el
 cuerpo mientras las huevas se contraían o consumían lo que contenía. Las
 huevas rezumaron y latieron, unas pústulas duras crecieron de la
superficie, pequeños huevos, quizás, listos para eclosionar.}

{--Ha pasado tan rápido --dijo Balfour, en un susurro incrédulo--. Apenas
lo puedo creer.}

{Tibby estaba sollozando.}

{--No había nada que pudiéramos hacer\ldots{} nada\ldots{}}

{--Tenemos que alejarnos de aquí --dijo Clara, levantándose.}

{--Ese es un consejo maravilloso --le espetó Marco. Hizo un ademán
 señalando a la gruesa jungla que les rodeaba--. Pero, ¿dónde sugieres
que vayamos, exactamente?}
