\chapter*{CAPÍTULO DIECISIETE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO DIECISIETE}

{--¡El Cartago! --Hobbo tocó la inscripción como si necesitara una
 confirmación física de que estaba realmente allí. Se cayó más polvo bajo
su tacto que mostraba una serie de ideogramas oxidados.}

{--Esta es la nave que Marco estaba buscando --dijo Jem--. La que
capitaneaba su madre.}

{--Ha envejecido millones de años, pero la estructura básica sigue
 intacta --dijo el Doctor. Señaló a los ideogramas--. Ahora estamos en lo
que era el pasillo que conectaba con el núcleo de datos.}

{--Pero, ¿cómo terminó aquí el Cartago? --preguntó Hobbo-- ¿De esta
manera?}

{--Nunca llegó a la galaxia de Andrómeda. Debió de haber cruzado el
 agujero de gusano y haberse estrellado contra el planeta, igual que el
Alejandría.}

{--Así que ha estado aquí durante milenios, atrapado en campos temporales
 --se dio cuenta Jem con tristeza--. Derrumbándose\ldots{}}

{--Si este es el pasillo de acceso al nivel medio --dijo el Doctor,
 pensando en voz alta--, entonces el núcleo de datos debería estar justo
al girar esa esquina. Hobbo, ¿crees que podría seguir intacto?}

{--Estas viejas naves tenían unas celdas de energía astrónica de lenta
 decadencia fusionadas a través de la superestructura. Buena y barata,
pero, sobre todo, duradera. No es imposible.}

{--¿Qué tienes en mente? --preguntó Jem mientras se abrían camino por el
pasillo.}

{--Está pensando en acceder a los bancos de memoria del ordenador de la
 nave --se dio cuenta Hobbo--. Para comprobar las grabaciones de vuelo,
 averiguar exactamente qué le pasó a la tripulación de setenta y siete
personas. ¿Estoy en lo cierto, Doctor?}

{--Entre otras cosas, sí.}

{Giraron la esquina y pasaron a través de un roto agujero rectangular en
 la pared que podría haber sido alguna vez un cierre de aire subsidiario.
 En el otro lado había una alta cámara circular, cuyas paredes estaban
 cubiertas de unas apestosas y fibrosas malezas y telas de araña. El
 Doctor usó su destornillador sónico para iluminar la zona, con la
 brillante luz verde haciendo que unas arañas de patas finas salieran
 corriendo hacia las sombras. Descansando en el suelo, en el medio de la
habitación, estaba Clara Oswald.}

{--Típico --dijo el Doctor--. Estamos ocupados haciendo el descubrimiento
 del siglo y Clara está roncando en el suelo --la tocó con la punta de su
bota--. ¡Ey, vamos, dormilona! ¡Despierta!}

{--¿Qué está haciendo aquí? --preguntó Hobbo. Comenzó a investigar los
 rincones más oscuros de la habitación-- ¿Dónde está el resto? ¿Y
Balfour?}

{Clara gruñó y Jem la ayudó a incorporarse.}

{--Está bien, Clara. Estamos aquí. Estás a salvo.}

{Clara bizqueó ante la brillante luz esmeralda mientras el Doctor la
escaneaba con el destornillador sónico.}

{--Sé que esto es un cliché, pero, ¿dónde estoy?}

{--Estás a bordo del Cartago --dijo el Doctor--. Te lo has perdido todo.
Levántate, no hay nada malo en ti además de lo normal.}

{--¿Lo normal? --Clara se estremeció cuando Jem y Hobbo le ofrecieron su
ayuda para ponerse en pie.}

{--Bueno, no se pueden esperar milagros a tu edad, Clara.}

{--¿Cómo te sientes? --preguntó Jem.}

{--Fría y dolorida, pero por otro lado, bien, gracias.}

{--Ese es el espíritu --dijo el Doctor, asintiendo--. Sin importar la
edad, seguir con la batalla.}

{Clara miró a su alrededor con una urgencia repentina de ojos huecos.}

{--¿Dónde está el resto? ¿Dónde está Tibby?}

{--No lo sabemos. Acabamos de encontrarte aquí sola. ¿Has visto a
Balfour? ¿O a Tanya y a Marco? --preguntó Jem.}

{Clara cerró sus ojos ante un recuerdo doloroso.}

{--Tanya está muerta. Fue\ldots{} asesinada en la jungla.}

{--¿Jungla?}

{--Una larga historia. Hubo un flujo temporal, bueno, dos. Acabamos todos
 aquí después del último. Estábamos todos juntos cuando llegamos aquí,
 estoy segura, pero me desmayé\ldots{} --Clara se frotó los ojos--. No sé
por qué, lo siento. No soy de las típicas que se desmayan.}

{--Está bien --dijo Jem, amablemente--. Nosotros también hemos pasado por
mucho. Hemos perdido a Mitch.}

{--Oh, no --Clara miró al Doctor, quien simplemente asintió con tristeza.
 Clara se giró parar mirar a Hobbo, quien seguía paseándose por la sala,
 comprobando los paneles de las paredes, rascando la tierra de una
 sección tras otra. Perder a Mitch, como fuera que hubiera pasado, debía
 de haber sido más duro para Hobbo. Parecía, sin embargo, que se estaba
manteniendo ocupada para no tener que pensar en ello.}

{--Balfour y Tibby estaban aquí conmigo cuando sucedió el último flujo
 temporal. Estoy segura de ello --dijo Clara--. Y también Marco. Él
intentó matarme en la jungla.}

{--¿Matarte?}

{--Intentó lanzarme contra unas plantas que escupían un tipo de baba. Las
mismas plantas que mataron a Tanya. Fue horrible.}

{--¿Dónde está Marco ahora? --preguntó Hobbo.}

{El ceño del Doctor se intensificó peligrosamente.}

{--Estamos en el Cartago. Solo hay un lugar al que
 iría.}

{Marco arrastró a Tibby a través de un largo
 pasillo hasta un vestíbulo con unas elevadas paredes diagonales.
 Subieron a través de un hueco estrecho donde una pesada puerta
 deslizante se había quedado enganchada a mitad de camino hacía alrededor
 de un millón de años y ahora estaba oxidada y cultivando una gruesa capa
 de moho. El suelo crujía bajo sus botas mientras se movían. Tibby supuso
 que generaciones de ratas habrían vivido allí, se habrían alimentado,
 habrían mutado y se habrían muerto allí, dejando atrás una alfombra de
excrementos solidificados y unos pequeños y deformes huesos.}

{--¿Qué es este lugar? --preguntó ella.}

{--Esta es la cubierta de estasis --dijo él. Caminó lentamente hacia un
 lado del vestíbulo, examinando las paredes que se elevaban hacia arriba
 a unos cuarenta y cinco grados. De tanto en cuanto había un receso o un
 corte en la pared, lleno de una vegetación y unas cosas que se
arrastraban.}

{--Sabías exactamente dónde ir, ¿verdad?}

{--Una vez me he dado cuenta de donde estábamos, sí. He hecho un estudio
 del Cartago, acuérdate. He devorado las especificaciones y la historia.
 Conozco cada centímetro de la nave --Marco se detuvo ante una sección en
 la pared y se agachó para examinar la base. Apartó una red de raíces
 secas y finas que habían crecido con infinita paciencia en la oscuridad,
 bordeando el margen del suelo y alzándose como unos lentos y
 exploradores dedos por la pared. Los apartó y limpió la tierra que había
debajo. Un metal brilló pobremente.}

{--El Cartago tenía bancos de estasis para cada miembro de la tripulación
 --explicó él--. Era una nave de exploración del espacio profundo, y
 algunas veces la tripulación entraría en hipersueño para los viajes más
largos entre las estrellas más lejanas.}

{Tibby se estremeció. El vestíbulo era largo. Si allí era donde se
hallaban las cámaras de estasis, ¿estaría la tripulación en ellas?}

{--El Cartago se ha deteriorado y ha envejecido --dijo Marco--, pero aún
 hay energía de bajo nivel en algunos de los sistemas básicos de
operación.}

{--¿Cómo lo sabes?}

{Levantó la mirada para observarla con una expresión de desprecio.}

{--¿Hola? Mira a tu alrededor. ¿Ves algo?}

{Tibby podía ver los otros tanques de estasis, apoyados contra las
paredes, hilera tras hilera.}

{--Solo los tanques.}

{--Pero puedes verlos. Así que, luz.}

{Tibby se dio cuenta de que tenía razón. A lo largo del techo y en lo
 alto de las paredes había unos paneles levemente iluminados, a duras
 penas visibles a excepción de por la ligera luz que emanaban. Era una
sucia luz amarilla, pero, sin embargo, funcionaban.}

{Marco rascó la superficie de un tanque.}

{--El Cartago se construyó para durar. Los tanques de estasis deberían
 seguir funcionando, haciendo para lo que se les diseñó: mantener a la
tripulación con vida.}

{--Pero ahora deben de ser antiquísimos --dijo Tibby--. No pueden seguir
funcionando después de todo este tiempo.}

{--¿Por qué no? --Marco frunció el ceño ante aquello-- Mira --señaló a la
 sección de la cubierta en la que había estado trabajando. En la base
 había un panel metálico, oxidado, pero su lentamente parpadeante única
 luz apareció ahora--. Energía mínima pero la suficiente como para
mantener un campo de estasis dentro de la unidad.}

{--Esta unidad es una en particular, ¿verdad? --Tibby estaba observando
 el panel de metal. Había una pantalla construida en ella, borrosa y
 sucia, pero había algunas siluetas digitales todavía visibles: Caitlin
 Spritt, capitana. 77389\-89-- No deberías hacer esto --dijo Tibby, en voz
baja--. De verdad que no deberías, Marco.}

{Él le lanzó una mirada de odio, con sus ojos llenos de determinación.}

{--¿Por qué no? Es para esto por lo que vine aquí. ¡Es para lo que me uní
 a la misión del Alejandría! He encontrado el Cartago, Tibby. Y ahora la
he encontrado a ella.}

{Marco recorrió el borde del tanque de estasis con las puntas de sus
dedos, casi con cariño, quizá de forma reverente.}

{--Capitana Spritt --susurró--. Es hora de despertarse.}

{Introdujo una secuencia de controles en el panel de la base y las luces
 parpadearon alrededor de la unidad, extendiéndose por la pared. Unas
 luces similares comenzaron a parpadear en todas las unidades, creando
 una iluminación estroboscópica por todo el vestíbulo. Mientras Tibby
 observaba, vio a Hobbo y a Clara llegar corriendo a través del cerrojo
para el aire y sintió una gran oleada de alivio.}

{--¡Tibby! --gritó Clara, corriendo hacia adelante. Tras ella venían el
Doctor y Jem.}

{Marco se levantó y sacó un pequeño aparato con forma de tubo del
 bolsillo de su traje espacial. Lo apuntó hacia Hobbo y la ingeniera
levantó las manos, alerta.}

{--¡Ey! Eso es un fusor de iones y no es tuyo, amigo.}

{--Lo sé. Lo encontré en la sección de ingeniería en el Alejandría.
 Deberías tener más cuidado con tus herramientas --Marco mantuvo el fusor
 de iones apuntado en Hobbo pero en el relativamente estrecho vestíbulo
de estasis podría herir perfectamente a los demás.}

{--¿Qué es un fusor de iones? --preguntó Clara.}

{--Es una herramienta --dijo Hobbo--. No sirve demasiado como arma, pero
puede serlo a corto alcance.}

{El Doctor dio un paso adelante, su cara ojerosa y sombría.}

{--Espero que no estés planeando activar ninguna de estas cámaras de
estasis, Marco, porque eso sería un error terrible.}

{--Es demasiado tarde --respondió Marco. Más luces comenzaron a parpadear
por todo el vestíbulo, y un flojo y constante zumbido se podía oír.}

{--Siempre he sabido que eras un idiota, Marco --dijo el Doctor--. Pero
 esto es llevar la idiotez a un nivel completamente nuevo. No sabes lo
que estás haciendo.}

{--Sé exactamente lo que estoy haciendo --le espetó Marco. La saliva se
 acumulaba en las comisuras de sus labios. Apuntó con el fusor de iones
al pecho del Doctor--. Da otro paso adelante y tú te llevas el premio.}

{--Oh, me lo llevo, vale --asintió el Doctor--. El pobrecito Marco ha
 venido todo este camino buscando a su mamá. Bueno, Marco\ldots{} --el
Doctor señaló al tanque de estasis-- ¿Es esta tu mamá?}

{El tanque estaba iluminado desde dentro. Sonó una nota mientras la
 maquinaria en su interior llegaba a su nivel óptimo. Una larga pantalla
 de metal retrocedió, subiendo por el desnivel de la pared, apartando el
 polvo, el moho y los líquenes al desaparecer en una estrecha rendija.
 Bajo ella se hallaba una pantalla transparente, bajo la cual se podía
 ver una silueta apoyada boca abajo. No estaba claramente visible porque
 la ventana de plástiacero se había vuelto borrosa con el paso del
tiempo.}

{Marco miró hacia el tanque más cercano a él, y entonces volvió a mirar
 rápidamente a los otros. Mantuvo el fusor de iones levantado, con su
dedo temblando en el activador.}

{--¡No os acerquéis!}

{--No quiero, créeme --dijo el Doctor. Le dedicaba a Marco una mirada
 hundida y llena de desdén--. De hecho, te aconsejaría que tú mismo
dieras un paso atrás.}

{--¡Estás fastidiándome esto!}

{Por todo el vestíbulo, más unidades de estasis estaban iluminándose,
 zumbando, con las coberturas metálicas desapareciendo con unos largos y
 chirriantes ruidos. Dentro de cada una de ellas había la forma de un ser
 humano. Pero Marco solo estaba interesado en el tanque a su lado. Agarró
 a Tibby y la apretó contra él, apretando el fusor de iones contra el
 lado de su cuello. Hobbo, quien se había quedado quieta, comenzó a
avanzar lentamente mientras el Doctor hablaba, congelado en el sitio.}

{--Ey, no seas estúpido, Marco. Podrías matarla con eso.}

{--¡Quedaos donde estáis! --la saliva voló de los labios de Marco
 mientras mantenía a Tibby apretada contra él, con el fusor de iones
 apretado contra su garganta. Sus ojos se giraron para bajar la mirada
 hacia la unidad de estasis cuando la pantalla de plástiacero se levantó
 de su marco con un suave silbido neumático para revelar lo que había en
su interior.}

{Tibby contuvo el aliento, aterrorizada. Descansando dentro del tanque
 había los oscuros restos de una persona. La calavera estaba cubierta por
 una fina capa de carne seca, seca hasta el hueso, con las cuencas de los
 ojos sin nada más que unos dobleces agrietados. Un pelo gris caía de lo
alto, tieso y quebradizo, contra los hombros.}

{--Oh, no --dijo Marco, atragantándose--. Oh, no, por favor, no, dime que
 no es verdad\ldots{}}

{--Están muertos, Marco --dijo Tibby--. Todos están muertos.}

{Cada tanque se había abierto para revelar una imagen similar: un cadáver
 apergaminado. Ni un miembro de la tripulación del Cartago había
sobrevivido.}

{--No había suficiente energía como para mantener los tanques de estasis
 funcionando --dijo Hobbo, en voz baja. Casi sonó como si lo lamentara
por Marco. Casi--. No iban a durar para siempre, maldito bobo tonto.}

{--Es horrible --dijo Clara, sujetando el brazo del Doctor. Un fétido
hedor estaba comenzando a llenar la sala y se cubrió la boca.}

{--Es peor que eso, me temo --dijo el Doctor--. Esta nave espacial
 contiene un campo temporal de masiva fluctuación. Esas unidades de
 estasis trabajan con campos de supresión temporal. Ambas cosas no se
llevan bien.}

{--¿Qué va a pasar? --preguntó Clara.}

{--No me gusta pensarlo.}

{Marco apretó los dientes.}

{--¡Callaos! Dejad de hablar, todos vosotros --sus ojos estaban fijos en
 el cadáver de la unidad de estasis. La cosa que una vez había sido su
 madre, alguien que él nunca había conocido en vida. No podía apartar la
mirada de su sonriente calavera.}

{Hobbo quería acercarse, pero podía ver los nudillos de la mano de Marco
 volviéndose blancos donde apretaban el fusor de iones. A este alcance,
 el daño para Tibby Vent sería instantáneamente fatal. Hobbo no se
atrevía a moverse.}

{--Por el amor de Dios, Spritt --dijo ella--. Aléjate de ahí.}

{--No\ldots{} --susurró Marco. Una mirada de completa desesperación
 sobrevino a sus rasgos torcidos. Seguía mirando embobado el cadáver en
 el tanque. Los restos esqueléticos en su interior comenzaban a
 derrumbarse. Un parpadeante campo de aire desplazado lentamente se
 expandió desde el interior del tanque, llevándose el polvo de los
tiempos con él.}

{--Oh, no\ldots{} --dijo Tibby.}

{--Doctor, ¿qué está pasando? --preguntó Clara.}

{--El campo de supresión temporal en el interior del tanque está
 reaccionando con el campo temporal del exterior. Ahora puede pasar
cualquier cosa.}

{Marco soltó un largo y grave aullido, alargando la mano hacia el
 arrugado cadáver en el interior del tanque. Su mano se cerró en los
restos desmoronándose, y el polvo le recorrió entre los dedos.}

{--¡Para! ¡Detente! --gritó él-- ¡Madre!}

{Tibby agarró el fusor de iones y lo torció en la mano de Marco,
 apartándolo y corriendo hacia el Doctor y Clara mientras Marco seguía
 gritando. Los campos temporales en conflicto envolvieron a Marco y él
 comenzó a cambiar. Su pelo comenzó a crecer en su cabeza de repente, en
 un torrente grisáceo, y una barba se rizó desde su cara, volviéndose
 blanca y decadente mientras la piel por debajo envejecía y se
arrugaba.}

{--¡Aceleración temporal! --dijo el Doctor-- ¡Tenemos que irnos de
aquí!}

{Los dientes de Marco se resquebrajaron y su mandíbula, desencajada, bajó
 para revelar una torcida y ennegrecida lengua. Él seguía gritando. El
 Doctor arrastró a Tibby y a Clara, llevándolas con Hobbo y Jem a través
del cierre de aire.}

{Lo último que vieron de Marco Spritt fue la carne apergaminada
 despegándose y cayéndose de sus huesos. Emitió un grito final ahogado de
 agonía mientras el Doctor apuntaba con su destornillador sónico al
 cierre de aire. La punta se iluminó con un tono verde y un chirrido
 metálico llenó el pasillo. Lentamente, y con un terrible ruido seco
 metálico, la puerta del cierre de aire comenzó a moverse. Recorrió el
 marco lentamente, desencajando maleza y arañas y finalmente hizo un
 ruido al encajar en el cierre. Los sonios de la cámara de estasis fueron
cortados de golpe.}
