\chapter*{CAPÍTULO CATORCE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO CATORCE}

{El Doctor estaba de pie en una pared metálica con vistas a un oscuro y
escarpado paisaje cubierto de niebla.}

{El cielo era tan negro como la sangre seca, lo que pasaba por una noche
 en aquel mundo de oscuridad neutrónica. Podía ver la tierra a su
 alrededor porque la tierra parecía contener algún tipo de isótopos de
 lenta decadencia que lo imbuían con una ligera radiación de la carne
 putrefacta. Podía respirar el aire porque el último flujo temporal le
 había llevado a alguna época distante en la larga historia del planeta
 cuando el nitrógeno y el oxígeno eran los gases primarios que formaban
 la atmósfera. Olisqueó el aire, levantando su larga y aquilina nariz
 para rastrear un olor en particular que no podía localizar. ¿Ozono?
 ¿Cordita? Volvió a olisquear, pero se había ido. Era como si el suelo
 luminiscente hubiera absorbido en cierta manera los olores de una
batalla de hacía cientos de miles de años.}

{--¿Alguna señal? --preguntó Mitch Keller, subiéndose a una pared a su
 lado. Su gorra de béisbol estaba apretada contra su cabeza, su mono de
 la nave desgarrado y manchado con barro. Como el Doctor, se había
 quitado su traje espacial. Se habían quedado sin aire y los trajes se
habían vuelto rápidamente una molestia.}

{--Nada --dijo el Doctor. Había estado escaneando la zona desde su punto
 de observación, buscando a Clara y al resto. En la lejanía podía ver el
 ligero fuego naranja de los volcanes. Quizá eran los humos sulfúricos,
traídos por el viento, lo que olía.}

{--Deben de estar por algún lugar --dijo Mitch. Echó la mirada hacia las
 ruinas tras ellos, donde Hobbo estaba sentada con Jem. La niebla,
 iluminada por el suave brillo de la tierra, retrocedía lentamente
alrededor de sus pies. El Doctor parecía escéptico.}

{--Los flujos temporales son, como mucho, impredecibles, pero algo nos ha
 traído atrás en el tiempo, más lejos que nunca. Nos hemos separado del
resto y no sé por qué.}

{--Haces que suene como algo deliberado.}

{--Estoy tentado de pensarlo. Hay una inteligencia trabajando aquí, algo
 con un propósito. Solo que no sé cuál es todavía. En cuanto a Clara y al
 resto, bueno, pueden estar en cualquier parte\ldots{} y en cualquier
momento.}

{Mitch se rascó la barba incipiente de su barbilla.}

{--Solo espero que todos sigan juntos.}

{--Nosotros nos hemos mantenido juntos, no hay razón por la que ellos no
lo estén.}

{Si Mitch pensaba que el Doctor solo intentaba sonar positivo y mantener
 sus esperanzas, no dijo nada. Observó al Doctor sacar su destornillador
sónico y encenderlo. La luz verde parpadeó rítmicamente.}

{--¿La TARDIS?\@ --preguntó Mitch.}

{--Está lejana en términos de tiempo y no en espacio. Pero estamos más
 cerca que antes --el Doctor apagó el destornillador--. Al menos, los
 flujos temporales nos están llevando en la dirección correcta
 cronológicamente. El problema es que la señal misma se está debilitando.
Tenemos que encontrarla pronto o la habremos perdido.}

{--Al menos ahora podemos respirar.}

{--Cierto. Pero vamos a seguir necesitando comida y agua. No puedo ver
mucho de ello aquí, ¿y tú?}

{Mitch no respondió. No lo necesitó. La tierra en la que estaban era tan
 estéril como pudiera imaginar, kilómetros de niebla imposible de
 rastrear y ruinas decadentes. Tiempo atrás, debía de haber habido algún
 tipo de civilización allí. Abandonados estaban los restos de su
 existencia: una ciudad de metal corroído hecha de paredes de ruinas
 derruidas, sótanos expuestos, bases rotas de lo que debían de haber sido
 torres o grúas. No había nada más que unos bordes metálicos afilados,
agrietados y cubiertos con óxido y líquenes.}

{--¿Quién crees que vivía ahí? --le preguntó Mitch.}

{--No creo que nadie haya vivido aquí --respondió el Doctor--. Creo que
 fue construido y abandonado antes de ser usado. Quizá fuera el resultado
 de algún tipo de construcción automatizada que fue olvidada, o que nunca
la necesitaron.}

{--Mecanoides, ¿quizás?}

{--Algo como eso. Fuera lo que fuera, nadie vino. El lugar fue
 abandonado. Los elementos tomaron el control, el viento y la lluvia, la
niebla. Ha tenido un efecto corrosivo durante cientos de años.}

{--¿Y los fantasmas?}

{Les habían visto moviéndose entre las ruinas, no solo la vida local, que
 parecía ser algún tipo de insecto depredador que había estado
 persiguiéndoles desde su llegada, unas figuras espectrales visibles a
 medias a través de los huecos o de las puertas derruidas. Las visiones
siempre eran breves.}

{Los ojos del Doctor se estrecharon, sus cejas bajando como una capucha
sobre sus pensamientos.}

{--Eso sí que es interesante --admitió--. Podrían ser ellos la
inteligencia que está funcionando aquí, ¿supongo?}

{--Mira --dijo Mitch, señalando a través de los restos. A dos o
 trescientos metros de distancia había una suave luz azul. Después de un
 momento, una figura alta y espectral parecía deslizarse por la pasarela,
 girando lentamente hacia allí y eso antes de disolverse lentamente en la
niebla--. Otro.}

{--Vimos lo mismo en la glaciación, ¿recuerdas? Antes del flujo temporal
--comentó el Doctor--. Pero, ¿quiénes son? ¿Qué quieren?}

{--¿Crees en los fantasmas, Doc? Quizá este lugar sí estuviera habitado.
Quizá estos sean los fantasmas de la gente que vivió aquí.}

{--Lo dudo. Son demasiado altos para la arquitectura, para empezar. Y
 como he dicho, no queda nada que indique que hubiera cualquier vida
 inteligente, después de todo. No, son visitantes aquí, Mitch, como
nosotros.}

{Otro fantasma apareció, una pálida figura paseándose en silencio a
través de las ruinas en algún recado desconocido. Mitch se estremeció.}

{--Siguen dándome escalofríos.}

{Hobbo subió la pared para unírseles.}

{--¿Más fantasmas y espíritus? --preguntó ella mientras observaban el
brillo disolverse.}

{--Ahora están apareciendo con más frecuencia --dijo el Doctor,
 pensativo--. Debemos de estar acercándonos al epicentro del flujo
temporal.}

{--Pero no podemos quedarnos donde estamos --dijo Hobbo--. Jem sigue en
shock, pero aquellos depredadores están acercándose.}

{Los depredadores insectos habían estado merodeando la zona desde que
 habían llegado, escabulléndose por los rincones oscuros de las ruinas,
 escondiéndose en las sombras en lo alto de las paredes donde las luces
 del suelo no les alcanzaban. Según el Doctor, eran fracasos evolutivos,
 típicos de la vida prehistórica experimental. Pero, sin embargo, eran
 cazadores, una manada de ellos se había girado contra uno de ellos,
 desmembrándolo y devorándolo con una eficacia brutal. Ahora parecían
 estar rodeando al Doctor y a su equipo a través de la niebla,
acercándose todo el rato.}

{--Buscan al más débil --dijo Hobbo--. Eso es lo que hacen los
depredadores, ¿verdad? Persiguen a su presa y escogen al más débil.}

{Aunque Mitch era un anciano, todos sabían que se refería a Jem. La clon
 astrogadora estaba sola, deprimida, consumida por el dolor. Era casi
 como si se hubiera rendido. Estaba exhausta y era un objetivo obvio para
cualquier cazador.}

{--Vamos --dijo Mitch--. Apartémonos.}

{El Doctor y Mitch se adelantaron mientras Hobbo ayudaba a Jem. Se
 alejaban de los depredadores, adentrándose en las ruinas. El Doctor
 frenó repentinamente mientras un brillo azul aparecía ante ellos. El
 grupo se juntó cuando la aparición se aproximó, una alta y encapuchada
 figura les merodeaba, emanando una extraña luz a través de las ruinas.
 Unas sombras parecían alejarse arrastrándose desde su escondite en la
niebla.}

{--Que todo el mundo mantenga la calma --dijo el Doctor. Se enderezó y se
 enfrentó al fantasma directamente mientras se aproximaba. Dentro de la
 capucha, solo visible dentro de la luz fantasmagórica, había una larga
 cara parecida a la de un pájaro con ojos oscuros. Y entonces
desapareció, como el humo en la brisa.}

{--Son muy irritantes --gruñó el Doctor--. Yendo y viniendo sin decir una
palabra. ¿Quiénes se creen que son?}

{--Los Faerón --dijo Jem.}

{Todos se giraron para mirarla.}

{--Puedo percibirlos --explicó ella--. Es como cuando estaba en el
Alejandría, atravesando el agujero de gusano.}

{--¿Hablas de las voces? Dijiste que oías voces de nuevo. Podías percibir
las fluctuaciones de la materia oscura.}

{Jem frunció el ceño.}

{--Algo así. Es como una sensación. Pero son los Faerón, o los fantasmas
de los Faerón. Estoy segura de ello.}

{--Entonces, ¿por qué no se presentan? --preguntó Mitch-- ¿En vez de
andar por ahí todo el rato?}

{--Quizá lo estén intentando --dijo Jem.}

{--Quizá ni nos vean --sugirió el Doctor, mientras examinaba el lugar
 donde el fantasma se había disipado momentos antes. El polvo brillante
 estaba intacto tras su paso, como si nunca hubiera estado allí. Sus
 puños se apretaron y se aflojaron mientras pensaba--. O quizás solo nos
 perciban ligeramente, como fantasmas de nosotros mismos, en la corriente
temporal en la que existan.}

{Se detuvieron demasiado tiempo. Algo se revolvió en lo alto de la pared
 más cercana con unas largas patas frenéticas. Una multitud de ojos
 brillantes con forma de huevo se centraron en los intrusos y el insecto
 abrió sus anchas y ganchudas mandíbulas para soltar un agudo chirrido de
triunfo.}

{Hobbo agarró a Jem y la apartó del camino mientras el insecto corría
 directamente pared abajo. Sus mandíbulas mordieron el aire donde Jem se
 había alzado minutos antes. Lanzó hacia atrás su fina cabeza y su negra
 boca abierta, llena de anillos concéntricos de unos afilados colmillos.
 Volvió a chirriar, mandando un fino spray de saliva hacía la fría
noche.}

{--Cuando diga que corráis\ldots{} --dijo el Doctor en voz baja, pero
 Hobbo ya había agarrado la mano de Jem y la estaba arrastrando, más
 adentro de las ruinas. El Doctor agarró el brazo de Mitch y le impulsó
tras ellas.}

{Más criaturas insectoides estaban subiendo por las paredes, uniéndose a
 la primera, zarandeando sus antenas en el aire nocturno y emitiendo una
serie de chirridos hambrientos de sangre. La caza había comenzado.}

{Jem estaba esforzándose para mantener el ritmo. Estaba jadeando cuando
 llegaron a una céntrica plaza ancha. El musgo crecía en una serie de
 anchas y cilíndricas columnas, pero fuera cual fuera el tipo de techo
 que sostuvieran una vez, había desaparecido tiempo atrás. Por encima no
 había nada más que el vacío espacio negro. A su alrededor estaba la
 lenta y deslizante niebla, y los depredadores. Todos les podían oír,
correteando por entre la niebla, invisibles pero siempre presentes.}

{--¿No se van a rendir? --se preguntó Hobbo, amargamente.}

{--No está en su naturaleza --dijo el Doctor--. Ya han marcado a uno de
 nosotros como su presa. Ahora solo nos están dirigiendo, esperando la
oportunidad para golpear.}

{Cruzaron la plaza abierta, con sus pasos resonando alrededor de las
 columnas y las arcadas. Las paredes estaban incluso más dobladas y rotas
 en aquella zona, no mucho más que unos pegotes deformes de hierro
 oxidado cubierto por una capa de fibroso liquen gris. No había ninguna
 ruta recta, tenían que escalar por encima de los pedazos de ruinas
caídas allí donde pudieran.}

{--Esto no es bueno --dijo Mitch, ayudando a Jem a subir por encima de
una roca--. Somos vulnerables.}

{--Somos vulnerables en cualquier parte --dijo el Doctor.}

{--¿Estás seguro de que este es el camino correcto? --preguntó Hobbo.}

{El Doctor estaba escaneando con su destornillador sónico intentando
conseguir la más leve señal.}

{--Necesitamos acercarnos a la TARDIS lo máximo posible, al menos en el
espacio. Entonces, bueno, es solo cuestión de tiempo, me temo.}

{Unas siluetas oscuras se arrastraban a través de la niebla a su
 alrededor, deslizándose entre los metales rotos, abriéndose camino más y
más cerca.}

{--Creo que están preparándose para atacar --susurró Hobbo, caminando
hacia atrás para poder mantener un ojo sobre los depredadores.}

{--Ahora sería un momento perfecto --admitió el Doctor, girando alrededor
 en círculo para ver cuántos había. Contó una docena que él pudiera ver,
probablemente había más escondidos en la niebla.}

{--No podemos movernos rápidamente y nos han rodeado.}

{--Tenemos que seguir moviéndonos --les aconsejó Mitch--. Si paramos,
sabrán que estamos acabados.}

{--Protege a Jem --dijo el Doctor--. Será ella detrás de quien vayan.}

{--No, espera --dijo Jem. Se detuvieron, mirando a su alrededor. La
 niebla les estaba acorralando. Unos pinchos afilados se alzaron
 irregularmente del vapor lechoso, algunos de ellos conectados por unas
 grúas oxidadas y unos dedos angulares de metal saliendo como unas
 antenas--. Sea el lugar que sea, los Faerón deben de estar aquí por una
 razón. Y también nos han traído aquí. Puedo percibirlo ahora, de la
 misma manera que les percibí en el agujero de gusano. Están conectados
de alguna manera.}

{--¿Con el agujero de gusano? --el ceño del Doctor se volvió más
marcado-- ¿Es eso posible?}

{--Debe de serlo. Es la única manera en que podríamos haberlos oído,
 entonces. Es la única forma por la que ahora puedo oírlos --Jem levantó
 ambas manos, frotándose ligeramente el cuero cabelludo y su entramado de
 enchufes de aumentación--. Es la misma cosa, los mismos susurros en la
materia oscura. La imperfección. Siguen hablando de una imperfección.}

{--¿Tenemos que discutir eso ahora? --preguntó Mitch, nerviosamente.}

{--Esperad --dijo el Doctor--. Si lo que Jem dice es cierto, entonces la
 situación es más seria de lo que pensé. Y ya he pensado que esto es muy,
 pero que muy serio --la mirada de profunda preocupación en sus largas y
 alineadas características de repente se transformó en una más brillante
 cuando inhaló una gran profundidad de aire--. ¡Oh! ¡Oh, acabo de tener
 uno de los más extraordinarios pensamientos! ¿Qué pasa si los Faerón
 están hechos de materia oscura? ¡Oh, eso sería extraordinario! ¡Eso
 sería algo completamente nuevo, y completamente distinto\ldots{} como
nada que haya visto antes!}

{Y en ese momento un depredador voló directamente contra los hombros de
 Jem y la arrastró al suelo. Aterrizó con un golpe sordo en el polvo y de
 inmediato se convulsionó, intentando deshacerse de la criatura, pero
 también tenía un buen agarre, y también demasiados miembros con los que
mantenerlo.}

{Hobbo intentó agarrar al insecto, pero no pudo hacerlo. Jem estaba
 rodando frenéticamente de lado a lado, contorsionándose y girándose
 mientras las curvadas mandíbulas del depredador chasqueaban
repetidamente en su garganta.}

{--¡No puedo quitárselo! --chilló Hobbo.}

{--¡La matará! --gritó Mitch.}

{El cuerpo segmentado del depredador se arqueó mientras endurecía su
 agarre y atacaba la cabeza y el cuello de Jem. El Doctor embistió su
 destornillador sónico en un hueco de la quitina de la criatura y disparó
 una serie de pulsos ultrasónicos dentro de la suave carne de su
 interior. El insecto soltó un repentino chillido, expulsando una saliva
 parecida al pus de sus peladas mandíbulas. El Doctor siguió con el
 destornillador apretado contra su caparazón y lo activó. Lentamente la
 bestia comenzó a soltar a Jem, apartando algunas patas a regañadientes y
 haciendo un esfuerzo para retroceder usando sus muchas junturas y
 apartar la irritación. Con los dientes apretados, el Doctor aumentó la
 frecuencia de la potencia de salida del destornillador y de repente
 muchas más patas comenzaron a soltarse alocadamente, aflojando su
agarre.}

{Con un gruñido de esfuerzo, Hobbo arrancó la cosa de Jem y lo lanzó
 contra el suelo, donde Mitch pegó pisotones sobre su tórax expuesto,
 justo por encima del punto donde sus piernas se unían al cuerpo. La
 criatura silbó, chilló y zarandeó sus patas pero estaba firmemente
aferrada al suelo. El Doctor empujó a Jem para ponerla en pie.}

{--¿Estás bien?}

{--Eso creo\ldots{} --estaba temblando, y había sangre en su cuello donde
las mandíbulas del insecto habían desgarrado la piel.}

{--Solo cortes y contusiones --dijo el Doctor, alegremente--. ¡Estarás
bien!}

{Hobbo se agachó, agarró los lados de la cabeza contorsionada del insecto
 y la torció. Los músculos se anudaron en sus brazos mientras la criatura
 chillaba alocadamente bajo la bota de Mitch. De repente, con un fuerte
 crujido de explosión, la cabeza salió, expulsando una baba amarilla y
 dejando unos largos órganos como tendones. Con un gruñido, Hobbo lanzó
 la cabeza lejos. Botó contra una pared y rodó, chasqueando y rebotando
contra nada antes de que finalmente se quedara quieta del todo.}

{Mitch apartó el pie de la carcasa. Las piernas habían parado de moverse
 y estaban lentamente arrugándose hacia arriba, temblando mientras los
últimos impulsos autónomos recorrían el sistema nervioso.}

{--Hay muchos más de ellos --dijo Jem.}

{Los insectos estaban arrastrándose fuera de la niebla hacia ellos,
 muchos más. Subiendo por las paredes y bajando por las vigas de metal,
apareciendo por todas partes. Cientos de ellos.}

{--Corred --dijo el Doctor, agarrando la mano de Jem. Mitch y Hobbo
 corrieron tras ellos, dirigiéndose más hondo en las ruinas, pero la
 horda de insectos estaba rodeándoles muy rápido, sobreponiendo todo
 obstáculo mientras corrían, y Mitch soltó un afilado grito de dolor
cuando dos de ellos se le aferraron a la espalda y le tumbaron.}

{--¡Mitch! --Hobbo derrapó frenando y se giró en redondo, una mirada de
 horror en su cara cuando vio al anciano desaparecer bajo un río de
insectos. Su gorra de béisbol había aterrizado a sus pies-- ¡Mitch!}

{Hobbo comenzó a avanzar para ayudarle, pero el Doctor la agarró y la
contuvo rápidamente.}

{--Es demasiado tarde --dijo él, salvajemente.}

{Los insectos se amontonaron sobre Mitch, con las mandíbulas chasqueando
 y desgarrándole. Peleó bajo ellos, y Hobbo vio un atisbo de su cara
manchada de sangre mirándola. Sus ojos le estaban implorando.}

{--¡Corred! --gritó Mitch, y entonces se convulsionó cuando las afiladas
 espinas se extendieron de las gargantas de sus atacantes y se clavaron
 profundamente en su cuerpo. Un frenesí sangriento sobrecogió a la horda
 mientras rodeaban a su presa, con unos largos tubos de alimentación
 saliendo de entre las mandíbulas que babeaban para buscar la carne. Los
 insectos perdieron todo interés en Hobbo, Jem y en el Doctor mientras se
concentraban en el festín.}

{--No miréis --dijo el Doctor, girando la cara recorrida por las lágrimas
de Jem--. Simplemente, no miréis.}
