\chapter*{CAPÍTULO DOCE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO DOCE}

{Clara recordó una momia egipcia que había visto una vez en una visita a
 un museo. Laker tenía la misma mirada rígida parecida al papel, pero
 aquello era peor porque había conocido al hombre como persona viva y
 podía seguir viendo algo parecido a una sonrisa en los rasgos desecados
 que permanecían. La vista también le devolvía unos recuerdos
 desagradables de un viaje en el Orient Express, y de un tipo distinto de
momia que había estado de todo menos muerta.}

{Jem siguió agachada, completamente callada, incapaz de apartar la mirada
del cadáver.}

{Mitch Keller subió lentamente hasta ponerse en pie, sobrecogido por la
 tristeza. Hobbo también se levantó, y se apartó. Tibby Vent parecía que
quería vomitar, su cara estaba casi tan pálida como la de Jem.}

{--¿Qué le ha pasado? --preguntó Clara.}

{--Debe de haber sido atrapado en el mismo borde del flujo temporal
 --dijo el Doctor--. Su traje puede haber estado bien, pero sus
 contenidos orgánicos deben haber envejecido hasta la muerte y más
allá.}

{Clara sintió un repentino ataque de irritación.}

{--¿Contenidos orgánicos?}

{--Eso era un ser humano --dijo Tanya Flexx en voz baja--. Una persona.}

{--Y como tal, está hecho de contenidos orgánicos --dijo el Doctor--. El
resultado es el mismo.}

{Tanya se giró y se alejó. Clara sintió lágrimas golpeándole en los ojos.
 Toqueteó los controles en su muñeca y selección el canal privado para
hablar con el Doctor.}

{--Creía que quizás\ldots{} --comenzó a decir, pero se atragantó un
 poco--. Tenía la esperanza de que\ldots{}}

{--Estaba muerto en el momento que cayó por el precipicio, Clara --dijo
el Doctor, con suavidad.}

{Ella bufó.}

{--¿Por qué estás siendo tan frío? Sé que no eres humano, pero\ldots{}}

{--Nos estamos quedando sin tiempo, Clara. Nuestros niveles de oxígeno
 están volviéndose peligrosamente bajos. Necesitamos llegar a la TARDIS y
esto nos ralentiza.}

{Clara se giró para mirarle, pero su cara era una máscara fría, sus ojos
duros y distantes. A veces podía ser así.}

{--Están llorando su muerte --dijo ella.}

{--¿Lo estás haciendo tú?}

{--Estoy molesta. Él era un buen hombre, un hombre decente, y no se
merecía esto. Tampoco Jem.}

{--Y, sin embargo, ha pasado. El universo no tiene respeto por la gente o
las relaciones, Clara. Tú entre todas las personas deberías saber eso.}

{--Y eso no significa que tenga que dejar de importarme. ¿O es eso lo que
has hecho tú? ¿Te ha dejado de importar?}

{Los ojos del Doctor se concentraron en los de Clara. Había una fatiga
 oscura y atemporal en ellos algunas veces que ella solo atisbaba
 ocasionalmente. Durante la mayor parte del tiempo la mantenía escondida,
 pero ahora podía verla: dos mil años de amigos y seres queridos
perdidos.}

{--No, no ha dejado de importarme. Nunca dejo de hacerlo. Pero ahora
 mismo, tengo que preocuparme de los vivos, Clara. Tenemos que seguir sin
Laker si no queremos acabar uniéndonos a él.}

{Mitch caminó alrededor del cuerpo y puso una mano sobre el hombro de
Jem.}

{--Le enterraremos.}

{--¿Qué hay del traje? --preguntó Hobbo-- Sigue funcional.}

{--Es lo que le ha mantenido así --dijo el Doctor--. Sin él, se reduciría
a polvo.}

{Todos lo pensaron durante un momento, pero nadie se ofreció a hacer otra
sugerencia.}

{--¿Jem? --dijo Mitch, al cabo del rato.}

{--No puedo dejarle así --respondió Jem--. Es solo\ldots{} horrible.}

{--Hagas lo que hagas, hazlo pronto --dijo el Doctor--. Nuestro oxígeno
 está bajo, y no sabemos cuánto vamos a tardar en encontrar la TARDIS.\@
 También está la posibilidad de otro flujo temporal. Podría pasar de
nuevo en cualquier momento.}

{Mitch negó con la cabeza.}

{--No me importa. No voy a dejar a Dan así. Tenemos que enterrarle.}

{--Apagad primero el traje --aquello vino de Jem. Seguía sin moverse, con
 una mano descansando sobre el casco de Laker. Después de una pausa,
Mitch preguntó:}

{--¿Quién va a hacerlo?}

{--Yo lo haré --dijo Marco Spritt. Era la primera vez que había hablado
 desde que habían descubierto el cuerpo de Laker, y lo había dicho con
 tal convicción que era claro que estaba impaciente para seguir
moviéndose.}

{Mitch miró fieramente a Marco y cerró sus puños, pero Jem negó con la
cabeza.}

{--No, debería ser yo.}

{Se inclinó sobre el cuerpo de Laker, tocando el traje espacial y el
 casco con amor. Estaba todo lo cerca de él que podía. Se agachó más y le
susurró su despedida.}

{--Mi piloto, mi capitán. Te quiero.}

{En silencio, buscó el panel de control del traje y, lenta y precisamente
 inició la secuencia que desactivaría el sistema de soporte vital. Los
 indicadores de alarma brillaban, pero los ignoró. Clara tuvo que apartar
 la mirada. El traje se apagó lentamente y las luces parpadearon hasta
 apagarse una a una. Al cabo del rato, la iluminación del casco se
apagó.}

{--Creía que habías dicho que se convertiría en polvo --dijo Clara en su
canal privado al Doctor.}

{--No de forma inmediata. Pero apagar el soporte vital acelerará el
proceso.}

{Enterraron el cuerpo de Laker en la nieve. En cierta manera, era como si
 estuvieran devolviéndole a donde le habían encontrado, pero aquella vez
 todos habían sido, especialmente Jem, capaces de darle una despedida
decente.}

{--Probablemente me toque ahora a mí decir unas pocas palabras --dijo
 Balfour. Respiró hondo--. La verdad es que no sé qué decir. Esto comenzó
 como una aventura\ldots{} solo que ahora parece más una pesadilla. Dan
 Laker era un buen hombre, quizá incluso el mejor de nosotros. Nos ha
 sido arrebatado demasiado pronto, no solo a nosotros, ni a Jem, sino a
todo el universo. Que su alma descanse en paz.}

{Estuvieron en un círculo alrededor de la tumba helada durante unos pocos
 minutos más antes de que cada uno de ellos accediera a que era tiempo de
 seguir moviéndose. Un brusco viento había venido desde el otro lado de
 los páramos, el frío aliento de la tormenta aproximándose, trayendo los
 primeros trazos de una tormenta de nieve. Pronto, el lugar en el que Dan
 Laker había sido enterrado, volvería a ser
 invisible.}

{--Creo que tengo una señal de la TARDIS
--dijo el Doctor.}

{Levantaba su voz porque el viento estaba aullando, pero Clara podía
 oírle con claridad a través de la conexión de radio. El cielo encima de
 ellos era oscuro con las nubes y la tormenta de nieve se estaba
 levantando. Se sacudió la nieve de su casco por enésima vez para poder
 ver al Doctor decentemente. Estaba sujetando su destornillador sónico
 ante su cara, mirándolo concentradamente, ladeándolo de un lado a otro.
 La luz latía de color verde, y Clara podía oír el ligero pitido a través
de su captura de audio.}

{--Es débil, pero definitivamente está ahí --añadió el Doctor. No podía
 evitar la emoción en su voz y apretó su paso a través de la nieve--. ¡Es
la TARDIS!}

{Clara se paseó a través de la tormenta de nieve tras él. Si le dejaba ir
 muy lejos delante de él, no sería capaz de verle del todo. Sus botas
 estaban cubiertas de gruesos pegotes de nieve y estaba cansándose. Su
 boca estaba agrietada. Comprobaba su nivel de oxígeno cada pocos
 minutos. Era bastante malo medir tu vida restante en cuestión de horas,
peor aun cuando tenías una cuenta atrás real en tu muñeca.}

{--No puedo ver nada --dijo ella. Su voz sonó como un jadeo desgastado.}

{--He extendido la capacidad de escáner del destornillador más allá de
las coordenadas espaciales --dijo el Doctor.}

{--¿Quiero saber lo que significa eso?}

{--Significa que la TARDIS podría estar aquí en algún lugar --dijo el
 Doctor, girándose en círculos mientras andaba--, pero en otro período
temporal.}

{--Qué incómodo, entonces.}

{El Doctor frenó en seco, comprobó el destornillador de nuevo, y luego se
 levantó con las piernas separadas y sus manos en las caderas. La nieve
se arremolinaba a su alrededor.}

{--Bueno, ahí la tenemos.}

{El resto del equipo les atrapó después de un minuto o dos. Jem, Tibby y
 Balfour, con Mitch, Hobbo, Tanya y Marco cerrando el paso. Ninguno de
 ellos había hablado demasiado desde el funeral de Laker, y no era por
 respeto. El hecho era que todos ellos estaban cansados y sedientos. Jem
 y Mitch estaban sufriendo particularmente, y se sentaron lentamente en
la nieve.}

{--No sé cuánto más podré aguantar este paso --confesó Jem.}

{--Solo necesitas descansar un poco, cariño --le dijo Tanya--. Todos lo
necesitamos.}

{--Necesito tener unos treinta años menos --gruñó Mitch.}

{Raymond Balfour se tambaleó a través de la nieve para unirse al Doctor y
a Clara.}

{--¿Cuánto queda, Doctor?}

{--No mucho más --el Doctor parecía más interesado en su destornillador
 sónico, haciéndolo pasar a través de un número distinto de ajustes y
comprobando el resultado. Clara tocó al Doctor sobre el hombro.}

{--Has dicho ``aquí la tenemos'' pero, ¿dónde está la TARDIS?}

{--Está aquí --respondió el Doctor, ocupado ajustando el
destornillador--. Solo que no en este momento.}

{--¿En qué momento estará aquí, entonces? Espero que sea ``en los
siguientes momentos''.}

{Hubo más toqueteos con el destornillador sónico.}

{--Es imposible de decir, me temo.}

{--¿Creía que habías dicho que la TARDIS era nuestra única esperanza?}

{--Lo es.}

{--¿Eres consciente del error en tu plan igual que yo?}

{--¿Y qué error sería ese?}

{--Que estamos en el sitio correcto para la TARDIS, pero no en el tiempo
correcto, lo que es tan bueno como si no estuviéramos.}

{--Ese no es un error. Es una inconveniencia --el Doctor siguió
toqueteando el destornillador.}

{Clara suspiró y se alejó, sorprendida de lo decepcionada que se sentía.
 No tan decepcionada con la situación, sino con el Doctor. Normalmente
 resolvía los problemas así. Podía ser brusco, incluso rudo y
 furiosamente impredecible, pero siempre encontraba una manera. Clara
 sentía que ya no tenía más lágrimas que derramar, y su corazón ardía de
frustración.}

{La nieve estaba amontonándose en una elevación ante ella. Siguió
 caminando, dando unos largos y exagerados pasos. Sus piernas casi se
 hundieron hasta sus rodillas con cada paso. Al cabo del tiempo, llegó a
 lo alto de la elevación y miró para ver qué había al otro lado. Una
 parte de su mente pensó que quizá pudiera atisbar un poco de azul en la
 tormenta que se arremolinaba, la ligera forma cuadrada de una antigua
 cabina de policía, medio enterrada en la tormenta de nieve, esperándoles
pero oculta a la vista.}

{Pero la TARDIS no estaba allí. Lo que había allí era una gran grieta
 negra en la nieve que se tragaba los copos danzarines como una ancha y
hambrienta boca.}

{--¡Venid y mirad esto! --gritó ella. La conexión de radio transportó su
 voz perfectamente bien, así que no había necesidad de gritar, pero no
pudo evitarlo.}

{Mitch, Hobbo y el Doctor se apresuraron para llegar tras ella.}

{--¿Otro precipicio? --dijo Hobbo.}

{--Es el borde del glaciar --dijo el Doctor.}

{Todos miraron abajo hacia el ancho abismo gris. No podían ver el final,
 estaba perdido en la borrasca blanca. Pero los bordes de la grieta eran
de puro y translúcido hielo, bañada con sedimentos oscuros.}

{--Necesitaríamos un equipo especial para llegar ahí abajo --dijo
Mitch.}

{--El cual no tenemos --dijo Hobbo.}

{--No.}

{No era como el precipicio. Aquello había sido una lágrima ruda y
 resistente en el paisaje rocoso con cantidad de soportes, salientes y
 caminos zigzagueantes. No había nada más que puro hielo. Incluso haría
 que un equipo de montañeros experimentados equipados con cuerdas, picos
de hielo y crampones se lo pensara muy bien.}

{--¿Esta ahí abajo la TARDIS?\@ --preguntó Clara, con voz temblorosa-- Por
favor, dime que no.}

{El Doctor apunto su destornillador sónico hacia las fauces heladas y
obtuvo una lectura.}

{--No, no lo está --dijo él.}

{--Estás mintiendo, ¿verdad?}

{El Doctor suspiró y cerró el destornillador sónico con un clic
decisivo.}

{--Sí, estoy mintiendo. Está ahí abajo.}

{Caminaron
 elevación abajo. Clara podía notar su corazón golpeándole por el
 esfuerzo y se preguntó cuánto oxígeno estaba gastando. Mitch Keller
 parecía exhausto, ya no era ningún joven, pero seguía sin hacer tanto
alboroto como Marco Spritt, que tenía al menos la mitad de su edad.}

{--Esto es una locura --dijo Marco--. Estamos caminando a ninguna parte.
¡Todos vamos a morir!}

{--Basta de eso, Marco --dijo Tanya.}

{--Nadie quiere oír tu opinión --añadió Jem--. ¿No puedes ver que todos
 estamos intentando lidiar con esto? ¿Que no eres solo tú? --estaba al
borde de las lágrimas.}

{Tanya le puso su brazo a su alrededor y dijo:}

{--Con calma, cariño. No lo merece.}

{--Bah --dijo Marco, pegándole una patada a la nieve.}

{Jem se hundió de rodillas, sujetándose su casco.}

{--Lo siento. Es solo que me duele tanto la cabeza\ldots{}}

{--Has estado bajo mucha presión --dijo Tanya.}

{--No es eso. Es algo distinto. Es como cuando estábamos en el agujero de
 gusano. Los movimientos en la materia oscura\ldots{} voces llamándome.}

{--¿Qué ocurre? --preguntó el Doctor.}

{--Hay alguien que está viniendo. O algo. ¡Mirad! --Jem señaló hacia la
 nieve que se arremolinaba, pero era imposible distinguir nada más que la
nieve blanca.}

{--Está comenzando a alucinar --dijo Tanya--. Está débil. Está inquieta.
Está viendo cosas.}

{--No --dijo Clara--. No lo está, mirad.}

{En la niebla de la nieve, Clara podía ver formas moviéndose hacia ellos.
 Altas y oscuras siluetas casi invisibles por la tormenta de nieve.
Instintivamente, el grupo se juntó más.}

{La nieve pareció moverse a su alrededor, batiéndose y levantando una
 niebla blanca que estaba atrapada por el viento y se arremolinaba a su
 alrededor como unas sábanas. Las figuras oscuras merodeaban a través de
 la nieve, fantasmagóricas y silenciosas. Un chispeante brillo azul les
rodeó como una llama de gas.}

{--¿Qué son?}

{De repente Clara, estaba deslizándose hacia abajo, como si un agujero se
 hubiera abierto en el suelo de nieve y estaba cayendo en él. Alargó su
 mano buscando equilibrio y vio que el resto estaban también cayendo,
 mientras la nieve bajo sus pies comenzaba a caer como arena en un reloj.
 Levantó la mirada a los fantasmas que se acercaban, vio el atisbo de
 unas largas y oscuras caras bajo unas profundas capuchas, y luego perdió
 la vista de todo mientras la nieve se levantaba a su alrededor. Oyó la
radio de su casco crujir y la voz del Doctor.}

{--¡Flujo temporal! ¡Está pasando otra vez!}

{Y entonces el mundo se disolvió a su alrededor en un caos gris, golpeado
 por repentinas bandas de color y luz, parpadeando más y más rápido hasta
 que no pudo ver nada más que un borrón de movimiento. Alargó la mano de
 nuevo, y para su gran sorpresa agarró la mano extendida de alguien. Ella
 lo acercó, se aferró a él, y él se aferró a Clara. Juntos cayeron sin
 moverse, hasta que al cabo del tiempo la sensación de mareo por el
 movimiento se volvió demasiado grande y Clara tuvo que cerrar los
ojos.}
