\chapter*{Capítulo Veinticuatro}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Veinticuatro}

Al Doctor le había costado tres días encontrar la casa. Tres días de hacer preguntas en los ruinosos campamentos humanos, viajando entre ellos como un nómada. No fue fácil descubrir el rastro que se había enfriado tras una década y media, pero la persistencia le había puesto de nuevo en el camino.

Había encontrado registros podridos en un edificio municipal abandonado, y Coyne había ayudado todo lo que pudo, llenando algunos de los espacios en blanco. Para el resto había tenido que confiar en la palabra de extranjeros, pero en su estado de aturdimiento y felicidad, no parecía que les importara echar una mano a una cara desconocida. Supuso que le habían tomado por lo que era, otra alma perdida, yendo a la deriva de lugar en lugar, buscando respuestas, un hogar. Solo que no era su hogar lo que estaba buscando.

Se animó al ver que los humanos en Moldox estaban lentamente empezando a encontrarse mutuamente. Los retales de grupos de luchadores de la resistencia y de viajeros que habían subsistido a duras penas durante la ocupación habían empezado a emerger, encontrando fuerza en los números, y estaban tentativamente dando pasos para volver a los pueblos y ciudades. La resistencia se estaba alzando.

Todas las pruebas de la presencia de los Dalek habían desaparecido, los platillos, las patrullas, los caparazones de mutantes derrotados, todo excepto el daño que habían causado.

Los humanos con los que habló parecían confundidos. Entendieron que había habido una guerra, que terrible adversidades les habían sido impuestas, pero el enemigo parecía distante y olvidado, un síntoma de la escisión temporal realizada por Borusa y el motor de posibilidad.

El tiempo serviría como un recordatorio, supuso el Doctor. Tiempo, y la constante amenaza de la guerra todavía rugiendo en los cielos. No importaba lo que Borusa hubiera hecho, los horrores afrontados por la gente simplemente eran demasiado desdichados como para ser olvidados durante mucho tiempo. Esos recuerdos con el tiempo saldrían a la luz, y compartirían su dolor. Sin embargo, mientras tanto la gente continuaría reconstruyendo sus vidas.

La casa, cuando finalmente la encontró, no era más que una cáscara quemada. Las paredes habían sido reducidas a una cáscara ennegrecida como los desiguales trozos de dientes podridos. Restos en descomposición de muebles estaban desparramados por el lugar, y estaba claro que el lugar había sido saqueado hacía mucho tiempo para encontrar algo de valor o de utilidad. Maleza surgía inquisitivamente a través de la fracturada tierra, zarcillos circundando fragmentos de dintel destrozado, una silla rota o una cabecera oxidada.

Era un trabajo solemne, exhumar los restos de otros tres humanos, la madre, el padre y el hermano de Cinder, que hacía tiempo habían sido cubierto por el polvo y los residuos de la ocupación Dalek. Ahora, no eran más que huesos y harapos, esparcidos por animales. Sin embargo, le pareció correcto reunir esta alma perdida con la familia que una vez la había amado, que le había sido arrebatada por una guerra por la que no tenía ninguna responsabilidad.

En los registros había encontrado pruebas de su verdadero nombre. Era un hermoso nombre humano, y en la muerte se le había restaurado, tallándolo en el palo de madera que había encontrado para servir de marcador de su tumba. Se preguntó si cuando llegara el momento, habría alguien que hiciera lo mismo por él.

El Doctor se puso en las ruinas junto a la tumba de su amiga y miró hacia arriba. La noche se estaba acercando, y las auroras bailaban hipnoticamente por los cielos, con sus exóticos colores mezclándose como aceite separándose en agua. Tras ellos, el Ojo de Tantalus lanzó su mirada que todo lo ve sobre él. Sintió como si de alguna forma estuviera siendo señalado, como si solo él quedara en el ojo de la tormenta, el único capaz de ver claramente el caos que estaba sepultando el universo a su alrededor. Había llegado a Moldox sintiéndose sensiblero, pero ahora solo sentía furia ardiente.

Desafiante, le devolvió la mirada al Ojo. La Guerra había durado demasiado. Había habido demasiadas víctimas, demasiadas pérdidas. No podía tolerar en lo que la gente se había convertido. La guerra les había cambiado. Su desesperación por sobrevivir a cualquier precio, su arrogancia y sentido del derecho se habían combinado para llevarles por el más sombrío de los caminos. En algún lugar habían dejado de valorar las cosas que deberían de haber permanecido sagradas, las vidas de esas razas que los Señores del Tiempo deberían de estar guiando hacia el futuro, en lugar de enviarlas con indiferencia hacia el pasado.

Su conflicto con los Dalek iba a destruirlo todo. Toda la creación encogía de miedo a su estela, y la única cosa que ambos bandos podían ver era la guerra, y su infinita cruzada por la victoria. Tenían que ser detenidos antes que alguien más se viera atrapado en el fuego cruzado.

El Doctor se subió el cuello de su chaqueta. Haría un voto, a Cinder, y a lo que quedaba del universo. Le pondría fin a la Guerra. Haría lo que fuera necesario. Le pondría fin. Eso era todo. Este era el día que trazó la línea.

Un mirlo estaba picoteando la recién removida tierra en busca de gusanos, y le vio alejarse aleteando hacía el oscureciente cielo, finalmente admitiendo su derrota.

Entonces, al fin solo, pronunció su promesa. Solo dos simples palabras, pero cargadas con el peso de su determinación.

--No Más.