\chapter*{Capítulo Seis}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Seis}

Ahora la Estructura Heligan temblaba constantemente, como si el viejo
árbol estuviera tratando de quitarse de encima todos los elegantes
edificios de madera que habían sido unidos a él. El gemido de las ramas
más gruesas, cuando empujaban y golpeaban tenía una música sin melodía,
como el bramido de enormes animales. Y en medio de todo Ven guió hacia
abajo al Doctor, escondiéndose de vez en cuando de las esporas que
pasaban, atravesaron bajando la cámara donde la TARDIS estaba enramada,
hacia lugares profundos en donde nunca siquiera había estado.

---Está prohibido ir más lejos ---le advirtió, mirando hacia abajo al
último pasaje que conducía a la bola de raíz. Telarañas colgaban como
cortinas, agitándose suavemente por un viento que parecía venir desde el
corazón del árbol. Una débil luz plateada era visible en el otro
extremo.

---¡Oh, bueno, las reglas están hechas para romperlas! ---dijo el Doctor
alegremente, y luego, al ver el miedo que tenía el muchacho, agregó---
Muy bien, tú te quedas aquí. Grita si alguna de esas esporas vienen a
fisgar, ¿eh?

Siguió solo, usando su sombrero para barrer las telarañas. La luz se
hizo más brillante. Salió a un espacio cuyas paredes, el suelo y el
techo estaban hechos de antiguas y entrelazadas raíces. Enredado entre
las raíces estaba la maquinaria arrancada de las entrañas de una vieja
nave espacial, uno de esos ordenadores del siglo veinticuatro con
grandes diales y botones, controlando el flujo de sustancias químicas a
través de las ramas del Heligan. Alambres y cables de colores salían de
las máquinas, envueltos alrededor de las raíces, como hebras de hiedra
subiendo hasta el techo. El Doctor las siguió, mirando hacia arriba a
las sombras por encima de su cabeza.

Entre la madera sinuosa y con nudos, dos ojos lo observaban.

---Ah ---dijo el Doctor ---. ¿Director Sprawn, supongo?

Ahora podía distinguir una cara alrededor de los ojos, antigua, mutada,
apenas humana, con ramas y zarcillos brotando, como una escultura del
Hombre Verde en una iglesia rural. Allí estaban los indicios de un
cuerpo, con los miembros extendidos en el techo, casi engullido en la
web de raíces. Y así era como Sprawn se había asegurado que el Heligan
haría su voluntad, incluso después de todos estos años. Se había
convertido en parte de él.

~

Bloquearon las puertas, pero las esporas irrumpieron a través de ellos.
Amontonaron ramas, pero las esporas las apartaron fácilmente a un lado.
Y entonces todo fue miedo y confusión y los tajos y las estocadas de las
lanzas, los alaridos de las personas atrapadas por las esporas, los
gritos de sus camaradas mientras luchaban para liberarlas, los chillidos
de los niños escondiéndose detrás de sus madres en el lado más alejado
de la sala. Y Aggie y Leela salpicadas de savia, luchando codo con codo,
la lanza y el cuchillo y el desesperado coraje contra las espinas y
zarcillos de las esporas\ldots{}

---¡Entonces, Doctor! ---gruñó el rostro en el techo,
root-amortiguado---. ¡Nos encontramos de nuevo!

---Bueno, técnicamente nos estamos encontrando por primera vez, Sprawn
---dijo el Doctor, mirando rápidamente alrededor de la maquinaria---.
Aunque nos encontraremos de nuevo, novecientos años en el pasado. Tu
pasado: mi futuro. Ese es el problema con los viajes en el tiempo, nunca
se sabe si estás yendo o viniendo\ldots{}

Alargó la mano y giró uno de los botones en el panel de control más
cercano. Pareció no hacer nada más que provocar un susurro enojado de la
cara que estaba encima de él.

---¡El Heligan se hará pedazos antes que dejarte escapar, Doctor!
¡Seremos vengados por fin por lo que nos hiciste hace tantos siglos!

El Doctor se mordisqueó una uña, con los ojos todavía puestos en los
controles. Distraídamente, dijo:

---Ah, sí, respecto a eso. Sólo puedo aceptar que podría, algún día, en
un momento de debilidad, usar una pajarita, pero no cabrá la posibilidad
de que alguna vez me levante en armas contra nadie, a menos que lo
merezcan. Creo que ni tu ni tus compañeros colonos en Golrandonvar
fueseis en absoluto víctimas inocentes de la rebelión de los Thara. Creo
que eráis tiranos despiadados.

---¡Los Thara eran alimañas! ---gritó el rostro en el techo---. ¡Se
opusieron a toda mejora que tratamos de hacer a su mundo sumido en la
ignorancia!

---¿Mejoras como la alteración de su atmósfera?

---Golrandonvar tuvo que ser terraformado: convertido en un mundo
apropiado para la gente, no para esos monos de pantano que respiraban
metano. ¡No tuvimos más remedio que exterminarlos!

---Esa una palabra que nunca me ha gustado ---dijo el Doctor, empezando
a sonar bastante severo---. Puedo ver por qué mi yo futuro va a
ayudarles a deshacerse de ti. Del mismo modo que voy a tener que ayudar
a tu propia gente ahora, para salvarlos de tu rabia suicida.

---¡Que se mueran! ---gritó el rabioso rostro encima de él---. ¿Para qué
han vivido? ¡Desde hace novecientos años han malvivido en esta miserable
maleza, encarcelados por tu intromisión moralista!

---¿Miserable? ---preguntó el Doctor. Lo intentó con otro dial, y se
echó a reír con deleite cuando se produjo un pitido y un burbujeo de un
líquido ámbar en un recipiente de vidrio enterrado profundamente en las
raíces---. Oh, creo que lo han hecho bastante bien con el lugar,
considerando todas las cosas. Están listos para seguir adelante. Excepto
que tu no jugaste exactamente limpio con ellos, ¿verdad? Este árbol
debería haber tenido descendencia, un bosque de Heligans que habría
hecho el mundo bajo nosotros habitable. Pero no querías eso. Si hubieran
tenido un nuevo mundo que construir, tus descendientes podrían haber
olvidado por completo su venganza. Así que hiciste algunos cambios en el
genoma, ¿verdad? Detuviste por completo que los Heligan produjesen
esporas, hasta ahora\ldots{}

---¡Doctor! ---hubo ruidos de escarbamiento desde el pasillo exterior.
Ven entró corriendo, barbado con telarañas, todavía asustado de la
cámara prohibida, pero más asustado por lo que estaba fuera---. ¡Las
esporas están llegando!

---Las he llamado aquí para matarte, Doctor ---dijo la cabeza en el
techo, y se echó a reír. La saliva repiqueteaba en el ala del sombrero
del Doctor.

---Y otra cosa ---dijo el Doctor, mientras sus manos se movían como
arañas sobre los controles y la maquinaria que pitaba y eructaba---. Las
esporas Heligan normalmente no son agresivas. Debes haber manipulado los
mensajes químicos que controlan su comportamiento\ldots{}

---¡Doctor! ---Ven huyó hacia el otro extremo de la cámara cuando la
primera espora llegó empujando por el pasillo, extendiéndose con
extremidades leñosas.

---Está bien, Ven ---dijo el Doctor---. Las únicas cosas a las que las
esporas Heligan atacan de forma natural son a los parásitos que amenazan
a su árbol padre. Ahora que he ajustado el equilibrio químico, deberían
empezar a comportarse normalmente otra vez\ldots{}

La espora sorteó al Doctor. Sus zarcillos se apoderaron de las raíces
que formaban la pared. Trepó torpemente, como un cangrejo de tierra.
Otras esporas entraron, y también comenzaron a trepar. La cosa que había
sido el Director Sprawn miraba, con los ojos completamente abiertos.
Trató de liberarse del techo, pero sus extremidades eran raíces, su
carne era de madera, el material del árbol estaba tejido a través de él.
Gritó cuando las esporas se apiñaron en torno a él. Las puntas de las
raices como dura piedra se alzaron y cayeron como ejes, descuartizando y
cortando, salpicando espesa savia. Los gritos no duraron mucho.

---¿Qué le están haciendo? ---preguntó Ven.

---Está siendo podado ---dijo el Doctor---. Extirpado\ldots{} ---sintió
lástima por Sprawn. En muchos aspectos, era un logro maravilloso, este
gran árbol que había creado. Si hubiera sido capaz de disfrutarlo por lo
que era, en vez de envenenarlo con su sed de venganza.

---¿El Heligan estará bien sin él? ---preguntó Ven.

---Oh, ya lo creo ---dijo el Doctor.

Algunas de las esporas ahora habían dirigido su atención a la
maquinaria, conduciendo sus raíces a través de las viejas carcasas de
ordenadores, arrancando marañas como espaguettis de entrañas
electrónicas en medio de fuentes de chispas deslumbrantes. Parpadeando
la persistencia de imágenes de las explosiones, el Doctor comenzó a
conducir a Ven hacia arriba de vuelta al pasillo hacia las ramas
exteriores y los otros.

---De hecho ---dijo---, diría que va a estar mucho mejor\ldots{}

En la Sala de Justicia todas las esporas habían dejado de atacar a la
vez, de repente se quedaron quietas, como si hubieran olvidado lo que se
suponía que debían estar haciendo, o recordado.

---¡Es el Doctor! ---dijo Leela, limpando la savia de su cuchillo
mientras se volvía hacia los demás---. ¡Lo ha hecho!

Sus compañeros no estaban tan seguros. Miraron con recelo, sujetando sus
lanzas preparadas. Cuando todas las esporas de repente volvieron a la
vida de nuevo unos minutos más tarde, precipitadamente volvieron
saltando tras sus barricadas de ramas amontonadas.

Pero las esporas no volvieron al ataque. Haciendo caso omiso de los
humanos, susurraron su camino hacia las enormes ventanas brumosas de la
sala. La celulosa se desgarró cuando sus formas espinosas se apoyaron
con fuerza contra ella. Se apiñaron en las repisas de las ventanas,
tensando sus muchas patas, y luego, una por una, saltaron al exterior,
liberando chorros de gas acumulado para ayudar a lanzarse libres de la
gravedad del Heligan.

---¡Ya está! ---dijo el Doctor, entrando como si nada con las manos en
los bolsillos, Ven cerca detrás de él---. ¡Mira eso! Otros diez años o
así y ese mundo en el que estamos orbitando debería comenzar a ser
bastante habitable.

---¿Diez años, Doctor? La Juez se volvió a mirarlo. Todavía sentía
vagamente que estaba faltando a su deber al no procesarle, pero habían
pasado muchas cosas desde su llegada, muchas cosas habían
cambiado\ldots{} ---¿Qué vamos a hacer mientras tanto? ---preguntó.

---¡Oh, debéis ampliar horizontes! ---dijo el Doctor con una sonrisa---.
Pensad en la publicidad de este lugar. Un árbol de este tamaño, rodeado
de su propio bosque flotante, ¡debe ser una de las maravillas de la
galaxia! Debéis intentar atraer a los turistas en vez de Señores del
Tiempo\ldots{}

Desde todas las ventanas de la Estructura Heligan las esporas estaban
ahora levantando el vuelo, desplegando sus primeras ramas jóvenes a
medida que se extendían por el cielo. Los humanos estaban maravillados,
contemplando el bosque en vuelo que habían sembrado. Ven cogió la mano
de Aggie. El Doctor le dio un golpecito a Leela en el hombro y señaló
con la cabeza la puerta.

---Entonces ---preguntó el Doctor, más tarde, cuando se las había
arreglado para cortar un camino a través del tallos leñosos hasta la
puerta de la TARDIS---. ¿vistos suficientes árboles por una temporada?

---No me importa si no vuelvo a ver otro ---dijo Leela.

---¡Excelente! Porque estaba pensando en los arrecifes de arena de
Phenostris IV podría valer la pena echar un vistazo. No he estado allí
desde\ldots{}

La puerta se cerró tras ellos. Después de unos momentos, la TARDIS se
desmaterializaba lentamente, dejando una jaula de ramas en forma de
TARDIS marcando el lugar donde había estado. El ruido de su partida sonó
y resonó a través de los pasillos y cámaras del Duramen, pero no había
nadie para escucharlo. Toda la gente de la Estructura Heligan se
agolpaba en sus ventanas, viendo como los cielos del mundo a sus pies se
llenaban de árboles recién nacidos.