\chapter*{Capítulo Dos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Dos}

---¡Leela! ---gritó el Doctor---. ¡Estamos aquí!

Estaba en pleno estado de excitación. Leela echó a un lado las pieles
donde dormía y salió de su camarote para encontrarlo. Había viajado con
él a través de años y años luz, pero seguía sin entender sus cambios de
carácter. A veces era como un niño, a veces como un dios. A menudo
parecía ser ambas cosas a la vez.

---¡Vamos! ---gritó, y su voz resonó mientras caminaba delante de ella
en algún lugar a través de las extrañas y muy espaciosas estancias de la
TARDIS---. ¿No quieres echar un vistazo?

Pasó corriendo la piscina, subió la larga escalera de caracol y bajó por
un pasillo hasta la sala de control. El artefacto que subía y bajaba y
que indicaba que la TARDIS estaba en movimiento se había detenido, así
que sabía que habían aterrizado en algún lugar. El Doctor la esperaba
junto a la puerta, con su larga bufanda envuelta tres veces alrededor
del cuello, el sombrero echado hacia atrás sobre su mata de rizos
castaños y con una amplia sonrisa en su rostro.

---¿Dónde estamos? ---Preguntó Leela---.

---¡Sorpresa! ---exclamó el Doctor---. ¿Recuerdas que te quejabas de que
echabas de menos los árboles?

---No me quejé, ---dijo Leela. A pesar de que era verdad: era una
habitante del bosque, una guerrera de los Sevateem. Pero desde que el
Doctor se la había llevado de su casa de la selva, sus viajes habían
sido en su mayoría a lugares sin árboles: las ciudades cristalinas de
Ix, las colmenas de acero de los fabricantes de Soles en Plutón. Una
parte de ella extrañaba la luz moteada de los bosques y el olor de las
cosas que crecían.

---¡Por supuesto que te quejabas! ---dijo el Doctor---. Y tenías razón.
Me recordó que siempre quise visitar este lugar. Se llama la Estructura
Heligan.

---¿Y hay árboles aquí?

---¡Oh, mejor que eso! La Estructura Heligan es un árbol, un enorme
árbol genéticamente mecánico del tamaño de una pequeña luna. La gente de
la Tierra en el siglo XXIV utiliza estas cosas para ayudar a terraformar
mundos alienígenas.

---Terror\ldots{} ¿qué?

---Terraformar: hacer similar a la Tierra. He visto bosques enteros de
Heligans flotando en las atmósferas superiores de los planetas en el
Sector Cygnus, inspirando lentamente dióxido de carbono, expirando
oxígeno. Las hojas actúan como colectores solares. Sin embargo, este es
diferente, mucho más grande, y completamente solo.

Le puso una imagen suya en la pantalla de la TARDIS. ``Parecía una
luna'', pensó. Una luna de hojas puntiagudas verdes, con torres,
ventanas y balcones cubiertos que se adentran puntiagudas y sobresalen
por todas partes. Estaba flotando sobre un mundo que carecía de vida
como una ceniza.

---No parece un árbol\ldots{}

---No ---coincidió el Doctor---. Se parece más a una decoración gigante
de Navidad construida por ardillas. Dentro del árbol: cepellón en el
centro, troncos y ramas que irradian en todas direcciones. ¡Y la gente
vive en él! No hay vida en el planeta más adelante, pero están aquí,
cientos de ellos que viven en este árbol. Toda una ciudad de casas en
los árboles lentamente unidos entre sí por cientos de años. Es una
estación espacial, Leela. ¡Una estación espacial de madera!

Leela se la quedó mirando. ---¿Por qué la gente quiere vivir ahí?

---Sabes, no tengo ni idea. ---dijo el Doctor, su sonrisa cada vez más
amplia, como siempre hacía cuando llegaba a algún lugar nuevo---. ¡Vamos
a ver!

Abrió la puerta. Leela comprobó que tenía el cuchillo, y miró a su
alrededor buscando a K9. El perro robot estaba aparcado bajo la consola
principal. Alambres multicolores sobresalían de una de las escotillas
hasta un puerto en la parte inferior de la consola. Estaba inmóvil, su
único ojo sin luz, pero cuando Leela le llamó por su nombre, levantó la
cabeza y las antenas de la parte superior giraron hacia ella.

---Recargando baterías, ama ---dijo---. Tiempo restante estimado: dos
horas, treinta y siete minutos, catorce segundos\ldots{}

---Está bien, K9 ---dijo el Doctor---. Espera aquí. Buen perro.

---Afirmativo, amo.

---¡Pero, Doctor! ---protestó Leela---. ¿Y si nos atacan? ¡El pequeñín
de metal lucha bien!

---Yo no necesito que K9 cuide de mí ---aseguró el Doctor---. Estoy
seguro que no habrá ningún peligro.

Él podía estarlo, pero Leela no. Nunca pudo entender por qué el Doctor
era tan descuidado con el peligro. Era una buena cosa que tenía ella
para cuidar de él, pensó, mientras abría la puerta de la TARDIS y salían
juntos a la penumbra, la luz verde y la tierra, el olor del abono en el
interior del gran árbol.

La TARDIS se había materializado en una especie de cueva de madera, sus
paredes estaban formadas por gruesos troncos que se habían entrelazado y
fundido juntos durante siglos. El suelo era un entramado de raíces. Aquí
y allá, un agujero negro se abrió entre ellos. El Doctor se paseaba
encantado por la estancia, deslizando sus manos sobre la corteza lisa de
plata y diciendo cosas como: ---¡Cultivada a partir de ADN de acebo
altamente modificado, creo. y ---Demasiado pequeño para crear toda esta
gravedad por sí solo\ldots{} Deben tener un generador en alguna parte.
Así es como evitant que la atmósfera escape al espacio\ldots{}

Leela le ignoró. Él podría saber sobre el ADN, la gravedad, el espacio,
pero ella sabía de árboles. Conocía cada árbol que crecía a un día de
camino de su pueblo natal. Ya de niña entendía que los árboles tenían
cada uno su propio carácter, al igual que las personas. Miró a su
alrededor en el marcado y anudado tronco y escuchó la forma en que este
árbol crujía, agitaba y se movía. Le pareció que era antiguo, y malvado.

Y pudo sentir unos ojos en ella. Alguien los estaba observando. Se dio
la vuelta, tratando de alcanzar el cuchillo. Un estrecho pasillo abierto
entre los troncos de los alrededores, y de las tinieblas había un chico
con mirada fija: ojos grandes y asustados en un rostro moreno.

---Doctor\ldots{} ---susurró ella.

El doctor vio al niño.

---!Hola! ---dijo.

El chico parecía incapaz de moverse, incapaz de hablar. Se encogió un
poco más en las sombras mientras el Doctor se acercaba a él, pero eso
fue todo.

El Doctor parecía contento de ver al chico. Siempre parecía contento de
ver a todo el mundo. Se metió la mano en el bolsillo y sacó una bolsa de
papel arrugado.

---¿Quieres una gominola? ---preguntó, sosteniendola ante el niño.

El muchacho miró la bolsa y después a la sonrisa tranquilizadora del
Doctor. No parecía en absoluto tranquilizado.

---¡Eres realmente él! ¡Eres el Doctor! ---dijo.

---Correcto. Y esta es Leela. ¿Cómo te llamas?

---Ven, ---dijo el muchacho.

---¿Ven? Buen nombre. Pegadizo. Fácil de recordar.

---Es la abreviatura de
``La-Venganza-Será-Nuestra-Cuando-el-Doctor-Muera-Mil-Agonizantes-Muertes''
---respondió el niño.

La sonrisa del Doctor se desvaneció.

---Bueno ---dijo---, es bastante largo. Ya veo por qué lo
acortaste\ldots{} ¿Seguro que no quieres una gominola?

Un temblor recorrió el árbol, haciendo que todos los troncos y ramas
crujieran y susurraran, estremeciéndose las raíces bajo los pies.

---Existe peligro aquí ---dijo Leela con firmeza. Se volvió de nuevo
hacia la TARDIS. Pero en los pocos segundos en los que su atención se
había centrado en el Doctor y Ven, la cámara había cambiado. Nuevos
brotes estaban creciendo en silencio desde el suelo y comenzaron a
trenzarse alrededor de la TARDIS, encerrandola en una jaula de madera
viva, que se hacía más gruesa a cada instante que pasaba. Leela corrió y
tiró de uno de los brotes. Era joven, verde y flexible, pero tan pronto
como lo arrancó de la TARDIS otro creció ocupando su lugar.

---¡Haz algo! ---gritó al Doctor---. ¡Usa tu magia!

---¿Te refieres al destornillador sónico? ---el Doctor se quitó el
sombrero y se rascó la cabeza, mirando la masa de ramas y zarcillos,
donde había estado la TARDIS---. Me temo que no tiene efecto en la
madera.

Leela dio un grito de frustración y sacó su cuchillo. Los zarcillos
delgados se separaron con bastante facilidad, en medio de los grumos
pegajosos de savia, pero fueron surgiendo más todo el tiempo. Los que se
habían criado primero ya eran gruesos y leñosos.

---¡Nunca la liberarás! ---gritó Ven. Indignado por lo que Leela estaba
haciendo al árbol, se olvidó de su miedo al Doctor y corrió hacia ella,
tratando de apartarla---. ¡El árbol ha despertado! ¡Nunca recuperará su
caja! ¡Vas a morir aquí! ¡Se hará justicia!

Leela se liberó de él y se dio la vuelta, maldiciendo, lista para
atacarle con el cuchillo a pesar del grito de ``¡No!'' del Doctor, pero
antes de poder golpear, otro temblor sacudió al árbol, mucho peor que el
primero. A causa de la sorpresa perdió el equilibrio y se habría caído
si el Doctor no la hubiera atrapado. Ven no tuvo tanta suerte.
Tropezando hacia atrás, se cayó por una de las aberturas oscuras del
suelo y desapareció con un grito de terror.

Cuando el temblor cesó, el Doctor y Leela corrieron al borde del
agujero. Sus paredes eran lisas y pegajosas por la savia. Muy por debajo
pudieron ver un resplandor verdoso. A Leela le pareció que estaban
viendo un lago de líquido verde espeso. El olor a abono llegaba
fuertemente desde el pozo al igual que los gemidos de Ven, que se
aferraba a un pequeño asidero en la mitad.

---No te preocupes ---dijo el Doctor---. ¡Pronto te sacaremos de ahí!

Leela no entendía por qué deberían ayudarle. ¡Era su enemigo! ¡Los había
atacado! Pero quería complacer al Doctor, así que en vez de discutir se
inclinó hacia el agujero y estiro las dos manos hacia el aterrorizado
niño.

Estaba muy lejos de su alcance. El Doctor la sacó de nuevo.

---No, no, no\ldots{} No quiero que caigas detrás de él.

Bajó de nuevo la mirada hacia Ven.

---¿Qué hay ahí abajo? ---llamó---. ¿Hay alguna salida al fondo?

El joven negó con la cabeza.

---¡Doctor! ---Leela dijo, tirándole de la manga---. Hay plantas
forestales en casa que atrapan pequeñas criaturas y las disuelven en
piscinas de lodo entre sus hojas. Este árbol debe ser igual, ¡pero más
grande!

El Doctor la miró, con los ojos muy abiertos y una expresión muy seria.

---Los Heligans no suelen ser carnívoros. Supongo que éste es demasiado
grande como para sobrevivir por sí mismo sólo a base de luz solar.
Alguien ha estado trasteando con las secuencias de ADN\ldots{} Eso de
ahí abajo debe ser la cámara de digestión. Supongo que es donde echan
todos los desperdicios. A sus muertos también. Haciendo al árbol más
fuerte. Muy eficiente\ldots{}

---Doctor, ¿qué pasa con el niño?

---¿Eh? Ah, sí\ldots{}

Se asomó por el hueco de nuevo. Ven todavía se aferraba.

---¿Hasta donde crees que ha caído? ---preguntó el Doctor---. Yo diría
que a unos seis metros. Eso es, cerca de seis metros, o más o
menos\ldots{} déjame ver\ldots{} dos floons rigelianos y medio\ldots{}
Sí, esto debería bastar\ldots{}

Mientras hablaba, iba desenrollando la larga bufanda rayada de su
cuello. Ató firmemente un extremo alrededor de una raíz que sobresalía
en la boca del pozo y bajó la otra con cuidado hacia el muchacho.

---¡Agárrate a esto, Ven!

El muchacho parecía como si le hubieran pedido tocar una serpiente
venenosa. Leela supuso que tal vez creía que era una serpiente venenosa.

---No te hará daño ---le prometió---. Es una ``bufanda''. Es como una
capa, pero inútil. ¡Cógela! ¡Está tratando de salvarte la vida!

El niño todavía parecía asustado.

---Pero la C-Caja Azul ---balbuceó---. Y dijo que\ldots{} ¡Es el Doctor!

---Ahora agarrate ---dijo el Doctor alegremente---. Buen chico.

Por un momento Ven simplemente se quedó colgado, mirando hacia arriba.
Luego, con un grito de terror, se soltó de su precario asidero y se
sujetó fuertemente a la bufanda. Se balanceó por un momento, tratando de
encontrar un punto de apoyo en las paredes del pozo. Pequeños copos de
corteza, arrancados por sus botas, fueron cayendo hasta chapotear en el
lago verde.

---Espero que no la estire ---el Doctor susurró a Leela, mientras lo
veían acercarse hacia ellos---. Sin embargo, eso es un problema
resuelto. Ahora a pensar en cómo desenredar la TARDIS\ldots{} Siempre
hay una solución para estas pequeñas emergencias. Sólo tienes que pensar
en un camino secundario.

Dejando a Leela vigilando al niño mientras volvía a subir, el Doctor se
dio la vuelta con las manos cruzadas detrás de la cabeza. Siempre
pensaba mejor cuando estaba relajado. Pero justo cuando estaba a punto
de enfrascarse en el problema de la TARDIS, se dio cuenta de que él y
Leela ya no estaban solos. Mientras habían estado ocupados rescatando al
joven Ven, tres hombres y una niña se había deslizado en silencio en la
cámara detrás de ellos. Los cuatro vestían lo que parecía ser una
armadura de madera y llevaban lanzas. La niña, que parecía ser su líder,
apuntaba con la suya a la garganta del doctor.

El Doctor le sonrió.

---¡Hola! Creo que se llevará bastante bien con mi amiga Leela.

Leela miró a su alrededor, vio a los recién llegados y se levantó,
cogiendo el cuchillo. El Doctor le hizo un gesto para que lo dejara
envainado. ``Si su joven compañera tenía un defecto'', se dijo, ``era su
manía de tratar de clavar cuchillos a la gente tan pronto como les
conocía. Personalmente, prefería conseguir que hablasen. Generalmente la
gente era mucho menos propensa a querer matarte una vez que comenzaban a
hablar, y si no lo hacían, bueno, al menos se podía utilizar el tiempo
para pensar en un plan de escape\ldots{}''

Tocó con un dedo curioso la punta de la lanza con la que la chica le
estaba apuntando.

---¡Ay! Madera, ¿no es así? Parece muy afilada.

---Lo es ---dijo la chica, que no parecía querer hablar---. Averiguarás
lo afilada que está si no me dices quién eres y lo que estás haciendo
aquí.

---Oh, sólo estábamos de paso, ---dijo el Doctor, sonriendo
alegremente---. Dando una vuelta. Soy el Doctor.

La chica lo miró. Los hombres detrás de ella parecían aterrorizados.

---¡Es él! ---dijo uno de ellos.

---¡Ten cuidado, Aggie! Recuerda, ``El Doctor es un maestro del
engaño''.---le advirtió otro.

---¿Aggie? ---dijo el Doctor pensativo---. ¿Me pregunto qué será
abreviatura?

Las fosas nasales de la chica se hincharon de orgullo.

---Mi nombre completo es Agonia-Sin-Fin-Será-El-Castigo-Del-Doctor.

---Ah ---dijo el Doctor---. Sabes Leela, sólo entre nosotros, estoy
empezando a sentir que no soy del todo bienvenido aquí.

---El Presidente Ratisbon sintió despertar al árbol y me mandó a
averiguar lo que lo había despertado ---dijo la chica.

---Presidente Ratisbon, ¿eh?

---¿Has oído hablar de él?

---No. ¿Quién es?

---Es el que ha sido elegido para ser el instrumento de la venganza de
nuestro pueblo ---dijo Aggie con orgullo.

---Bien, bien por él\ldots{}

---¡Cuidado!

Fue uno de los lanceros, que apuntaba a la boca del agujero.

Ven estaba tan desaliñado y pringado de savia que al principio no le
reconocieron, ya que llegó trepando y jadeando por el esfuerzo del
ascenso. Entonces Aggie gritó

---¡Ven!

---¡Él es el Doctor! ---dijo Ven, señalandolo---. Llegó en la Caja Azul,
como dicen las leyendas, y el gran árbol se despertó y la atrapó para
que no pudiera escapar.

---¡Alabado sea el gran árbol! ---dijo Aggie.

---Pero\ldots{} ¡me salvó la vida! ---Ven desató la bufanda y se la
devolvió al Doctor---. Me había caído en la cámara de digestión, pero
arriesgó su bufanda para salvarme\ldots{} ¿Puede realmente ser el
Doctor? El Doctor no hubiera hecho eso, ¿verdad? Y no se parece a la
talla.

---Tal vez él se haya disfrazado ---dijo Aggie---. Tal vez él te salvó
para algún propósito de los suyos. ---Miró al Doctor de nuevo---. El día
que hemos esperado durante tanto tiempo ha llegado por fin. Debemos
llevarle al Presidente Ratisbon.

---No ---dijo Ven---. Es la Juez la que nos guía, no el Presidente
Ratisbon. Debes llevar al Doctor ante la Juez. Ella decidirá.

---Y porque eres su hijo, ¿crees que tienes derecho a dar ordenes a los
guardias del Presidente? ---preguntó Aggie.

---No, pero\ldots{} Es la ley ancestral. Cuando llegue el Doctor, la
Juez lo juzgará ante todo el pueblo.

Aggie asintió con altivez.

---Muy bien. Debemos llevarle ante la Juez, y enviar un mensaje a
Ratisbon para que prepare la Silla. ---hizo un gesto a uno de los
hombres---. Quédate aquí; custodia la Caja Azul. El resto llevaos a los
prisioneros.

Un extraño sonido de salpicaduras se escuchó desde abajo; un extraño y
húmedo crujido desde el fondo de la cámara de digestión.

---¿Qué fue eso? ---preguntó el Doctor, cuando los lanceros de Aggie lo
arrastraron por los pies---. ¿Alguien más oye eso?

Nadie le escuchaba, excepto Leela. Ella sabía lo que significaban los
ruidos. ``El árbol está enfadado'', pensó ella, pero no dijo nada. Sólo
le diría que estaba siendo poco científica.

Por debajo, lejos de su vista, estaba sucediendo algo en el complejo de
cuevas leñosas que formaban la cámara de digestión del gigante Heligan.
Oscuras matas tachonaban las paredes y el techo. Hasta ahora, no habían
sido más grandes que pelotas de fútbol, pero ahora les comenzaron crecer
espinas cada vez más grandes que se abrían paso a través de la piel.
Algunas eran ya tan grandes que su propio peso las liberó de los
receptáculos donde habían crecido. Rodaron hacia el lago de caldo verde
y quedaron suspendidas durante unos momentos como minas flotantes. A
continuación, desarrollandose, eliminando raíces y antenas, comenzaron a
arrastrarse en tierra\ldots{}