\chapter*{Capítulo Cinco}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Cinco}

Lo habían llevado abajo por las escaleras, a través de pasillos de
madera tallados y pulidos, hasta que por fin llegaron a una pesada
puerta. El propio Presidente Ratisbon la abrió y tiró de ella. Y allí,
en una gran cámara sombría, estaba la Silla.

La Silla era un invento del propio Ratisbon. Desde hace muchos años el
verdugo había percibido que la creencia en el Doctor estaba
desvaneciéndose y el hambre de venganza debilitándose. Se había
propuesto recordar a su pueblo su antiguo odio, y mostrar su propia fe
en las antiguas leyendas, preparando el dispositivo en el que el Doctor
sería torturado y asesinado cuando finalmente apareciese. A través de
los años, él y sus seguidores habían reunido madera y gran parte del
resto del metal de la nave desmantelada de los colonos originales, y
habían construido la Silla.

Era una silla de metal y plástico al igual que el trono del Juez, pero
estaba rodeado de un espinoso halo de dispositivos afilados montados en
brazos de madera articulados. Había taladros, cuchillas, agujas,
jeringas llenas de ácidos de los propios árboles, tubos de goma y
terminales eléctricos, dispositivos ingeniosos diseñados para pelar y
tallar y aplastar.

---¿Creíste que la muerte sería rápida, Doctor? ---se burló Ratisbona.
Hizo un gesto hacia la Silla--- Por favor, toma asiento.

---Oh, está bien ---dijo el Doctor---. Prefiero estar de pie, si a ti te
da igual.

La cámara se sacudió, las paredes crujieron. Algunas de las personas que
se habían reunido allí gritaron de miedo, y desde el exterior llegaron
ruidos; gritos y chillidos, el estruendo de algo cayendo.

Ratisbon resopló con irritación.

---¿Y ahora qué?

La puerta se abrió. Aggie irrumpió gritando:

---¡Presidente! ¡Hay\ldots{} cosas! ¡Están subiendo al exterior desde el
Duramen! ¡Están por todas partes!

Más gritos detrás de ella, y luego un ruido extraño, como alguien
arrastrando una gran cantidad de ramas. Ratisbon agitó sus manos,
alejando la molestia.

---Entonces, encárgate de él, Agonía-Sin-Fin. Me atrevo a decir que sólo
es un truco de la Juez. No tiene estómago para permitir que se haga
verdadera justicia\ldots{}

Pero incluso mientras hablaba, el suelo detrás de él se hinchó y se
dividió, su antiguo entarimado se astilló hacia arriba cuando un gran
golpe golpeó desde abajo. Los seguidores del Presidente se dispersaron
cuando algo grande y espinoso se coló en la cámara. Otros estaban
subiendo también, por toda la habitación. Los zarcillos se extendieron
para apoderarse de los hombres que forcejeaban y gritaban. Uno se llevó
a Ratisbon, las raíces se envolvieron a su alrededor, arrastrándolo
hacia atrás al agujero del que había salido.

El Doctor, olvidado por sus asustados guardias, corrió a la Silla y
rompió el brazo que sostenía la cuchilla más grande y más afilada. Para
cuando volvió, Ratisbon había desaparecido por el suelo. El Doctor
corrió hacia él, acuchillando a las raíces que lo sujetaban. Agarró una
de las manos agitándose del Presidente y gritó:

---¡Resiste, hombre! y

---¡Aggie, ayuda! ---pero Aggie estaba luchando con otra de las
criaturas. Las raíces se envolvieron alrededor de la garganta de
Ratisbon y apretaron, estrujaron y trituraron. Sus dedos resbalaron sin
fuerzas de las manos del Doctor, la cosa arrastró su cuerpo hacia abajo
a la oscuridad bajo el suelo.

El Doctor corrió a ayudar a Aggie. Defendiéndose con su lanza, la chica
estaba consiguiendo mantener a raya al monstruo que la estaba atacando.
Cuando el Doctor se reunió con ella la cosa retrocedió, agitando sus
raíces y zarcillos amenazadoramente, haciendo feroces ruidos
susurrantes, que sonaban como el viento en la copa de los árboles.

---¡Vamos! ---le gritó el Doctor. Él y los otros sobrevivientes huyeron
de la cámara, y Aggie cerró la puerta de un portazo tras ellos, en el
exterior, los pasillos estaban también llenos de susurros, gritos y
alaridos, que les decían que más criaturas estaban sueltas a lo largo
del laberinto de la estructura Heligan.

---¿Qué son? ---preguntó Aggie.

---Diría que son una especie de esporas móviles ---dijo el Doctor---.
Así es como los Heligans se reproducen normalmente. Deberían explotar
ellas solas para convertirse en nuevos árboles. Pero han sido alterados,
reprogramados, si quieres. Convertido en guerreros\ldots{}

Aggie asintió lentamente, atontada por el shock.

---Los cuentos dicen que cuando llegue el Doctor, todo el árbol nos
defendería de él. Pero ¿por qué sus guerreros nos atacan? ¡También somos
hijos de los árboles!

---Bueno, me imagino que es a mi al que están buscando ---dijo el
Doctor---. Ese es el problema con las plantas, que no siempre son muy
brillantes. Me temo que todos nosotros les parecemos iguales. Sólo
agarran cualquier cosa que haga un ruido\ldots{}

---¡Mátalo, Agonía-Sin-Fin! ---gritó uno de los hombres más cercanos---
¡Está compinchado con los monstruos!

---No, no ---dijo Aggie airadamente---. Me ayudó. Luchó con valentía, y
trató de salvar al Presidente.

La puerta tras ellos crujió, arqueándose hacia fuera bajo la fuerza de
algo pesado. Podían oír las puntas de las raíces de las enojadas esporas
rascando contra ella. Desde la otra dirección llegaban más ruidos,
rápidas y furtivas peleas. Las sombras se movían donde el pasillo se
curvaba. Aggie agarró su lanza.

---No ---dijo el Doctor.

Por la curva del pasillo llegó, no un guerrero de esporas, sino otro
grupo de seres humanos asustados. Entre ellos, la Juez, Ven y Leela,
quien corrió hacia el Doctor y lo abrazó con fuerza.

---¡Sabía que escaparías! ¡Vine a salvarte! Hay cosas, criaturas\ldots{}

---Lo sabemos, lo sabemos---dijo.

---¡Están por todas partes! ---dijo Ven.

---Tenemos que volver al Salón de la Justicia ---dijo la Juez---. Ahí es
donde nuestro pueblo se reúne en momentos de peligro. Juntos, quizá
podamos mantenerlos a raya.

Señaló hacia un amplio pasillo. Corrieron a lo largo de él, haciendo una
pausa en las sombras de una intersección mientras un grupo de esporas
pasó susurrando. Cuando llegaron a las grandes puertas dobles, Ven y uno
de los hombres las abrieron.

Las esporas todavía no parecían haber encontrado el Salón de la
Justicia, estaba justo igual que como Ven lo había visto durante toda su
vida, igual que como se había visto todos estos novecientos años que
había habido gente en la Estructura Heligan. Estaba el asiento donde la
Juez se sentaría, los bancos para los observadores, el banquillo donde
el Doctor estaría de pie, y detrás de ella, imponente sobre todo, la
gran estatua, que los fundadores habían tallado para que sus
descendientes nunca olvidarían a su antiguo enemigo.

---¿Quién se supone que es? ---preguntó el Doctor, levantando la vista
hacia él.

---Ese eres tú ---dijo la Juez, pero no parecía estar segura. Miró el
rostro del Doctor y luego el rostro de la escultura, tratando de
detectar alguna similitud. Ella dijo---. Así es como el Doctor se les
apareció a nuestros antepasados hace novecientos años.

---¡No se parece en nada a él! ---dijo Leela.

---Oh, no lo sé ---dijo el Doctor---. Hay una cierta semejanza. Dos
ojos, dos orejas, una nariz ¿Supongo que se podría llamar a eso una
nariz? Y es verdad que he cambiado un poco con los años. Pero estoy
seguro de que nunca he tenido una pinta como esa.

---¡Es tan joven! ---dijo Leela--- ¡Y tan guapo!

---Quiero decir, ¡lleva una pajarita! ---explicó el Doctor
pacientemente---. ¡Ridículos objetos! ¡No me verían puesta una pajarita
ni muerto!

---El Doctor le dijo a nuestros antepasados `Las pajaritas molan'
---dijo Ven.

---¿Molan? ---el Doctor parpadeó---. Yo nunca diría\ldots{} ¡Oh, espera!
¡Un momento! ¡Ah!, Creo que entiendo lo que ha pasado. Ese tipo debe ser
una de mis futuras regeneraciones. Estas cosas de las que me culpáis, la
revuelta de los Thara, el exilio desde Golrandonvar\ldots{} todavía no
han ocurrido. No para mí. Y no puedes hacerme responsable por algo que
no he hecho todavía. ¿Sería eso justicia, Juez?

---Supongo que no\ldots{}

---¡Debemos matarle de todos modos! ---dijo uno de los hombres de
Ratisbon---. Así nunca podrá traicionar a nuestros antepasados y
ayudar a los Thara.

---No ---dijo el Doctor---, eso no haría ningún bien. Si me matáis ahora
no podré visitar Golrandonvar, los Thara nunca se rebelarán, esta
Heligan nunca existirá y no estará aquí para matarme. Todos vosotros os
desvaneceríais al instante en una nube de paradojas.

Otro gran temblor sacudió la sala; sacudió toda la ciudad de madera.
Paneles tallados cayeron del techo. La estatua del futuro Doctor se
tambaleó borracho.

---Este árbol está enojado ---espetó Leela.

---Tienes razón ---dijo el Doctor.

---¿La tengo? ---se lo quedó mirando, parpadeando---. ¿No vas a decir
que estoy siendo poco científica?

---Estos temblores, la forma en que las esporas se comportan\ldots{}
---dijo el Doctor---. Juez, creo que sus fundadores no fueron honestos
con vosotros. Su Director Sprawn realmente no confiaba en que sus
descendientes me trajesen ante la justicia. Sabía que no podía confiar
en vosotros para manteneros enojados todos esos años. Sabía que
creceríais demasiado razonables, demasiado misericordiosos. Sólo os
necesitaba para mantener vivo el árbol. Para hacer un poco de poda
ligera y estar al tanto del pulgón hasta que regresase. Luego se tomaría
su propia venganza. Incluso si eso significa su propia destrucción, ~y
la de todos vosotros.

Hubo gemidos, gritos y lamentos de sus oyentes.

---¿Qué podemos hacer? ---preguntó la Juez.

El Doctor sonrió con esa sonrisa amplia, encantadora suya.

---¡Oh, ya pensaremos en algo! Ahora, un organismo tan complejo como un
Heligan, especialmente uno tan grande, debe controlarse desde alguna
parte. Tiene que haber un cerebro central de algún tipo, que percibió la
llegada de la TARDIS y provocó la liberación de esas esporas.

---¿La bola de raíz? ---sugirió Ven---. Está en el Duramen, debajo de la
cámara de digestión, en el centro mismo del árbol.

---¿Puedes mostrarme el camino?

Ven miró a su madre y luego al Doctor. Asintió con la cabeza.

---¡Voy contigo! ---dijo Leela.

---No, Leela, quédate aquí, te necesitan si las esporas atacan. ¡No te
preocupes, estaré de vuelta en dos tictacs!

---¡Doctor!\ldots{}

Pero ya se había ido, trotando tras Ven hacia una pequeña puerta en el
lado opuesto de la sala y desapareciendo por ella en las sombras.

Leela se volvió hacia los demás.

---¿Cuánto tiempo es un tictac? ---preguntó. Pero ellos no lo sabían, y
de todas formas no tenían tiempo para contestar. El Salón de la Justicia
se llenó de repente del sonido de las raíces-espora aporreando las
puertas.