\chapter*{Capitulo Uno}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Uno}

Mientras bajaba por los caminos empinados del tronco, que generaciones
de su pueblo habían excavado a través de la madera viva, Ven pudo
escuchar al gran árbol crujir, moverse, murmurar. Odiaba esos ruidos.
Odiaba las sombras que proyectaban las tenue bio-lámparas en los techos.
Estos lugares profundos siempre le habían hecho sentirse incómodo. Pero
alguien tenía que ir allí. Alguien tenía que comprobar si los troncos
centrales tenían grietas y buscar colmenas de miel y arbustos de bayas
carnosas, ya que la gente los necesitaba para complementar su suministro
de alimentos. Ven tenía quince años, el primer año de su virilidad.
Incluso al hijo de la Juez le tenía que tocar adentrarse entre las
ramas internas.

Nervioso, se abrió paso por los pasillos serpenteantes, haciendo brillar
su lámpara de escarabajos luminosos en las grietas, tratando de oír el
zumbido de las pequeñas abejas negras que le pudiesen llevar a una
colmena. Se encontró con un brote leñoso que pronto bloquearía la
carretera si se le dejaba crecer. Marcó el lugar con un hilo rojo y
escribió una nota en su libreta para dar parte a las brigadas de poda.

El crujido del árbol se hizo más fuerte. ``Está inquieto esta noche'',
pensó Ven, ``gruñendo en sueños''. Y después, justo cuando creía que no
había nada que temer de esos ruidos, escuchó uno nuevo. Un rugido ronco,
como si una inmensa sierra estuviera desgarrando el árbol: un resuello
que se hizo cada vez más fuerte, como si algo terrible estuviera
avalanzándose hacia él desde el núcleo.

Ven dejó caer la lámpara y se tapó los oídos con las manos. Uno de los
preciosos cristales de la lámpara se rompió y los escarabajos de su
interior escaparon, rodeando su cabeza en una tormenta de pequeñas luces
mareantes antes de dispersarse entre las sombras.

El ruido se hizo más y más fuerte\ldots{} y de pronto se detuvo.

Ven se quitó las manos de los oídos y escuchó. Los murmullos del gran
árbol era lo único que podía oír ahora. Parecían tranquilos y
reconfortantes después de ese nuevo y terrible sonido.

Su primer pensamiento fue el de volver corriendo a las ramas salientes.
Pero ¿qué iba a decir cuando le preguntaran por qué había dejado el
trabajo sin terminar? ¿Que había oído un ruido aterrador? Podía imaginar
a los demás burlándose. Era el hijo de la Juez. Su deber era mostrar
coraje y dar ejemplo.

Así que, en lugar de marcharse corriendo, subió hacia el lugar de donde
había venido el ruido, en un recodo del pasillo y bajo un tramo de
escaleras talladas poco profundas de donde se abrió un espacio hueco
entre una masa de grandes troncos.

Ven había estado antes en este lugar. Estaba directamente encima de la
cámara de digestión, y se utilizaba para funerales. Recordó haber visto,
cuando era un niño pequeño, como el cuerpo amortajado de su abuelo era
bajado a través de una de las aberturas oscuras en el suelo para
convertirse en uno con el árbol. El lugar había estado desierto
entonces, nada más que el anillo de dolientes. Ahora algo esperaba en la
tenue y plateada luz. Era algo más alto que un hombre, y de un color que
Ven rara vez había visto antes, algo rectangular, con ventanas y una
puerta, como una habitación pequeña y perdida. O una caja\ldots{}

La boca de Ven se secó. ``¡No puede ser!'' pensó. "¡No ahora, no aquí!
No tendría que aparecérsele, después de todos los años de espera\ldots{}

Sin embargo, allí estaba, sólida, imposible y aterradora: la Caja Azul.