\chapter*{Capítulo Tres}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Tres}

Leela no estaba segura de cuánto habían recorrido a través de la
interminable, zigzagueante y sinuosa estructura Heligan. Poco a poco,
los pasillos por donde sus captores los llevaban comenzaron a estar
amurallados con tablones y paneles en lugar de simplemente huecos a
través de la madera viva, y finalmente entraron en la ciudad en forma de
casa del árbol en las ramas exteriores. Una o dos veces cruzaban anchas
avenidas, y pasaban aberturas en las que se entreveían grandes cámaras
donde se preparaba la comida, y las cortezas de fibra se convertían en
ropas. A veces pasaban a través de espacios concurridos donde la gente
se apiñaba para ver pasar a los extraños. Leela oyó como la noticia
pasaba de boca en boca, crepitando como un incendio en la maleza: `¡Es
el Doctor! ¡El Doctor!' La gente lo gritaba en las arcadas de madera,
propagando la noticia a las distantes ramas. Pero Aggie y sus compañeros
no se detenían, simplemente clavaban sus lanzas de madera en los presos
y los obligaban a avanzar.

---No son muy hospitalarios ---susurró el Doctor---. Pero no se puede
evitar admirarles. Han construido todo este mundo en el exterior del
bosque Heligan. ¡Notable!

Leela pensó que lo que era realmente notable era la manera en que podría
seguir estando tan alegre mientras estaban siendo conducidos a
cualquiera que fuese el terrible destino que estas tres personas habían
planeado para ellos. Tenía de nuevo esa sonrisa. Supuso que era porque
había vivido mucho tiempo y había visto muchas maravillas. Debe hacerse
aburrido después de un tiempo. Cualquier cosa nueva le encantaba.

---¿Supongo que vuestros antepasados quedaron varados aquí?
---preguntó, volviéndose a Aggie y los lanceros. No le respondían, así
que intentó llamar a Ven, que iba todavía detrás--- Un naufragio
espacial, ¿no? Y sólo salvasteis una Heligan y lograsteis convertirla en
una especie de estación espacial para vivir \ldots{} ¡Ingenioso! ¿Cuánto
tiempo habéis estado aquí?

---El gran árbol ha sido el hogar de nuestro pueblo desde hace
novecientos años ---dijo Ven---. Sí, nuestros antepasados quedaron
atrapados aquí\ldots{}

---Pero no hubo naufragio ---dijo Aggie ferozmente---. Fuiste tú quien
nos dejó varados, Doctor.

---¿En serio? ¿Yo? No, creo que ha habido un pequeño
malentendido\ldots{} ---empezó a decir el Doctor, pero la conversación
había terminado, así como el viaje. Uno de los lanceros abrió una puerta
tallada, y Aggie empujó al Doctor y a Leela a través de ella a una gran
habitación octogonal con paredes revestidas de paneles labrados . Ese
lado de la Estructura Heligan estaba orientado hacia el sol, y la luz
del sol moteada como una hoja llegaba meciéndose a través de una ventana
hecha a partir de una sola lámina traslúcida de celulosa. Una mujer los
esperaba allí; hermosa, de pelo gris, el dobladillo de su túnica de
corteza de fibra de color té barría el suelo mientras se levantaba de su
asiento y se acercaba para estudiar al Doctor.

Aggie y sus hombres lo obligaron a arrodillarse.

---Madre ---dijo Ven---. ¡Es él!

La mujer frunció el ceño.

---No es como la escultura.

---Vi la Caja Azul ---dijo Ven---. Pero\ldots{}

---Él mismo admitió que es el Doctor ---dijo Aggie---. Voy a buscar al
Presidente. Se hará justicia.

---¿Así que tu debes ser la Juez? ---dijo el Doctor, sonriendo a la
mujer cuando Aggie se fue. Señaló la silla de la que se había levantado;
una cosa de plástico y metal, muy diferente al resto de este mundo de
madera---. Esa es la silla de piloto de una nave de clase Wyndham, ¿no
es así? Una antigüedad, por su aspecto\ldots{}

---Te hemos esperado mucho tiempo, Doctor\ldots{}

La voz de la Juez era severa, pero parecía preocupada. Toda su vida
había sabido sobre el Doctor. Recordó lo que le decía su abuela siendo
niña, `¡Sé buena, o el Doctor vendrá a por ti!' Pero ella nunca había
creído en él. ¿Un hombre que viajaba a través del espacio y el tiempo en
una caja azul? ¡Sonaba tan inverosímil! Había pensado que él era sólo un
símbolo, un mito útil que los fundadores habían inventado para unir a la
gente y ayudarles a sobrevivir en este extraño lugar. Cuando fue elegida
Juez había jurado solemnemente estar dispuesta a juzgar al Doctor si
volviese, pero un centenar de jueces antes que ella había hecho el mismo
juramento, y él nunca lo hizo. Nunca había imaginado que caería sobre
ella pronunciar sentencia contra él.

---Durante nueve siglos nuestro pueblo ha esperado su venganza ---dijo
ella, mirándole a los grandes e intensos ojos, y preguntándose todavía
si realmente era él---. Su glorioso líder, el Director Sprawn, prometió
a nuestros antepasados que algún día vendrías, Doctor. Él diseñó la
estructura Heligan para atraerte. Un metomentodo intergaláctico como el
Doctor no será capaz de resistir tal cosa, les dijo. Y aquí estás.

---¿Y ahora de qué va todo esto de la venganza? ---el Doctor empezó a
levantarse, pero los lanceros le obligaron a arrodillarse de nuevo---
¿Venganza por qué? ¡Nunca he hecho nada!

---Tal vez has traicionado a tanta gente que nos has olvidado ---dijo la
Juez.

---¡El Doctor nunca traicionaría a nadie! ---dijo Leela con enojo.

---Calla, Leela\ldots{}

---Hace novecientos años ---continuó la Juez---, nuestros antepasados
estaban colonizando un mundo llamado Golrandonvar. Eran de la Tierra.
Su bosque de árboles Heligan estaba transformando la atmósfera, las
actividades mineras y de la construcción estaban en marcha. Y entonces
llegaste en tu caja azul\ldots{}

---¿Golrandonvar? ---preguntó el Doctor--- No, no me suena, me temo.
Pero he visitado muchos lugares\ldots{} ¿Era un poco como un yacimiento
de grava? Te sorprenderías de cuántos mundos alienígenas se parecen a
yacimientos de grava\ldots{}

---Madre ---dijo Ven---. Me salvó la vida. Me habría caído en las
cámaras de digestión si no hubiera sido por él. ¿Por qué el Doctor haría
una cosa así?

---¡Porque es un buen hombre! ---dijo Leela--- ¡Por eso te salvó! ¡Por
eso me impidió matar a la chica enfadada y a estos chuchos con sus
lanzas de juguete! ¡Nunca permitiría que nadie que no se lo mereciera
fuese dañado!

El Juez la miró.

---Creo que estás diciendo la verdad ---dijo---. Creo que realmente
piensas que él es bueno. Pero tal vez te ha engañado. Nuestra gente
tiene un dicho: `El Doctor es un Maestro del Engaño: incluso sus
sonrisas son estratagemas'. Parecía lo suficientemente amable cuando
llegó a Golrandonvar hace nueve siglos. Pero luego se puso del lado de
los nativos del planeta; viciosos, primitivos, unas criaturas moradoras
de pantanos llamados Thara. Les ayudó a alzarse en contra de nuestros
antepasados, y conducirles desde ese mundo prometedor. Una nave, eso fue
todo lo que les dejó, y apenas suficiente combustible para llegar a esta
roca que orbitamos ahora. Es por ello que, durante todos estos años,
hemos esperado el regreso del Doctor. Para así hacerle pagar por lo que
nos hizo.

---Sin embargo, me salvó la vida ---dijo Ven.

---Y estoy agradecida ---reconoció la Juez---. Se tendrá en cuenta en el
juicio.

La puerta se abrió de nuevo. Aggie se quedó allí. A su lado estaba un
anciano alto, flaco y con fieros ojos, sus blancas cejas espesas como un
búho real. Había más gente detrás de él, gente con lanzas y palos,
asomándose nerviosamente sobre los hombros de otros para tener un atisbo
del Doctor.

---¡No habrá juicio! ---bramó el anciano, su voz era casi tan sonora y
profunda como la del propio Doctor--- ¡Nada de lo que tu llamas justicia
es para el Doctor, Juez! ¿No has sentido los temblores? ¡El Heligan está
despierto! Sabe que el Doctor está aquí, y no quiere justicia. ¡Quiere
venganza!