Para cuando el Guerrero de Hielo llegó al más cercano de los dos meteoritos que se habían estrellado por las inmediaciones, el guerrero que había estado dentro ya estaba rompiendo la superficie de su cápsula de hielo Se encontraba en una masa de hielo roto, contemplando el paisaje cubierto por la noche, la cresta de nieve que se interponía entre ellos y el pequeño pueblo de Navidad, el terreno ondulado, las maderas oscuras.



Los dos guerreros se saludaron con un silbido de satisfacción. Hasta ahora no había ningun indicio de que la Iglesia del Orden Papal hubiera detectado su llegada. Todos los sistemas de comunicaciones y toda la tecnología habían sido retiradas de su armadura, para que no hubiera nada que se pudiera detectar, sin emisiones, sin fugas de procesador, sin fuentes de energía.



--¿Dónde essstá Lord Ssardak? --dijo el segundo guerrero--. ¿Lo viste llegar?.



El primer guerrero señaló hacia el bosque. 


--Su cápsula de hielo cayó cerca.



Se pusieron en marcha a la vez, atravesando la nieve pesadamente hacia la oscuridad del bosque.



Detrás de ellos, una figura curiosa se asomó desde detrás de un arbusto delgado. Se apartó el pelo congelado de sus ojos, y se apresuró tras los guerreros, cuidando de mantenerse bien atrás y fuera de la vista. Cuando los guerreros desaparecieron entre los árboles, esperó un rato, asegurándose de no hacer ningún ruido que delatara su presencia, para luego seguirles.



Inmediatamente, ya era de noche. Las ramas esqueléticas y los nudosos troncos de los árboles estaban iluminados por la pálida luz de las lunas. Delante de él, podía oír a las enormes criaturas abriéndose paso entre la maleza y la vegetación.



\mbox{}



El tercer meteorito había hecho un agujero a través del dosel del bosque. La enorme bola de hielo parecía brillar bajo la luz de las lunas brillando a través de la brecha entre los árboles rotos. Una espesa niebla se aferraba al suelo por el vapor y el lento descongelamiento del hielo. Los dos guerreros marcharon hasta el hielo, con la niebla arremolinándose alrededor de sus pies. Al unísono levantaron sus enormes puños, y juntos golpearon el hielo.



Mirando desde la cercana cubierta, el hombre que los había seguido por el bosque vio a los guerreros rompiendo el hielo. Finalmente, dieron un paso atrás y una tercera figura surgió de entre los restos destrozados del meteorito. Un poco más bajo que los guerreros, más elegante en la armadura ceñida que era de alguna manera elegante a la vez que brutal. Una capa oscura colgaba debajo y detrás de su casco alargado, y cuando habló, su voz fue menos pesada que los tonos ásperos de los guerreros.



--Essbur, Zontan, lo habeisss hecho bien. 



Los guerreros saludaron a su señor, con un puño en la coraza.



--Losss componentesss llegarán pronto --susurró Essbur, el primer guerrero en llegar al planeta.



--Debemosss obssservar --agregó Zontan.



Ssardak asintió.

--Estos árboles oscurecen la vista. Muéstrame la forma más rápida de salir de este bosque.



Los guerreros se volvieron y se dirigieron pesadamente de vuelta por donde habían venido. El hombre que los observaba se introdujo de vuelta en la maleza y contuvo la respiración. Sólo cuando los guerreros hubieron pasado dejó escapar un torrente de alivio en forma de vapor de aire. Casi se ahogó cuando un pesado puño se cerró sobre su hombro.



No era un hombre de baja estatura, pero su cabeza apenas llegaba al hombro del guerrero que lo lanzó fuera de su escondite. El brazo libre de la criatura se levantó, listo para golpear como un martillo. El hombre se preparó para el impacto.



--Espera --ordenó Ssardak. 


Se dirigió hacia el hombre y le miró. 


--Puede sernos útil --se volvió y continuó siguiendo al otro guerrero en su camino. El guerrero arrastró al hombre tras ellos.



En el borde del bosque, las cuatro figuras se detuvieron. Dos guerreros enormes, el alto y aristocrático Señor del Hielo y el humano desaliñado, con el abrigo húmedo.



—¿Quién eres? --exigió Ssardak.



El hombre se encogió de hombros. 


--Yo vivo aquí, eso es todo. Vi las bolas de fuego. Vine a mirar. No queria hacer daño. No iba a interferir. ¿Puedo irme a casa? --añadió esperanzado.



Ssardak se inclinó, tan cerca que el hombre pudo ver su propio rostro reflejado en los oscuros escudos oculares del Señor de Hielo.


--Yo soy Lord Ssardak. Estos son mis guerreros: Essbur y Zontan. Si tratas de escapar, ellos te matarán. ¿Lo entiendes?.



El hombre asintió con furia. 


—¿Qué quereis?.


--En primer lugar, tu nombre.



--Puedes llamarme Elías. 



--¿Conoces este área?.



Elias asintió. 


--He vivido aquí durante mucho tiempo. La conozco tan bien como cualquiera.



Ssardak dio un silbido de satisfacción. 


--Entonces mira --alzó el puño hacia el cielo, donde cuatro diminutos puntos de luz fueron rayando entre las estrellas, creciendo constantemente más brillantes y más grandes.



—¿Qué son? --susurró Elias--. ¿Estrellas fugaces?.



--Cápsulas de hielo, como las que nos transportaron. Sólo que mucho más pequeñas. 



--¿Quieres decir que hay algo dentro de ellas?. ¿Más de tus guerreros?.



Ssardak miró al hombre. 


--He dicho que eran más pequeñas. Lo que haya dentro no te concierne. Mirarás en que lugar aterrizan. Ahora, observa.



Se quedaron en silencio mientras las cápsulas se apresuraban hacia ellos, chillando por encima y desapareciendo en la distancia en un resplandor de fuego. Las chispas y las llamas se dispararon de cada uno de los cuatro puntos de impacto más abajo en el valle.



--Ahora dime --dijo Ssardak, volviéndose a Elías--y sé que a esta distancia del Campo de la Verdad no puedes mentir. ¿Puedes ayudarnos a encontrar las cápsulas?.



--Sí --dijo Elías--. Pero tantos meteoros en una noche no habrán pasado desapercibidos, otras personas los habrán notado. Estarán buscando también.



--¿Te refieres al Doctor?.



Elias asintió. 


--Tiene derecho a meterse en cualquier cosa fuera de lo común.



--¿Conoces al Doctor? --silbó Essbur.



--Todo el mundo conoce al Doctor. ¿Es por lo que estáis aquí?.



--¿Por qué si no? --gruñó Ssardak.



--Entonces os ayudaré --dijo Elías. 


Ssardak lo miró de cerca. 


--¿Traicionarías a tu propia gente?.


--Ya lo he hecho antes --dijo Elías. Había un dejo de tristeza en su tono.



--¿Por qué nos ayudarías? --exigió Zontan.



--La vida ha cambiado desde que llegó el Doctor. Antes, si las historias son verdad, Navidad era un lugar apacible y feliz. Desde que el Doctor llegó, he temido por mi vida casi todos los días. 



--¿Así que podemos confiar en tí? --dijo Ssardak.



--Yo te ayudaré a encontrar las cápsulas de hielo --dijo Elías.



--Eso es evidentemente cierto. ¿Pero nos traicionarás?. ¿Vas a contarle al Doctor acerca de nosotros, de las cápsulas?.



Elías sonrió levemente. Se limpió la nieve de la frente y de las cejas con el dorso de la mano. 


--Como has dicho, no puedo mentir, no aquí. Y te prometo que no diré una palabra al Doctor sobre vosotros ni sobre lo que estéis haciendo.



--Entonces nos ayudarás a Essbur y a mí a recuperar las cápsulas --dijo Ssardak--. Sírvenos bien, y te dejaremos vivir.



Elias asintió.


--La más cercana de vuestras cápsulas parecía que bajaba hacia el Claro de Everdell, justo al pasar el arroyo congelado. Te llevaré allí. 



Empezó a atravesar el paisaje iluminado por las lunas, vadeando a través de los gruesos montones de nieve. Cuando miró hacia atrás, vio que Ssardak y Essbur estaban cerca de él. Pero el otro guerrero, Zontan, dio media vuelta y se alejó a grandes zancadas en la otra dirección.



--Va por el camino equivocado --protestó Elias--. Ninguna de vuestras cápsulas cayó por allí. ¿A dónde va?.



--No te concierne --silbó Ssardak--. Zontan tiene otra misión que cumplir. Pero todos trabajamos para los mismos fines.



Essbur asintió, extendiendo un enorme brazo y empujando hacia delante a Elias. 



--La muerte del Doctor.
