Un grupo de alrededor de una docena de personas se abrió paso a través de los campos nevados hacia la cresta. A pesar de la luz de las lunas, llevaban linternas. Muchos de ellos tenían palas. Cuando llegaron a la cima de la cordillera, se dividieron en parejas, cada pareja fue  en una dirección diferente para continuar con su búsqueda.



--Si está tan interesado en encontrar esas bolas de fuego --se quejó Mattias--¿por qué no está el Doctor con nosotros?.


--Él no puede estar en todas partes a la vez --señaló María, su esposa--. Pero él también está buscando. Si él piensa que estas bolas de fuego son importantes, entonces debemos buscarlas. El Doctor se reunirá con nosotros muy pronto, ya lo verás. Éstará con algunos de los otros, y estoy segura de que no son ni la mitad de gruñones que tú.



--No tendría que haber venido --gruñó Mattias.



Maria entrelazó su brazo con el de él mientras caminaban hacia adelante a través de la nieve. 


-No, no tendrías. Pero aquí estamos.



Dos horas más tarde, era María la que se quejaba. Tenía frío y estaba cansada, y no habían encontrado nada. 


--Tal vez deberíamos renunciar y volver a casa --dijo.



Mientras hablaba, una figura alta y desgarbada se apresuró hacia ellos, saltando a través de la nieve con entusiasmo.



--¿Rendirse?. No podemos darnos por vencidos. No hemos hecho más que empezar --el Doctor miró hacia el cielo, abriendo su boca para dejar que varios copos de nieve cayeran dentro. Cerró su boca--. Saboread la nieve. Es una buena cosecha.



--¿Por qué estamos buscando esas bolas de fuego? --exigió Mattias--. ¿De qué nos sirven?.



--¿A nosotros?. Para nada en absoluto.



--Bien, entonces...



--Pero tienen que ser útiles para alguien, o de lo contrario ¿por qué enviarlas?. Dime, ¿por qué enviarlas?.



--Muy bien --desafió Maria--. ¿Por qué?.



--Bueno, yo no lo sé --admitió el Doctor--. Pero creo que deberíamos averiguarlo, ¿no crees?. No respondas a eso. Mira, les he dicho a los demás que nos encontraremos en la hondonada detrás del Macizo del Predicador en una hora, ¿de acuerdo?. Johann está haciendo un fuego y el Viejo Thom dijo que va a organizar una barbacoa de desayuno. Eso es lo que hay de bueno en las largas noches de aquí, que nunca estás lejos del desayuno. Así que os veré allí, ¿no?.



--Sí, está bien--respondió Mattias--. De acuerdo--no pudo evitar sonreír ante la actitud enérgica del Doctor.



El Doctor ya estaba corriendo de vuelta a través de la nieve, medio corriendo, medio saltando. 


--Y si encuentras una bola de fuego, llévala contigo. Salvo que esté demasiado caliente como para cogerla, claro.



\mbox{}



La mejor manera de recuperar las cápsulas de hielo antes que nadie era separarse. Essbur era reacio a permitir que el ser humano fuera por su cuenta, pero Ssardak no parecía preocupado. Más tarde, cuando Essbur regresó con la segunda de las cápsulas de hielo, no había ninguna señal de Elias.



--Él no nos traicionará --aseguró Ssardak al guerrero--. Nos dio su palabra.



--¿Se puede confiar en la palabra de un ser humano?.



Los finos labios de Ssardak se torcieron en una sonrisa leve. 


--No confiar en él sería deshonroso. Pero él nos dio garantías y el Campo de la Verdad significa que no mentía.



--¿Y si no vuelve?.



--No habría mucha diferencia --dijo Ssardak--. Pero aquí está.



Efectivamente, Elias se tambaleaba de regreso hacia ellos a través de la nieve. Se detuvo para recuperar el aliento antes de hablar. 


--Hay gente --dijo con voz entrecortada--. De la ciudad. Creo que están buscando vuestras cápsulas de hielo.



--¿Te vieron? --preguntó Essbur.



--Sé cómo permanecer oculto cuando quiero.



--¿Has localizado alguna de las cápsulas? --preguntó Ssardak.



Elias negó con la cabeza. 


--¿Y vosotros?.



--Dos --dijo Ssardak--estaban muy cerca la una de la otra.



Se hizo a un lado para revelar las cápsulas que yacían en la nieve detrás de él. Cada una era una esfera áspera de hielo, del tamaño de las bolas que los niños de Navidad pateaban por diversión. Dentro de su corazón reluciente, Elías pudo ver la forma vaga de algo congelado dentro.



--¿Qué sucede? --preguntó.



--Los primeros componentes --dijo Ssardak--. Ahora tenemos que encontrar las otras cápsulas  antes de que los seres humanos den con ellas.



--Una de ellas vino por el otro lado de esa zona boscosa --dijo Elías--. Está un poco más lejos, pero es más rápido bordeando el borde que intentando atravesarlo.


--¿Y la cuarta? --siseó Essbur.



--Abajo en el valle, creo. Ahí es adonde se dirigía la gente que vi.



--Entonces debemos ir allí primero --dijo Essbur.



--Os verán --señaló Elias--. Yo iría más rápido. Sin faltar al respeto--añadió rápidamente--. Pero si quereis mantener todo esto en secreto, ¿tal vez debería buscar esa cápsula y vosotros conseguir la otra?.



Ssardak extendió la mano y agarró el hombro de Elías mientras lo consideraba. 

--No les diras nada a nadie sobre nosotros ni sobre nuestra presencia aquí --gruñó--. Dilo.



--Por supuesto --el rostro de Elias se retorció por el dolor--. No le diré nada a nadie.



Ssardak aflojó la presión. 


--Eso es bueno. Porque si lo haces, Essbur te matará. 


--No lo había dudado ni por un momento --dijo Elias, frotando su hombro. Forzó una sonrisa--. Entonces, nos volveremos a ver aquí, con las cápsulas.



Ssardak esperó hasta que el hombre estaba casi fuera de la vista antes de dar a Essbur sus órdenes. 


--Síguelo. Si los seres humanos ya han encontrado la cápsula, recupérala. Ellos sabrán que estamos aquí muy pronto, una vez que Zontan haya completado su misión.



\mbox{}



Más abajo en las laderas, Zontan casi había llegado a la ciudad. El enorme guerrero avanzaba pesadamente por la nieve, dirigiéndose directamente hacia su objetivo. Su misión era simple y directa. Y una vez completada conduciría inevitablemente a la muerte del Doctor.



\mbox{}



En el momento en que María y Mattias se unieron a los demás alrededor del fuego, había un cerdo asándose en un asador y varios agricultores locales habían salido para ver qué estaba pasando. Había tal vez veinte personas sentadas alrededor de la hoguera, calentándose y disfrutando del olor del inminente desayuno. María conocía a la mayoría de ellos, pero no a todos. Algunos de los agricultores de fuera del pueblo, más allá de la cordillera, se mantenían a sí mismos.



El Doctor estaba sentado con las piernas cruzadas, algo alejado del fuego. En sus manos estaba girando lo que parecía ser una gran bola de hielo, y estaba haciendo malabares con ella . Finalmente, la dejó en el suelo frente a él, y se inclinó hacia delante para mirarla fijamente.



--¿Es eso lo que hemos estado buscando? --le preguntó María cuando Mattias y ella se sentaron a su lado.



--Sí --respondió él con aire ausente. Entonces su rostro se quebró en una amplia sonrisa mientras miraba hacia ellos--. Así que has venido. El desayuno, no puede esperar.



--¿Qué es? --preguntó Mattias.



--Es una comida que haces a primera hora de la mañana. ¿No me digas que nunca has tomado un desayuno antes?. ¡Oh, estás a punto de probar una delicia!.



--Quiere decir la bola de hielo --explicó María--. Sabemos lo que es el desayuno. 


El Doctor asintió. 


--Oh, sí. Por supuesto que sí. Si esto fuera tan fácil como el desayuno ---cogió de nuevo la bola de hielo--. Mira, hay algo dentro,¿puedes verlo?.



La sostuvo, de manera que las vacilantes llamas de los fuegos brillaban a través del hielo que se fundía.



--¿Por qué poner algo dentro del hielo? --preguntó  María--. ¿O es que se quedó atrapado en una helada?.



--No, esto fue deliberado. Para pasar los escáneres de tecnología--El Doctor tiró la bola al aire y la atrapó de nuevo--. Cae pasado, el contenido es inerte y pasivo. Sólo un meteoro con un poco de composición metálica. A nadie le importa. 



--Excepto a tí --dijo Mattias.



--Siempre hay excepciones. Y yo soy excepcional --rodó la bola más cerca del fuego. Su superficie brillaba y el agua goteaba de ella al comenzar a derretirse--. Dentro hay un componente. Una parte de algo.



--¿Parte de que? --preguntó María.



--¿Un arma?. Quién sabe. Pero querrán recoger los pedazos y juntarlos. Tan pronto como lo hagan, nuestros amigos de arriba lo sabrán, por supuesto --El Doctor miró hacia el cielo estrellado--. Así que lo que quiera que sea debe de ser bastante devastador. O hará algo que no se revele como tecnología inesperada--se inclinó hacia delante para mirar el agua corriendo por el lado de la bola de hielo, que se descongelaba y se redujo a la forma oscura en su interior. 


--Fascinante, ¿no?.



--Pero, si es parte de algo --dijo María lentamente--. ¿El que lo envió podría estar buscando las piezas?.



El doctor se enderezó. 


--Ah --dijo--. Oh.



--¿Qué?



--Bueno, dos cosas realmente. En primer lugar, tienes razón.



--¿Y en segundo lugar? --incitó Mattias.



--En segundo lugar creo que están aquí.



Asintió con la cabeza hacia la oscuridad más allá del fuego. María pudo distinguir una forma acercándose, una figura enorme, avanzando pesadamente hacia ellos a través de la nieve.
