Ssardak vio como Zontan calibraba el cañón sónico. Essbur estaba examinando la nieve acumulada en la cresta, calculando el punto exacto al que apuntar el haz sónico. Fue un momento que debería haber estado lleno de orgullo y logro, la culminación de la misión de Ssardak.



Pero las palabras del Doctor le había inquietado. No sólo los comentarios acerca de las bajas civiles. Eso era la guerra, y Ssardak estaba bien versado en la guerra. Pero ¿por qué había regresado el Doctor?. ¿Por qué había arriesgado su vida para advertirles, a menos que él realmente creyera que su plan iba a fracasar?. Repasó los detalles de nuevo en su mente. Los mejores planes son los más simples, y este era elegante en su simplicidad. No, nada podía salir mal.



--Estamos listos para disparar, Lord Ssardak --informó Zontan--. El punto de impacto se ha calculado. El cañón sónico se establece en 74.2.



--El Doctor sabe que frecuencia estamos utilizando --señaló Essbur.



--No podemos cambiarla ahora --le dijo Ssardak--. Se ha calculado la frecuencia exacta necesaria para fundir una capa de nieve de espesor óptimo para provocar una avalancha.



--Él puede conocer los ajustes --dijo Zontan--pero no puede hacer nada. Este es nuestro elemento. La nieve es nuestra aliada. 



--Comienza la secuencia de encendido --ordenó Ssardak. Dio un paso más cerca de la cima de la loma, mirando hacia abajo las luces del valle. Podía ver gente reunida fuera de la Torre del Reloj. Sería una muerte rápida para ellos, por lo menos--. Preparaos para disparar.



\mbox{}



El Doctor parecía más preocupado por ajustar su destornillador sónico que por responder a todas las preguntas. Finalmente dio al dispositivo un toque final, y miró hacia arriba.



--Bueno, obviamente no va a haber una avalancha --dijo.



Un ruido sordo vino de la cresta detrás de ellos, subiendo poco a poco en volumen y tono.



--Se están preparando para disparar --explicó el Doctor--. se lo advertí. Ahora bien ... --levantó su destornillador sónico.- 72.4 he dicho, ¿no?.



--No --le dijo Mattias--. Dijiste 74.2.



—¿Lo dije? --el Doctor frunció el ceño—. ¿Estás seguro?.



—Sí.



—No lo creo.



--Sí, lo hiciste.



--Tal vez deberíamos hacer una votación.



—¡Doctor! --advirtió María. Señaló hacia la cresta--. Lo que sea que tengas que hacer, hazlo.



El Doctor miró hacía allí para ver a los tres Guerreros de Hielo de pie al lado del cañón sónico. El ruido continuaba aumentando y aumentando.



--Bien. 74.2.  Aunque.. --dijo a Mattias--si te equivocas y una carga de nieve viene por esa pendiente, lo tendrás en la conciencia.



--Eso parece --murmuró Mattias.


El Doctor se volvió hacia la cresta. Levantó su destornillador sónico, esperando que sus cálculos fueran correctos. La punta del destornillador sónico brillaba con fuerza, y el dispositivo emitió un sonido agudo.



La gente puso sus manos sobre los oídos a medida que el sonido perforaba sus cabezas.



--¿Qué estás haciendo? --dijo María sin aliento.



--Mejora de onda --dijo el Doctor sobre el ruido en aumento--. Están usando ondas sonoras para derretir la nieve. Si golpeo en la frecuencia correcta, puedo mejorar la onda que están usando.



--¿Y qué va a hacer eso?.



--Derretir más nieve más rápido de lo que esperan. Mucho más rápido.



--¿Cómo nos ayuda eso?.



El Doctor sonrió con tristeza.


--Les advertí --dijo-. Espera y verás.



\mbox{}



--Secuencia de energía completada --informó Zontan--. El cañón sónico se disparará en tres ... dos ... uno ...



Mientras hablaba, se añadió otro sonido al ruido del cañón. Un ruido agudo que emanaba de la ciudad bajo ellos. En la plaza, Ssardak podía ver al Doctor, de pie en los escalones de la Torre del Reloj, con la mano levantada en gesto de desafío.



Sosteniendo algo.



Su destornillador sónico.



74.2. El Doctor sabía la frecuencia sonora.



Essbur dio un gruñido de rabia en el mismo momento en el que Ssardak vio el peligro.



—No, no --rugió a Zontan.



Pero era demasiado tarde. El cañón sónico disparó a la masa de la nieve delante de ellos. Zontan contempló los controles, paralizado y confundido por lo que le indicaron. Mejorada y amplificada por la onda sonora del Doctor, las lecturas saltaron todas las escalas.



Essbur se movió rápidamente. Se abalanzó sobre Ssardak, envolviendo sus brazos alrededor de su Señor en un esfuerzo desesperado para protegerlo. Ambos sabían que era un gesto inútil.



El haz sónico segó en la nieve. No un haz dirigido concentrado de calor, sino una gran explosión de intensidad masiva. Toda la cordillera desapareció en menos de un segundo, derretida, hervida, vaporizada en un instante. Todo el paisaje se convirtió en una nube repentina de vapor sobrecalentado volando hacia el exterior.



El cañón sónico se fundió en un momento.



La última cosa que Ssardak vio sobre el reluciente hombro fundido de la armadura del guerrero, fue una niebla blanca. A continuación, los escudos sobre sus ojos se encendieron en el calor y el vapor explotó a través de su armadura hirviendo la carne de su cuerpo.



\mbox{}



El Doctor apagó su destornillador sónico y lo metió en el bolsillo de la chaqueta. Una larga y baja  nube se levantaba como niebla en la parte superior de la cresta. Cuando se despejó, los Guerreros de Hielo y su arma se habían ido, junto con la mayor parte de la nieve.



Por un momento se hizo el silencio. A continuación, un puñado de aplausos. Alguien golpeó al Doctor en el hombro. El viejo Addam tocaba una melodía con su silbato de estaño. El aplauso se acompasó al ritmo de la música. La gente empezó a bailar.



--Lo hiciste de nuevo --dijo una voz, tal vez fue Mattias. Él no estaba escuchando.



Sí, lo había hecho de nuevo. Cada vida salvada era una ventaja. Cada hora, día, año que consiguió a la ciudad era para ser apreciado. Observó el adelgazamiento de la niebla y su dispersión en el aire frío de la noche. Cada hora, día, año tuvo un coste. Habría cuentos que se contaron, obras de teatro que se interpretaron, adornos añadidos ... Pero nadie recordaría a Lord Ssardak o a Zontan o a Essbur. Nadie, excepto el Doctor. Bueno, él les advirtió. Fue su elección. En silencio, los empujó suavemente en un lugar seguro de su memoria junto con todos los demás.



Luego sonrió, dio una palmada, y se unió al baile.
