\chapter*{Capítulo Ocho}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Ocho}

El ejército de Hammurabi se había colocado en la llanura más allá de los
altos muros de la ciudad: filas de lanceros, arqueros, honderos y
carros. Jinetes de camellos tratando de calmar a sus nerviosas monturas.
Oficiales gritándoles a los hombres que se mantuvieran firmes mientras
el Hombre de las Estrellas avanzaba, arrojando agua hacia la izquierda y
la derecha.

---¡Voy a pasar!. ¡Paso! ---Las filas se hicieron a un lado mientras el
Doctor, aferrado a la espalda de Ali y sujetando el orbe de plata con la
mano que le quedaba libre, se abría paso entre ellos.

Esto fue demasiado para la mayoría, de modo que dejaron caer sus armas,
rezando por sobrevivir a esta locura.

---Más rápido, Ali, más rápido ---Exclamó el doctor, y Ali aceleró---.
¡No nos queda tiempo!.

Frente a ellos, la enorme bestia inclinó la cabeza, abrió sus fauces,
mostrando los muñones ennegrecidos que eran sus dientes, y se comió una
sección de las dos primeras filas del ejército. Levantó la cabeza,
masticando, mientras se le caían de la boca hombres a borbotones.

Y detrás de ella, Ali vio otra forma y otra mientras se resguardaba del
cielo oscurecido.

Eran los gemelos.

---¿Doctor?

---Ignóralos. La cabra pez debe de haber desgarrado la pared dimensional
y los otros Hombres de las Estrellas lo están siguiendo. De un momento a
otro todo el caos se materializará, pero si consigo subir allí arriba,
hasta su boca\ldots{}

Ali vio el gran vientre de babosa que tenía la cabra pez mientras se
deslizaba por el suelo, aplastando tanto a árboles como a hombres por
igual. En cualquier momento, si no tenía cuidado podría terminar también
escachada.

Estaba abriéndose camino entre las tropas que huían despavoridas
mientras el ejército de Hammurabi intentaba alejarse de la Bestia.

---¿Estás listo? ---gritó ella.

---No. Pero lo que vayas a hacer, ¡hazlo ya!.

Ali tensó las piernas y con un grito de guerra efectuó su salto de
batalla Karkiniano, avanzando por el aire y aterrizando sobre la mitad
de la cola del Hombre de las Estrellas, donde se aferró a sus escamas
con sus piernas llenas de pinchos. El cuerpo de la Bestia estaba
caliente, intensamente caliente, pero su concha la protegió así que
comenzó a trepar hacia arriba.

---¡Eso es! ---gritó el Doctor con todas sus fuerzas---. ¡Sigue así,
chica!.

Llegó hasta la espalda del Hombre de las Estrellas, procurando ignorar
el agua que chorreaba por encima de ésta. La escamosa carne del Hombre
de las Estrellas estaba plagada de llagas enormes, de las cuales salían
las cabezas de lo que parecían ser gusanos gigantes. Ali se abrió paso
entre ellos mientras escalaba, como una garrapata sobre una oveja, y
alcanzaba el hombro derecho. Por fin, el Hombre de las Estrellas se dio
cuenta de que tenía algo sobre él. Viró su cabeza de cabra, y sus ojos
fríos y muertos recayeron sobre el Doctor y Ali. Enseñó los dientes,
abriendo su boca de par en par, mientras le caía saliva de su lengua
amarilla y pegajosa.

---¡Discúlpame mientras me hago un bugalú! ---gritó el Doctor, e impulsó
el brazo hacia atrás lanzando el orbe, que salió despedido directamente
hacia las negras fauces abiertas de la Bestia.

Ali sintió que una enorme ola de aire caliente la golpeaba. Los cielos
parecieron abrirse con un flash de luz blanca e intensa y ella estaba
cayendo, cayendo sobre una nube de copos de nieve plateados.