\chapter*{Capítulo Tres}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Tres}


---El planeta se llama Tierra. De donde vienen los humanos. Hace mucho
tiempo.

---He oído hablar de él.

---No me sorprende, pequeña sabelotodo.

El Doctor estaba ocupado con los controles de la TARDIS, su cara estaba
iluminada por la brillante columna verde que bajaba y subía ritmicamente
como el latido del corazón de la nave. Ali se sorprendió de lo rápido
que se había acostumbrado a estar aquí después de la primera y
alucinante experiencia de pasar a través de una puerta a otro mundo.
Ahora se sentía extrañamente normal. A decir verdad, partes del
equipamiento de la nave parecía decididamente primitivo y anticuado
comparado con lo que ella estaba acostumbrada. No es que pretendiera
entender lo que hacía cada cosa, pero esto era una reliquia de una
civilización que había muerto hacía ya mucho tiempo.

El Doctor se había precipitado locamente, tirando interruptores,
jugueteando con los diales, tocando botones como si se fueran a salir, y
ahora que estaban de camino se había calmado lo suficiente para decirle
porque había llegado a Karkinos.

---Estaba en la Tierra intentando salvar nuevamente al viejo lugar
---continuó---. Y estaba esta cosa, esta criatura, llámala como
quieras\ldots{} En realidad se le suele llamar una Conciencia Nestene.
Sólo otro abusón, otro semidiós como el Starman, queriendo alimentarse
del planeta y consumirlo. Nada agradable. Estaba tratando de encontrarlo
y ponerle un calcetín y me ayudó una chica, de tu edad, por casualidad.
Muy parecida a ti en muchos aspectos.

---¿Cómo se llamaba? ---preguntó Ali, curiosa.

---Rose. Rose Tyler ---dijo el Doctor.

---¿Una chica humana?.

---Sí. El único tipo que tenían en el planeta en ese entonces. Veras, en
ese rincón del universo el viaje espacial aún no ha despegado, asi que
solo había criaturas nativas en el planeta y los humanos eran los únicos
medio dotados de sentidos. Ellos y los suricatos.

---Háblame de Rose Tyler ---Ali vio al Doctor mirar una especie de
monitor y, satisfecho, se alejó de los controles. Se giró y le sonrió.

---¿Rose?. Era divertida y dura e inteligente y llena de recursos. Me
salvó, salvó a su novio Mickey, y salvó a todo el maldito planeta.

---Oh, estás enamorado ---dijo Ali con más de un toque de sarcasmo.

---No ---dijo el Doctor, y ya no estaba sonriendo---. No cometas ese
error, Ali. Digamos que era una buena compañía. Y me gusta la compañía.

---Debe de ser difícil para ti ---dijo Ali---. Vivir tanto como tú lo
haces.

---Oh, he tenido tantos acompañantes en mi vida ---dijo el Doctor---.
Susan y Barbara e Ian, el Príncipe Egon, Jamie, Polly, Ella McBrien,
Sarah-Jane Smith, Leela\ldots{} Vienen, e, inevitablemente, se van. Pero
sin ellos\ldots{}

---Eres el último y solitario Señor del Tiempo.

---¿Qué pasa con las adolescentes? ---preguntó el Doctor ---. Siempre
indagando. Cuando conocí a Rose me había regenerado recientemente. Estoy
seguro de que lo sabes todo sobre la regeneración, probablemente tengas
un diploma en ellos, y me sentía un poco como un cangrejo sin concha,
esperando mi nueva concha, si se me permite la analogía. Todavía me
estaba asentando. Pensé: nuevo cuerpo, nuevo comienzo, nuevo
acompañante.

---Entonces, ¿qué pasó?. ¿Se lo preguntaste?.

---Resulta que lo hice. Y me rechazó. Había ido demasiado fuerte,
supongo, jugué mis cartas demasiado pronto. Como decía, todavía me
estaba ajustando a la regeneración, no demasiado calibrada. Sólo me
miró. Tiene una cara graciosa, boca grande y grandes ojos\ldots{} un
gran corazón.

---Estás enamorado.

El Doctor ignoró a Ali y siguió adelante.

---Y es por eso que no podía venir. Porque se preocupaba más de lo que
tendría que dejar atrás que de lo que yo podía ofrecerle. Su familia, su
novio, su vida. No podía discutir con eso. No podía esperar que lo
dejara todo para ir a socializar con un perfecto desconocido en busca de
aventuras.

---¿Estás diciendo que no tengo un gran corazón? ---soltó Ali antes de
que pudiera pararse.'

---No. En absoluto.

---Crees que no me importa, ¿verdad? ---Ali estaba intentando no
enfadarse. Estaba segura de lo que mostraría. Que se había sonrojado con
un feo color rojo.

El Doctor miró con ojos abiertos e inocentes, un poco despectivo.

---¿He dicho eso?. No recuerdo haber dicho eso. Como explicaba antes de
que despegáramos, puedo aterrizar en Karkinos un segundo después de que
nos fuéramos. Nunca nadie lo sabrá. No tuve tiempo para decirle a eso
Rose.

---Sé que realmente no querías que viniera contigo ---Ali podía sentirse
temblando.

---Estás aquí, ¿no es así?. Así que deja de quejarte. Ahora, agárrate a
algo, necesito prepararme para el aterrizaje.

Su ridícula sonrisa la calmó un poco.

---Pero si ya has salvado la Tierra ---dijo Ali sujetándose a una
barandilla---. ¿Por qué necesitas volver?.

---Es como esto, Ali ---El Doctor había empezado a caminar de un lado a
otro---. Me despedí de Rose, vine aquí y encendí los motores y, lo
siguiente que sé es que las luces estaban destellando, las alarmas
estaban sonando. Todo eran campanas y zumbadores y buscapersonas y
sirenas y altavoces de agudos, y sabía que eso no significaba que la
cena estaba lista en el microondas, no sabes de lo que estoy hablando,
pero no importa. Lo que importa es que la TARDIS se sintoniza de forma
única para detectar cualquier problema con el tejido del tiempo, y así
como me había alertado de la presencia de la Conciencia Nestene en un
lugar llamado Londres en el tiempo de Rose, ahora me estaba alertando de
un problema muy similar en algún otro sitio del planeta, unos cuantos
miles de años antes.

---¿El Starman?.

---Dale a la niña un gran aplauso. Sí, son entidades peligrosas, nacidas
cuando las estrellas colapsan, cuando se convierten en agujeros negros y
las enanas blancas y enanas rojas y agujeros de gusano, o como quiera
que los llaméis en tu cuello de maderas intergalácticas. Cuando colapsan
alteran la forma del espacio y alteran la forma del tiempo, y a veces se
crea un Starman, un ser cósmico con conciencia primitiva. Si no tienes
cuidado, pueden escapar de su propio tiempo e ir pisoteando a través de
la existencia, limpiando la historia y reescribiéndola, reescribiendo
las leyes de la propia ciencia. Supongo que podrías llamarlos dioses, si
quisieras, y fue siempre uno de los deberes de los Señores del Tiempo
vigilar el universo y poner las esposas a aquellos que aparecen donde no
deberían. Cosas desagradables, ya sabes, dioses que no les importa mucho
nadie que no sean ellos mismos. No les gusta la competencia. Así que fui
a tratar de cortar el paso al Starman.

---¿Por qué parecía que había dos de ellos? ---preguntó Ali, recordando
esos dos fantasmales gigantes por encima de los árboles.

---Sí, parecían gemelos, y parecía que no estaban realmente ahí ---dijo
el Doctor---. Eso es porque existía en varias dimensiones diferentes a
la vez. Ahora, este orbe ---recogió la esfera plateada de donde estaba
descansando en la consola de control--- fue creado de una forma muy
similar a la del Starman. Tiene el poder de una estrella colapsada en
él. Fue hecho por un muy inteligente, y no muy agradable, personaje
llamado el Exaltado Holgoroth de Todos Tagkhanastria. ¡Y no era mejor
que el maldito Starman!. Estaba interesado en usar el orbe para
construir un imperio espacial. Así que pensé que mataría dos
pterodáctilos de un tiro. Hice una visita al Holgoroth, fingiendo ser un
emisario de la Nebulosa del Cangrejo, y robé su orbe bajo sus narices,
lo cual es una historia muy emocionante que te contaré un día si eres
muy buena, y me fui tras el Starman y llegué a él antes de que llegara a
la Tierra. En el proceso, casi me mata.

---Lo vi.

---¡Pero yo tenía potencia de fuego superior! ---el Doctor lanzo el orbe
al aire, parecíó planear ahí durante un momento, y luego cayó en la
palma abierta de su mano---. ¡Y le golpee por seis!. Bueno, en la
vigésima sexta dimensión de todos modos. Está a salvo allí por un
tiempo. No puede hacer mucho daño, el espacio y el tiempo siempre han
sido un buen lío ahí. Puede que incluso arregle un poco las cosas.
¿Quién sabe?

---Así que si lo lanzaste a otra dimensión, ¿por qué volvemos a la
Tierra? ---Ali estaba intentando seguir el ritmo, pero estaba teniendo
problemas.

---Parece que mi pequeños ding-dong en tu planeta con los gemelos
espaciales han enviado ondas extendiéndose--- el Doctor hizo el gesto de
esto con serpenteantes dedos---. Siempre lo mismo, pones un problema
bajo la alfombra y otro sale por el otro lado. Causa y efecto,
consecuencias imprevistas, el aleteo de una mariposa.

---¿Qué?--- ahora Ali realmente había perdido el hilo.

---En pocas palabras ---dijo el Doctor---, hay otro Starman, uno peor,
uno más poderoso, en dirección a la Tierra y tengo que pararlo. De
hecho, es probable que ya este ahí.

---¿No puedes hacer lo que hiciste con los gemelos y cogerlo antes de
que llegue?. ---preguntó Ali.

---No. Esa es la cuestión. Yo y este nuevo Starman existimos en la misma
linea temporal. Un efecto secundario del uso del orbe. Consecuencias
imprevistas. Resulta que el orbe mágico no es tan especial como el
Holgoroth afirmó. Debería haber leído la letra pequeña `¡Este artículo
puede no funcionar como lo anuncian!' Hasta que envié este nuevo
Starman, ambos tenemos una etiqueta temporal en nosotros. Estamos
conectados ---el Doctor estaba ahora de vuelta en la consola, estudiando
las pantallas y los medidores, sus manos se desdibujaban mientras se
movían sobre los controles---. Así que ahora vamos a aterrizar en la
Tierra ---gritó---, dos mil años antes del nacimiento de Cristo.

---¿Quién?.

---Era un poco como Sherlock Holmes. Sabía las respuestas a todo. Muy
bueno resolviendo misterios. Algunos humanos lo utilizan para medir el
tiempo.

---¿Y el dónde en la Tierra?.

---Un lugar llamado Babilonia. Un lugar encantador, aunque muy caluroso
en el verano.

---¿Doctor? ---dijo Ali---. Una última cosa.

---Que sea rápida.

---Este nuevo Starman, ¿qué aspecto tendrá?.

---Buena pregunta.

---Quiero decir, ¿será como los gemelos?.

---Probablemente no. Depende de qué planetas absorva. Podría parecerse a
cualquier cosa, un lagarto, un pez, una cabra, un erizo de mar, una
lámpara de mesa o un gota amorfa gigante. Una cosa te puedo decir: es
probable que no tenga muy buen aspecto.