\chapter*{Capítulo Nueve}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Nueve}


El Doctor yacía boca arriba, contemplando una palmera. Todo estaba muy
tranquilo. Podía oír el cantar de los pájaros. Se sentía como si pudiese
quedarse así para siempre y perderse en el bonito azul intenso del
cielo.

---¿Doctor?

Ni de coña. Siempre había algo que hacer, alguien con quien lidiar, un
problema que resolver, un mundo por salvar. Levantó la cabeza y le
pareció que pesaba como un saco de patatas, como si se fuera a caer y a
rodar cuesta abajo. Su visión se empañó y se nubló, y cuando consiguió
volver a enfocarla vio a Hammurabi inclinado sobre él, con Zabaia y los
tres jueces.

---Siento haber dudado de ti ---dijo Hammurabi---. Tenías razón, Doctor.

---Como casi siempre ---dijo el Doctor, y cerró los ojos---. Ahora
largaos, estoy durmiendo.

---Debemos escribir sobre ti en nuestras historias ---dijo Zabaia---.
¿Cuál es tu nombre?

El Doctor suspiró y se apoyó sobre los codos, parpadeando. Sentía como
si todos los huesos de su cuerpo se hubieran roto, pero podía mover
todos sus miembros y menear los dedos de los pies. Pero había estado
cerca. Demasiado cerca.

---Míra los cincuenta nombres de Marduk ---le dijo a Zabaia---. Igual
encuentras mi nombre por allí.

---¿Marduk?

El Doctor sonrió a Zabaia, en realidad fue más una mueca; como a Helios
le dolió mover su rostro. Reprimió las náuseas y disimuló. El juez jefe
le tendió la mano para ayudarlo a incorporarse.

---¡Aléjate de él!

---No, Ali\ldots{}

Pero nadie pudo pararla. Ali se coló entre una línea de soldados, y
entonces intentó darle al juez con su garra, quien no tuvo tiempo
siquiera de gritar antes de que las tenazas se cernieran sobre él.

---Lo habrías matado ---gruñó Ali---. Tú y todos los demás. Ahora sabes
lo que se siente.

Ali dejó caer al juez, apartó a Zabaia de un golpe y avanzó hacia
Hammurabi, quien se desplomó sobre sus rodillas, con la cabeza gacha y
las manos juntas.

---Ali\ldots{} No\ldots{} ---El Doctor intentó levantarse, pero vaciló y
cayó medio inconsciente---. Para. Ya has hecho suficiente. Tienes que
parar. Ya ha acabado todo\ldots{}

Y al fin Ali se detuvo. Cogió al Doctor y gastó la última pizca de rabia
que le quedaba. Miró a su alrededor y vio la devastación, los cuerpos de
los soldados y el del juez, a Hammurabi de rodillas sobre el barro,
sacudiéndose\ldots{}

---Ali ---dijo el Doctor---. Creo que es hora de volver a casa.