\chapter*{Capítulo Siete}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Siete}


---He venido a Babilonia para destruir a la Bestia ---le gritó el Doctor
mientras el sacerdote Zabaia levantaba una hoja curvada y viciosa sobre
su cabeza y murmuraba un conjuro---. Está aquí, sé que está aquí.

Y luego hubo un grito. Zabaia se detuvo, y los dos guardias soltaron al
Doctor al mismo tiempo que todos los que había en el patio alzaban sus
miradas hacia un soldado que estaba cayendo por un balcón. El Doctor oyó
gritar a Hammurabi: ---¡Gurgurum! ---y apartó la vista mientras el pobre
hombre golpeaba el suelo y quedaba en silencio para siempre.

Había algo allá arriba, saliendo del palacio por el balcón. Fuese lo que
fuese, tenía que haber tirado al hombre abajo. Alcanzó la balaustrada y
se detuvo allí, irguiendose con sus largas y delgadas piernas y
dirigiendo la vista a la gente de la plaza mientras abría y cerraba sus
masivas fauces.

---¡Es la Gran Bestia! ---Gritó Zabaia---. Debéis enviar a su guardia,
Lord Hammurabi, para que acabe con ella.

---Eso no es un Hombre de las Estrellas ---dijo el Doctor---. Demasiado
pequeño.

---Es la Gran Bestia ---repitió Zabaia con la voz aguda por la histeria.

---No, no es ---dijo el Doctor---. Es una amiga mía.

---¿Una amiga?.

---Su nombre es Ali. Es de Karkinos, pero la verdad es que no os hace
falta saber eso.

---Sois amigo de los monstruos ---chilló Zabaia---. Vos sois el que nos
los habéis traído. Vuestra traición ha salido a la luz. ---Señaló con un
dedo tembloroso a los dos guardias---. ¡Ponedlo contra la piedra!.
¡Tenemos que matarlo rápido!.

Pero nadie se movió. Ninguno de los soldados estaban mirando ya hacia
Zabaia, o hacia la criatura en el balcón, o hacia el Doctor. Estaban
mirando hacia arriba, más allá de la pared de al otro lado de la plaza,
donde la oscuridad se estaba apoderando del cielo. Y algo enorme se
estaba formando en esa oscuridad.

Zabaia dejó caer su cuchillo, se echó al suelo y enterró su rostro en el
barro.

---Eso sí ---dijo el Doctor mientras los guardias lo soltaban--- que es
un Hombre de las Estrellas. Debisteis haberme escuchando, Hammurabi.
Vuestra gran bestia ha llegado por fin.

Desde el balcón, Ali tenía mejor vista del nuevo Hombre de las
Estrellas. Y observó, paralizada, cómo se materializaba en la llanura
que había más allá de las paredes de la ciudad. Era tan alto como los
gemelos gigantes pero, al igual que el Doctor le había contado, era más
extraño y horripilante.

No tenía patas traseras, sólo la cola de un pescado podrido, enorme y
gordo, y se arrastraba con dos inmensos brazos de lagarto. De su cabeza
colgaban unos tentáculos rollizos y dos protuberancias afloraban desde
su parte superior. Tenía los mismos ojos distantes y muertos que tenían
los gemelos, y el mismo aspecto translúcido, como si estuviese allí pero
no del todo. Lo más extraño de todo era la especie de agua que le salía
de los hombros y que se asemejaba a dos largas alas plateadas y
extendidas.

Tenía que darle el orbe al Doctor. Notaba su peso en la bolsa. Era lo
único que podría detener a la Bestia.

Oyó gritos por detrás. Había soldados en el pasillo dirigiéndose a los
aposentos del rey. Desde allí no debían de tener idea de lo que estaba
pasando fuera. Ali sabía que debía ignorarlos, pero le daba la sensación
de que la parte racional de su mente iba a perder la batalla contra su
rabia.

Se metió para dentro y preparó sus antenodes para llenarlos de veneno
mientras sentía ese familiar cosquilleo. Flexionó su garra mientras
descendía la niebla roja.

Los guardias atravesaron a la fuerza la puerta de madera y, aterrados e
incrédulos, se detuvieron en seco al ver a Ali de la misma forma que
ésta cuando se topó con el Hombre de las Estrellas.

Dos de ellos reunieron el valor para lanzar sus lanzas, pero no
consiguieron penetrar su concha. Sacudió sus antenodes al mismo tiempo y
agarró a un hombre del tobillo. Cayó con fuerza en el suelo de piedra y
ésta se abalanzó contra el resto mientras salían corriendo por la
puerta. Sabían que no podían correr más rápido que ella, sus seis
piernas eran más rápidas que sus sendos pares, y no tardó en alcanzarlos
y en blandir su pinza de batalla sobre ellos.

---Menuda cabra pez más fea ---dijo el Doctor mientras atravesaba la
plaza hacia el tramo de escaleras que llevaban a las almenas.

---¡Espera! ---Era Hammurabi y su rostro pálido por la conmoción. Corrió
hasta el Doctor y lo agarró por los hombros---. Dijisteis que podíais
derrotar a la Bestia. ¿Cómo?. ¿Cómo lo hacemos?. Mi ejército está listo,
pero\ldots{}

---Vuestro ejército no tiene posibilidades ---dijo el Doctor con
seriedad---. No contra una cosa como esa. Es un Hombre de las Estrellas;
se come planetas enteros para desayunar.

---Entonces, ¿cómo?.

El Doctor hizo una pausa. Él sabía cómo. Tenía que volver a la TARDIS y
coger el orbe, pero no había tiempo para eso. El Hombre de las Estrellas
ganaba más fuerza con cada segundo que pasaba. Una vez que se
materializara por completo, no podría detenerlo ni con el orbe.

---Es demasiado tarde\ldots{} ---dijo, y luego se echó a reír. Y una
porra era demasiado tarde. La caballería estaba llegando. La buena de
Ali. Negra de furia, estaba descendiendo a toda velocidad por la fachada
del palacio de Hammurabi como si fuera una cucaracha enorme y roja, y
con el orbe bien pegado a su pinza de batalla.

---¡Buena chica!.

Estaba actuando acorde con su forma de ser. La hembra era la más
mortífera de su especie. Cuando la seguridad del grupo se veía
amenazada, las hembras se enzarzaban en la batalla y no se detenían
hasta que sus enemigos estuvieren completamente destruidos.