\chapter*{Capítulo Uno}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Uno}


Ali estaba de picnic con su familia en el pequeño parque acuático en el
borde de la ciudad cuando vio por primera vez al Doctor. Él caminaba con
pasos largos por el césped, mirando a su alrededor, con los ojos un poco
salvajes, como si estuviera buscando algo. Tenía el aspecto de un hombre
normal. Dos brazos, dos piernas. Lo normal. Pelo corto. Orejas
prominentes y una gran nariz. Botas de cuero negro. Chaqueta de cuero
negro. Los hombres eran así, ¿no?. Les molaba llevar la piel de animales
muertos. Siempre hizo que Ali se sintiera un poco rara. La idea de ello.

Era como si estuviera sonriendo. Sin embargo, no era realmente una
sonrisa feliz. Un poco loca.

Y parecía tener prisa.

Vio a la familia de Ali y se acercó, con los ojos tan abiertos como su
sonrisa, intentando parecer amable y educado, y fallando
estrepitosamente. No parecía como el tipo normal de turista que se veían
por la zona, o un hombre en viaje de negocios, pero era sin duda algún
tipo de viajero. Ali sintió la familiar amarga picadura de los celos que
siempre había sentido con los viajeros. Deseando poder escapar de su
pequeña vida aburrida. Se preguntaba de dónde era este hombre. Sin
embargo, cuando habló no tenía ningún rastro de acento extranjero, y Ali
estaba impresionada.

---No habéis visto nada, ¿verdad?.

---¿Visto el qué? ---respondió el padre de Ali. Podía decir que estaba
un poco asustado por este hombre aparecido de la nada. Ni siquiera había
dicho hola ni nada parecido, sólo soltó su pregunta. Definitivamente
tenía prisa.

---No importa. Lo sabríais si lo hubierais visto. ¿Sabéis qué?, no
importa. Olvidadlo.

El padre de Ali luchó por levantarse y se interpuso entre el hombre y su
familia. Obviamente pensaba que podría haber problemas.

---Lamento haberos molestado ---dijo el hombre. Miró a la familia de
Ali, vio a su hermana pequeña, y su expresión cambió. Ahora estaba
preocupado ---. Es sólo que\ldots{}

---¿Sólo qué, qué? ---el padre de Ali estaba tratando de sonar duro y
valiente. Dos cosas que no era. Realmente era un pelele, no le haría
daño a una mosca, pero este extraño hombre no sabía eso.

---Solo\ldots{} tal vez\ldots{} ---el hombre se esforzaba por decir lo
que quería---. Tal vez deberíais terminar vuestro picnic y volver a
casa. Rápido, bastante rápido, como ahora mismo.

---No veo por qué debería.

---Papá, está bien ---dijo Ali. Ella era mejor leyendo a la gente que su
padre. Se volvió hacia el hombre---. ¿Estamos en alguna especie de
peligro?.

---Se podría decir eso. También podrías decir: `Vamos a hacer lo que
dice el hombre e ir a casa' ---miró a su alrededor con ansiedad,
escaneando los árboles del borde del parque. Cuando nadie de la familia
de Ali hizo un movimiento, suspiró y continuó hablando, rápido e
impaciente.

---He estado siguiendo a alguien, algo, persiguiéndolos realmente, a
través de medio universo, si quereis saberlo.

--- ¿Quién\ldots{}?.

---Un hombre, dos hombres. Bueno, son la misma persona, excepto que no
es un hombre en absoluto. Eso probablemente no tenga mucho sentido para
vosotros. Mira, mejor que me vaya. Siento mucho haber arruinado vuestro
picnic, parece encantador, pero\ldots{} bueno, muchas más cosas podrían
arruinarse, aparte de vuestro picnic ---conforme se inquietaba había
empezado a recoger cosas y tirar la comida en la cesta de mamá.

---¡Tan sólo salid de aquí! ---gritó cuando vio que nadie de la familia
de Ali se movía---. Lejos --entonces dejó lo que estaba haciendo, y
ladeó la cabeza como si hubiera oído algo ---. Oh, Castor y Pólux
---murmuró, dejando caer un plato de huevos cocidos---. Eso no es bueno.
No es nada bueno.

Y luego se fue. Corriendo por el césped.

---Bueno, quiero decir\ldots{} ---dijo el padre de Ali---. ¿De qué iba
todo eso?.

Mamá chasqueó la lengua y comenzó a recoger.

---Creo que deberíamos hacer lo que dice ---dijo Ali.

---¿Por qué? ---dijo papá---. Obviamente está chiflado.

Justo entonces se oyó un gran grito que parecía llenar el cielo.

---Bueno, está eso, para empezar ---dijo Ali, guardando cosas como el
hombre había hecho.

Y luego hubo otro grito, casi un chillido, y allí, por encima de las
copas de los árboles, había algo que Ali encontró difícil de asimilar.
Un hombre, pero un hombre más alto que el edificio más alto de la
ciudad, y junto a él otro hombre. El mismo hombre, había dicho el
desconocido, y vio lo que él quería decir. Estaban separados físicamente
pero de alguna manera los dos eran la misma cosa: idénticos, moviéndose
juntos, con sus caras mostrando la misma expresión en blanco.

Ali se quedó inmóvil mientras su mente trataba de asumir esto, demasiado
asustada para moverse, presa de una gigante y fría garra. Tenía la
abrumadora sensación de que nunca podría entender lo que pensara una
criatura como esa, excepto que ni ella ni su familia le importarían lo
más mínimo.

Y luego se preguntó si realmente lo estaba viendo.

Las dos figuras vinculadas eran apenas visibles, como si ni siquiera
estuvieran allí, hechos de nubes, humo y hojas revueltas. Y allí estaba
el desconocido, sosteniendo algo brillante en su mano. Uno de los
gigantes le había cogido y estaba gritando algo, y los gigantes
vociferaron y hubo un flash y todo empezó a girar, por lo que en lugar
de dos gigantes había un tornado, un torbellino, un gran torbellino
bailando, y el desconocido giraba y giraba, dando vueltas hacia el
cielo. Entonces se oyó un enorme grito final y todos desaparecieron.

Esto sucedió en menos de tres latidos del corazón de Ali, viendo la
cosa, su sentimiento acerca de la naturaleza extraterrestre de su mente,
la delgadez de la misma, el extraño siendo levantado, el tornado, y ya
no estaba.

Entonces hubo un gran golpe en su pecho, el aire fue succionado de ella,
sus tubos estallaron y se sintió repentinamente enferma. Gimió y cerró
los ojos. Su cabeza estaba resonando y había un mal y metálico sabor en
su boca. Podía oír llorar a su hermana pequeña.

Y luego la voz de papá.

---Grandes dioses\ldots{} Grandes dioses. ¿Qué era eso?.

Ali sintió que algo le tocó. Abrió los ojos. Había empezado a llover.
Sólo que no era lluvia. Pequeñas gotitas de plata estaban cayendo del
cielo. Se disolvían en cuanto tocaban el suelo. Todas excepto una. Una
pieza más grande que estaba situada allí. Una esfera de plata. Quizás la
cosa que el desconocido había estado sosteniendo. Lo recogió. Era mucho
más pesado de lo que parecía y muy fría al tacto. La puso en su bolsa
rápidamente, antes de mamá o papá la vieran.

---Deberíamos irnos ---dijo---. Lejos de aquí, como dijo él, el
hombre\ldots{}

El Doctor. Ese era su nombre. Aunque ella aún no lo sabía.

Tampoco sabía todavía que él no era un hombre en absoluto.