\chapter*{Capítulo Diez}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Diez}


La TARDIS zumbó y vibró como el interior de la cabeza del Doctor.
Todavía estaba un poco adormecido. Dolorido. Intentando no enfadarse con
Ali, y consigo mismo por haberse rendido y habérsela llevado con él.

---Lo siento ---decía---, pero se lo merecían. Debería haberlos matado a
todos.

---Sólo hiciste lo que pensaste que era correcto ---dijo el Doctor---.
Por eso cojo a humanos como compañeros. Tienen\ldots{} bueno, tienen
humanidad. No todos. Lo admito, pero sí los que elijo.

Ali miró al Doctor pero no dijo nada.

---Por eso me resistía a llevarte conmigo ---continuó el Doctor---. No
por tu propia seguridad, sino por la de los demás. Los Karkinianos
tenéis una reputación espeluznante, sobre todo las mujeres, y a juzgar
por lo que he visto ya entiendo el por qué. ¿Recuerdas lo que te dije
cuando hablamos por primera vez, Ali? No soy un guerrero a menos que
tenga que serlo. No es mi estilo.

---Mataste al Hombre de las Estrellas.

---No lo maté. Simplemente lo envié a un lugar donde no pudiera hacer
daño.

---Pero si no te hubiera salvado\ldots{} ---Había amargura en la voz de
Ali.

---He conseguido sobrevivir bastante tiempo sin tu ayuda.

---Desagradecido\ldots{}

---Lo siento. Lo siento. Lo siento ---El Doctor levantó las manos a modo
de rendición---. Tienes razón. Gracias. Sí que me salvaste. Sin ti
habría tenido que, no sé, volver a reiniciar, o algo. Supongo, y, sí,
nuestro amigo el pez-cabra se habría comido a todo el planeta. Así que,
sí, te estaré eternamente agradecido. Pero tu estilo, Ali\ldots{} es
demasiado arriesgado. Nunca sería capaz de ir a ningún lado si cada dos
por tres te metieras en una guerra Karkiniana con cualquiera que me
mirara raro.

---No puedo evitarlo\ldots{}

---Exacto. Ahí es adonde quiero llegar. Eres de Karkinos. Pensé que tal
vez fueras diferente. Eres especial, de eso no hay duda. Y eres casi tan
lista como yo, pero también eres una guerrera, y no puedo pedirte que
cambies eso, porque así es cómo has nacido. Y el mejor lugar para ti
ahora mismo es en Karkinos, cuidando de tu familia.

---¿Pero a que le di un susto de muerte a esos humanos? ---dijo Ali, y
sonrió---. No me olvidarán en la vida.

---Nunca~te olvidarán, Ali. Eres una estrella y siempre lo serás. Serás
su~estrella. Le pondrán tu nombre a una constelación, y te añadirán a su
zodiaco junto con los gemelos y el pez-cabra. Eres mi chica estrella.