\chapter*{Capítulo Once}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Once}


Las lunas de Karkinos colgaban del cielo, reluciendo sobre la superficie
del lago, tan hermosas como Ali las recordaba. Estaba en la orilla,
aferrándose a la fragancia de la noche con sus ocho dedos bucales y
capturando los olores con sus filtros olfativos.

El Doctor le aseguró que sólo había pasado un ratito desde que se habían
ido, aunque a Ali le pareció una eternidad. Nada había cambiado. En
algún lugar bajo el agua había miles de huevos. Su madre había puesto un
lote de treinta durante la primavera y cuando fuera verano eclosionarían
y aquellos que sobrevivieran se arrastrarían hasta la orilla y se
encontrarían con sus familias y sería seguro otra vez el ir a nadar sin
miedo a molestarlos. Normalmente sólo sobrevivían tres o cuatro al año
por tanda. La mayoría machos, pero cada pocos años lo lograba una
preciosa hembra.

Ali pensó en sus veintitrés hermanos y en su única hermana, esperándola
en casa. ¿Cómo se le había ocurrido largarse con el Doctor y abandonar a
su preciosa Gilia?

Era reconfortante estar en casa.

Un rizado lugeron se puso a revolotear por encima de su cabeza, zumbando
mientras sus alas se retorcían y se movían en espiral hacia los árboles.

---Bueno\ldots{}

El Doctor estaba de pie en la puerta de la TARDIS. Se daba cuenta de que
estaba ansioso por irse. Esto era difícil para él. Decir adiós.

---¿A dónde vas ahora? ---preguntó.

---A donde me necesiten, supongo.

---Eres tan~pedante.

---Sí, lo soy, ¿a que sí? ---Tenía esa sonrisa de loco, esa con la que
se había encariñado---. Un hombre, ¡de camino a salvar el universo!

---¿Solo otra vez, o\ldots{}?

---Solo, por ahora.

Ali se acercó a él, hundiendo los pies en el lodo. Qué bien le sentaba:
frío y húmedo y lleno de vida.

---Sabes la chica esa ---dijo---. ¿Esa de la que me hablaste? ¿Rose
Tyler?

---¿Qué le pasa?

---Deberías volver a intentarlo. Ahora que estás libre.

---Hice lo que pude, Ali. Esta vida no era para ella.

---No te tenía por un cobarde, Doctor.

---Es demasiado tarde.

---¡Já! ¡Eres un Señor del Tiempo! ---Ali se rió de él---. ¿Cómo va a
ser demasiado tarde? Pensaba que el tiempo no significaba nada para tu
caja de trucos infinita, inmortal e inmaterial. Demasiado tarde, ya.
Pero si sólo tienes que retroceder.

---Ali\ldots{}

---No, escucha. Nosotras las chicas, podemos parecer diferentes, pero en
el fondo somos bastante similares. Nos gusta parecer responsables, hacer
lo que se espera de nosotras. Se supone que no debemos ser imprudentes y
temerarias e irnos por ahí con vagabundos espaciales chungos como tú.
Pero métete con nosotras y\ldots{}

---Ali.

---No. Ahora mismo te vuelves para allá y se lo vuelves a pedir. Pero
tienes que ofrecerle más que, bueno, tú. ~En fin, vamos, puede que seas
un Señor del Tiempo, pero no eres sólo eso. Vendeselo.

El Doctor se echó a reír.

---Por eso necesito una compañera ---dijo---. Para tener los pies en la
tierra, y dejar de estar en las nubes. Para protegerme de mí mismo. Es
la gente como Rose, y crustáceos como tú, Ali, quienes me hacen seguir
adelante, quienes me recuerdan que no todo ha terminado y que no todo
tiene que ver conmigo. Mi gente puede haberse ido, pero tú tienes a los
tuyos\ldots{} y Hammurabi tiene a los suyos, y todo el mundo tiene a los
suyos. Y todos y cada uno de ellos valen una fortuna.

---Pues venga ---dijo Ali---. ¿A qué estás esperando? No hay más que
hablar. Sal ahí afuera. Y no la fastidies esta vez. Ella suena muy
especial, tu Rose.

---Oh, lo es. Me parece que sí.

Ali levantó una garra y le acarició la mejilla. Su piel era cálida,
seca\ldots{} Alienígena.

El Doctor contempló la garra y flexionó su muñeca.

---Hace mucho tiempo, en un cuerpo muy, muy lejano, tuve algo así
---dijo---. Aunque no a esta escala.

---Adiós ---dijo ella.

---Hasta pronto ---dijo él.

---¿Seguro?

---Seguro. Cuando te necesite. Cuando necesite a una poderosa guerrera.

Y tenía razón\ldots{} La TARDIS desapareció en un abrir y cerrar de
ojos, su chirriante sonido desvaneciéndose entre un remolino del viento
que ésta levantó. Ali volvió a su casa y su planeta giró alrededor del
sol, una estrella entre innumerables otras, y las estrellas
desaparecieron, y el universo envejeció, poco a poco, acercándose a su
final, y él volvió, con los perros del infierno pisándole los
talones\ldots{}

Pero eso es otra historia.