\chapter*{Capítulo Doce}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Doce}


El Doctor volvió a comprobar sus lecturas temporales, sus lecturas
espaciales y su rostro en el espejo. Ensayó una sonrisa, una mirada
seria, una cara triste\ldots{} se quedó con la sonrisa, o al menos con
lo que más se acercaba a una genuina sonrisa humana. Echó un último
vistazo a la TARDIS, se aseguró de que su vieja amiga estuviera, ¿cómo
lo diría Rose?, ~impresionante.

Sí. Estaba bien impresionante.

Tiró de una palanca que finalizó la secuencia de aterrizaje y disfrutó
del familiar chirrido de la TARDIS en acción. Entonces todo quedó en
silencio. Puso a hibernar el motor, apagó los sistemas y encendió las
luces para crear un ambiente atractivo y cálido. Cayó en la cuenta de
que todavía estaba sonriendo y que le estaba empezando a doler la cara.
Ya falta poco.~Respiró hondo y se dirigió a la puerta. La abrió.

~Había llegado justo a tiempo. Rose estaba casi exactamente donde la
había dejado, allí, de pie con Mickey, que estaba más que confuso.

Le dedicó a Rose una amplia sonrisa, gozando de su sorpresa. A veces le
gustaba presumir, pero funcionaba.

---Por cierto ---dijo---. ¿He mencionado que también viaja en el tiempo?

Y volvió a meterse dentro, dejando la puerta abierta de par en par.
¿Sería suficiente? Rose no era de las que caían por una venta agresiva,
pero igual lo había vendido por demasiado poco.

La espió en la oscuridad desde más allá de la puerta. La vio volverse
hacia Mickey y decir algo, besarlo, y después dirigirse corriendo hacia
la TARDIS, sacudiéndose el pelo. Entonces supo que todo iba a ir bien.

Tenía a su nueva compañera.