\chapter*{Capítulo Cinco}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Cinco}

{Hilthe puso el anillo en sus manos y fue bañada de nuevo en los anillos
de luz dorada. Amy estaba asombrada.}

{--¡Es precioso! ¿Es eso lo que ha pasado antes?}

{--Espera hasta que empiece a hablar --Rory sintió su estómago
	anudándose con anticipación. De alguna manera, el miedo que había
	sentido por Hilthe se había disipado, y estaba más ansioso por que Amy
viera lo que él había visto, y ansioso de verlo de nuevo.}

{Cuando la Heraldo volvió, el espectáculo fue más impresionante de lo
	que recordaba. La luz era más intensa, la experiencia más envolvente,
	más completa. La voz de la Heraldo recorrió la alta sala como el
repiqueteo de las campanas.}

{--Soy la Heraldo. Hablo por mis amos, los Brillantes Nobles del
Feond. He venido para reclamar lo que es suyo por derecho.}

{El Doctor se paseó lentamente alrededor de la aparición, fascinado, con
su cabeza ladeada hacia un lado mientras la estudiaba.}

{--Eres increíble. Y estás aquí, ¿cierto? Bueno, aquí no, porque esto
	es una transmisión. Pero no es una grabación. No eres una voz del
pasado. Nos estás hablando ahora, ¿verdad?}

{La Heraldo giró su cabeza para seguir al Doctor mientras se movía,
observándole con sus ojos iluminados por el fuego.}

{--Estoy hablándoos ahora --confirmó ella--. Os estoy hablando en
	nombre de mis amos, los Brillantes Nobles del Feond. He venido para
	reclamar lo que es suyo por derecho. ¿Quién es el Noble aquí? ¿Quién
tiene autoridad para hablar?}

{El Narrador dio un paso adelante, pero el Doctor se le adelantó.}

{--Puedes hablarme a mí. ¿De dónde has venido?}

{--Soy la Heraldo. Hablo por mis amos, los Brillantes Nobles del
Feond. He venido para reclamar lo que es suyo por derecho.}

{--Sí, eso ya lo he entendido. Quieres tu tesoro y tengo que decir que
	me alegro de ver el final de ello. Lo mismo pensará la gente de Geath.
	Al principio, no, probablemente --el Doctor observó rápidamente al
	Narrador--. Cuando digo ``probablemente'', quiero decir,
	``definitivamente''. No nos preocupemos de ello justo ahora. ¿Por qué
deberíamos dároslo?}

{--Pertenece a mis amos, los Brillantes Nobles del Feond. Es suyo por
derecho.}

{--Sí, sí, eso dices. Pero mi problema con eso es que cualquier podría
	presentarse y reclamar que ese viejo Smaug de ahí les pertenece --el
	Doctor había mirado al Narrador de nuevo, acusadoramente aquella vez--.
	Admito que el espectáculo de luces es impresionante, un gran bum y un
	bang, pero no es ninguna prueba de vuestros derechos, ¿no? Pues bien,
¿por qué os lo debería entregar?}

{La Heraldo cerró sus ojos brevemente, como si calculara o quizás
recibiera instrucciones.}

{--Podemos recompensarte bien.}

{--Ups --dijo Amy--. Un mal movimiento.}

{El Doctor le mostró sus dientes en una sonrisa triste. Se paseó
	alrededor de la Heraldo una vez más, frenándose ligeramente tras su lado
	izquierdo. Puso su mano plana contra la esfera de luz. Ondeó casi
imperceptiblemente, pero, por otra parte, no cambió.}

{--El problema es --dijo, retrocediendo la mano y examinando su
	palma--, que el Galanteo es una sustancia prohibida. Prohibida por todo
	el universo. Dime un nombre, seguro que lo han prohibido. Es ilegal
	dentro de los Antiguos Límites de la Liga del Perpetuo Acuerdo.
	Prohibido en cada cuenta a través de las Constelaciones Descontadas. Los
	Hieromonjes del Hexágono rezan para rechazarlo en cada púlpito de la
	Iglesia de Todos los Niveles, y los Mercenarios Sanguinarios de Metis IV
	(que-su-nombre-sea-maldito-a-través-del-universo) ni lo
	tocarían, aunque les pagaras. Lo cual tendrías que hacer. ¿Y por qué te
lo llevas tú?}

{--Les pertenece a mis amos. Cuando les sea restaurado, lo tratarán
con cuidado. Tratan todo lo que les pertenece con cuidado.}

{--¡Oh, sí, eso dices ahora! Pero dejándolo aquí en Geath no fueron
	demasiado cuidadosos, ¿verdad? ¡Ni hablemos sobre la contaminación
	tóxica! Una encantadora tradición republicana, doce mil años más o
	menos, lánzales un poco de Galanteo y lo siguiente que sabrás es que
	todos están embobados con un rey. ¡Un rey entre todas las cosas! Estoy
	seguro que será un buen rey, pero\ldots{} --el Doctor se detuvo para
	respirar y levantó un dedo reprochador-- ¿dónde estaríamos sin
tradición?}

{La luz alrededor de la Heraldo comenzó a aumentar en intensidad. Con
urgencia, dijo:}

{--Pertenece a mis amos\ldots{}}

{--Sigues hablando de tus amos, ¿lo sabías? Cualquiera podría
	sospechar que han usado el metal que controla la mente para hacerte
	flojo. En fin, ellos no son mis amos. Yo me puedo encargar del asunto.
Yo me encargaré del asunto. No se lo voy a dar a nadie. Vaya que no.}

{--¡Van a venir! --gritó la Heraldo.}

{La luz ahora era brillante. Amy tuvo que protegerse los ojos. Rory y el
Narrador hicieron lo mismo. Amy oyó al Narrador susurrar para sí:}

{--¿Qué es esto? ¿Qué es esto?}

{Le puso la mano sobre el hombro.}

{--No te preocupes. El Doctor lo arreglará. Definitiva y
probablemente.}

{--¡Nuestros enemigos están cerca! --gritó la Heraldo-- ¡No deben
tomarlo!}

{--¿Enemigos? --el Doctor se giró para mirarla a la cara-- Oh, ahora
ya hemos llegado a algo. ¿Qué enemigos?}

{--Hubo una guerra --dijo la Heraldo.}

{--Siempre hay una.}

{--La perdimos. ¡Perdimos nuestros mundos queridos! ¡Cien mil mundos,
	perdidos! Escondimos todo lo que pudimos antes de dejarlo caer en las
	manos de nuestros enemigos. No lo usarían para la paz, sino para la
belleza.}

{--Has dicho que había una guerra --dijo Amy.}

{--Yo he dicho que había una guerra --respondió el Doctor--. Tú has
dicho que era un asalto.}

{--Nos convertimos en exiliados --la hermosa voz de la Heraldo se
volvió lastimera.}

{--Dije que quizá pudiera ser un asalto --murmuró Amy.}

{--No hay nada malo con un poco de exilio --le dijo el Doctor a la
	Heraldo--. No es una mala forma de vida. Llegas a ver paisajes, a seguir
	adelante, a ver unos pocos paisajes más\ldots{}}

{--Salvas una extraña Ballena Espacial --dijo Amy.}

{--Luchas contra unos vampiros raros --dijo Rory.}

{El Doctor se giró hacia ellos.}

{--Hablando técnicamente, no eran vampiros\ldots{} ¿Parezco Buffy?
	--asintió hacia la Heraldo--.¿Puedo seguir hablando con la gran
	potencial y brillante amenaza alienígena, por favor? Heraldo, ¿qué
pasó?}

{--Nuestro hogar se perdió. Vagamos durante tanto tiempo que apenas
	podíamos recordar qué habíamos tenido tiempo atrás. Vagamos a través de
	la oscuridad y del frío. Apenas podíamos recordar nuestros mundos,
nuestros hogares. Comenzamos a olvidar la luz, la música y la alegría.}

{Amy se mordió el labio y miró al Doctor. No usó más cháchara, no más
	preguntas. Parecía viejo, muy viejo, inefablemente triste y solo. ¿Qué
	había dicho antes el Narrador? Que solo le contaba a la gente de Geath
	lo que querían oír\ldots{}}

{--Doctor --dijo ella--, tú has dicho que el dragón debe de estar aquí
desde hace milenios. ¿Y por qué ahora? ¿Qué les ha traído aquí ahora?}

{--Oímos un eco del pasado --dijo la Heraldo--. Nos llamó. Vinimos.}

{El Doctor volvió de nuevo al presente.}

{--Probablemente cuando los habitantes de Geath comenzaron a trabajar
	el metal --su voz estaba más dócil que antes--. Eso debe de haber
	activado algo, un faro, quizás. Lo suficiente como para que la gente de
	la Heraldo descubra dónde estaba el dragón y para que sus enemigos
también lo averigüen. Quienesquiera que sean.}

{La Heraldo se estremeció ante la mención de ellos.}

{--¡Están muy cerca! ¡Están viniendo! ¡No dejéis que nos lo roben!}

{--Doctor --dijo Rory--, ¿no sería mejor dejar que se lo llevaran?
	Lejos de aquí. Antes de que esas cosas que Amy vio vengan a por
nosotros.}

{--¡No! --dijo Amy, rápidamente-- ¿Cómo sabemos que la historia que
	nos dicen es cierta? Podría estar dándole la vuelta a la historia --miró
al Narrador--. Como todo el mundo por aquí.}

{--Tenemos que deshacernos de esas cosas de alguna manera --dijo
	Rory--. No se puede quedar aquí en Geath. Así que, ¿por qué no nos
ahorramos el trabajo y lo mandamos de vuelta por donde vino?}

{--¡Rory, nunca escuchas!}

{--¿Que nunca escucho? Eso es bueno viniendo de ti, Amy Pond.}

{--Oh, ahora sí que estás sacando la verdad de las cosas.}

{--Amy, de hecho, esto no es sobre ti. ¿No lo ves? Mira a Hilthe.
	Estoy preocupado por ella. ¿Cuánto más vamos a dejarla así? Es una
	anciana\ldots{}}

{El Doctor levantó la voz de nuevo, dirigiéndose a la Heraldo en una voz
más amable.}

{--Háblame de vuestros enemigos.}

{La luz alrededor de la Heraldo se oscureció, como si estuviera siendo
absorbida por ella.}

{--Trajeron el caos. Nos trajeron la ruina. Mis amos eran artistas,
	poetas y filósofos. Nuestras ciudades brillaban como faros. Nuestros
mundos eran paraísos. Pero fueron destruidos.}

{--¿Por qué? --apretó el Doctor-- ¿Por qué vosotros? ¿Por qué nadie
querría haceros eso a vosotros?}

{--Envidia --su voz tocó una nota grave que resonó por la sala--.
	Celos. ¿Qué otra fuerza podría destrozar torres, destripar el
	conocimiento de años, mandar a los Brillantes Nobles a la oscuridad?
	--levantó la mano hacia él, como un mendigo pidiendo ayuda-- ¡Nos queda
	tan poco! ¡No dejéis que se lo queden! --la luz parpadeó peligrosamente
baja-- ¡Vienen! ¡Nos han encontrado! ¡Están aquí!}

{Amy oyó de nuevo el grave quejido que le había perseguido a través del
	complejo antes. A medida que el sonido aumentó, su sentimiento de terror
	se volvió tensamente peor, hasta que sintió ganas de vomitar. Lo que
	estaba haciendo aquello, pensó Amy desesperadamente, mientras se metía
	los dedos en las orejas. Viajando con el Doctor a menudo estaba
	asustada, pero algo sobre aquel ruido se le metió dentro y le hacía
	querer acurrucarse y desaparecer, como la lámpara que había estado
llevando antes.}

{--¡Doctor! --gritó ella--. ¡El malo! ¡Está viniendo!}

{En el extremo alejado de la sala, tras el trono, la oscuridad comenzó a
	tomar forma y silueta, creando una figura. La luz alrededor de la
Heraldo parpadeó alocadamente y su cuerpo comenzó a tener espasmos.}

{--¡Hilthe! --gritó Rory. Intentó llegar hasta la anciana, pero no
	pudo acercarse. Cuando Amy fue a empujarle hacia atrás, él se deshizo de
ella.}

{El Narrador se mantuvo de pie con la boca abierta, su expresión en
parte de terror, en parte de asombro.}

{--¡Atrás! --le gritó Amy-- Deja que el Doctor lidie con ello.}

{Volviendo a su sentido, el Narrador se apresuró para tomar escondite
	tras una de las columnas de los arcos. Amy y Rory se le unieron. El
	Doctor permaneció cerca de la Heraldo. Él se mantuvo observando con
felicidad a la silueta emergiendo en el extremo alejado de la sala.}

{Crecía rápidamente de tamaño. Ahora era de la altura de Amy, ahora más
	alta, ahora más que dos veces el tamaño de un humano medio, sus miembros
	alargándose, desenrollándose como si de alas se tratasen. Al cabo de
	poco, estaba casi tocando la cúpula de la sala del consejo y no dejó de
	crecer. Cuando ya no podía caber, se encorvó hacia adelante, una gran
	sombra cerniéndose sobre ellos. El ruido que hacía, amplificado por la
	cúpula de la sala, era casi insoportable. Y entonces, a través del
	estruendo, Amy oyó un zumbido constante, muy flojo al principio pero
	aumentando cada vez más. Se le añadió armonía hasta que era como si
	cientos de voces, en perfecto unísono, estuvieran respondiendo al grito
	de la oscura silueta a lo largo de la sala. Entonces la Heraldo también
comenzó a crecer. Rory agarró el brazo de Amy.}

{--¡Está respondiendo a la lucha! ¡Hilthe está respondiendo a la
lucha!}

{--¡No es Hilthe! --gritó Amy, pero o no se la oyó o no supuso ninguna
diferencia. Rory gritó de alegría y la animó.}

{La Heraldo parecía ganar fuerza y estatura con su apoyo. Su velocidad
	de crecimiento se aceleró y en poco tiempo, su brillante silueta llenó
	su mitad del salón. Las dos presencias extraterrestres se cernieron
	durante un instante, mirándose, considerando la naturaleza de la
	oposición, preparándose para la batalla, y entonces la Heraldo atacó.
	Olas de luz dorada emanaron de ella en la dirección de su enemigo.
	Cuando golpearon, la gran figura oscura retrocedió y emitió un gran
aullido, como si cien gatos gritaran de dolor y odio.}

{--¡Lo tienes! --gritó Rory-- ¡Vamos, Hilthe!}

{Pero Amy contuvo el aliento por la consternación, y entonces se
	sorprendió ante su reacción. La criatura la aterrorizaba y su llegada y
	su presencia la llenaban con miedo. Así que, ¿por qué no quería que le
	hicieran daño? ¿Era porque no la había tocado? Todo lo que había hecho
	hasta ahora era parecer grande, amenazar y gemir, pero no había una ley
en contra de eso.}

{La Heraldo intentó capitalizar en su avance. Levantó una mano llena de
	luz y mandó más ondas de luz hacia su enemigo. Se colapsó bajo la fuerza
	del golpe, como un árbol caído por una tormenta, y se encogió en cierto
	tamaño. Pero entonces comenzó a reunir sus fuerzas para un
contraataque.}

{El gemido, el cual había flaqueado bajo el asalto de la Heraldo, volvió
	a alzarse con vigor renovado y propósito. Estiró sus anchas manos, para
	que toda la sala del consejo pareciera descansar en su agarre. Las dos
	lámparas tras el trono se apagaron. La única luz ahora venía de la
	Heraldo y su pálido reflejo en el dragón. Amy vio al Doctor tomar cobijo
tras él.}

{--¡Amy! ¡Rory! ¿Estáis bien? --gritó él.}

{--¡Bien! --le respondió ella a gritos. Echó un vistazo de nuevo al
	hombre a su lado quien ahora estaba con los ojos abiertos de par en par
	acurrucándose tras la columna como si fuera la única cosa sólida en un
	mundo convertido en caos-- Aunque creo que quizás el Narrador necesite
terapia.}

{--¿Qué hay de Hilthe? --gritó Rory-- Doctor, ¿le está haciendo daño?}

{El Doctor no tuvo oportunidad de responder. El enemigo de la Heraldo
	hizo un ademán de agarrarla. Era como si intentara extinguirla, soplarla
	como si se tratara de una vela. La luz de la Heraldo disminuyó de nuevo.
	Ella emitió un aullido agonizante, y entonces su luz se disipó
	enteramente. Toda la aparición flaqueó, se encogió y entonces
	desapareció. Solo Hilthe permaneció, una pequeña anciana de pelo
	plateado, aferrada a un anillo dorado de aspecto inocuo. Se mantuvo
	quieta y recta durante un momento, como si el impacto fuera suficiente
	como para mantenerla de pie, y luego se derrumbó en el suelo. El anillo
	se le cayó de las manos. Rebotó fríamente contra el suelo de losas, rodó
	por toda la sala y frenó delante del dragón. El Doctor lo recogió y se
lo metió en el bolsillo.}

{--¡Hilthe! --gritó Rory, desesperado. Salió de la cobertura de la
	arcada y ayudó al Doctor a llevarla a uno de los asientos de allí. Ella
	se sentó cabizbaja. Rory puso su brazo a su alrededor-- Hilthe --dijo
él, amablemente--. ¿Me puedes oír? ¿Estás bien?}

{El Narrador, deslizándose hacia allí para ponerse tras el Doctor,
	observó con horror al monstruo cerniéndose en el extremo alejado de la
	sala. El ruido había disminuido considerablemente y ahora no era nada
más que un gruñido de fondo, pero la silueta seguía siendo enorme.}

{--¿Qué es esa cosa?}

{--Como he dicho antes, es un explorador --dijo el Doctor--. Lo han
	mandado para rastrear al Galanteo. Seguro que lamentas haber encontrado
el dragón.}

{El Narrador estaba estupefacto.}

{--¿Mandado por quiénes?}

{--Buena pregunta. No lo sé. Todavía.}

{Hilthe, apoyándose contra el círculo de brazos de Rory, abrió sus
ojos.}

{--¡Ah! --gritó ella, suavemente.}

{El Doctor se agachó a su lado y le cogió de la mano.}

{--Siento haberte dejado hablar por nosotros, Madre.}

{Ella liberó sus manos de las suyas.}

{--Tú no me has dejado. Yo insistí --ella se estremeció--. He visto
	muchas cosas maravillosas a través de mis ojos. Muchas maravillas. ¡Qué
	ciudades más hermosas! ¡Tal grandeza! --negó con la cabeza, como para
	aclarar las visiones extrañas que la Heraldo le había colocado allí--
	Sin embargo, veo que su enemigo sigue entre nosotros. Debemos determinar
si perjudica a mi ciudad.}

{--Eso deberíamos --el Doctor miró por encima de su hombro--. No
	parece estar apresurado en terminar con nosotros, ¿verdad? Me pregunto
	qué tiene que decir --dejando a Hilthe en el cuidado experto y devoto de
	Rory, se levantó de un bote y corrió desde la cobertura de los arcos El
alienígena se cernió sobre él.}

{--¡Hola! --dijo él-- ¡Encantado de conocerte! Bueno, llámame
	romántico si quieres, y soy terriblemente romántico cuando conozco
	nuevas formas de vida, me pone un nudo en el estómago, pero no creo que
	vayas a hacernos daño, ¿verdad? No de inmediato, al menos. ¿Estoy en lo
	cierto? --mientras hablaba, el alienígena se giró lentamente, y se dobló
	hacia adelante para examinar al Doctor. Su mandíbula se abrió de golpe,
	ofreciendo un atisbo de una boca cavernosa-- ¿O me equivoco? --ahora
	estando nariz con morro, el Doctor le hizo un pequeño saludo con la
mano-- ¡Hola, de nuevo!}

{La criatura habló, su voz era grave y monótona.}

{--Represento al Consejo Regulatorio. Bajo la cláusula 9.4b
	(subsección 12.2) del Acta de Regulación de Metales Psicomanipuladores
	(30673.26), todas las partes aquí reunidas deben entregar cualquier
	sustancia cubierta por el Acta citada dentro de diez unidades de tiempo
estándar.}

{--Eso ha durado una respiración. ¿Lo puedes hacer de nuevo?}

{Eso hizo.}

{--Así que puedes. ¡Bien por ti! No es fácil aprender frases como esa.
	Si alguna vez decides salir del negocio regulatorio, te sugiero que
	pienses en los escenarios. Así que tú también quieres esto --el Doctor
	se balanceó hacia adelante y hacia atrás sobre sus tacones--. Galanteo,
	Galanteo, todo lo que quieren es el Galanteo\ldots{} ¿Y cuál es tu
reclamación? ¿Quién es tu jefe? No esos Brillantes Nobles, supongo.}

{La criatura gruñó ante ese nombre.}

{--Mi autoridad viene del Comité Controlador de
	Reconstrucción\ldots{}}

{--¿El qué? --el Doctor se rascó la cabeza con dolor-- ¡Ese es un
	nombre tonto! ¿Quién te ha vendido eso? Deberías pedir que te devuelvan
	el dinero\ldots{} ¿Nadie te hablado de gestión de publicidad? Y por lo
	que respeta a las ``unidades de tiempo estándar''. ¿En qué estás
	pensando? Ya sabes, si vas en serio sobre reconstruir lo que sea que
	estéis ocupando reconstruyendo, deberías probablemente deshacerte de ese
comité.}

{Con un repentino y rápido movimiento, el Doctor puso su brazo sobre el
Regulador. Desapareció.}

{--Eh --dijo él, a medias al Regulador, a medias a sí mismo--.
	Definitivamente es una proyección. No evita que seas alarmante. El truco
	con las luces también es muy bueno, te lo reconozco. Y de alguna forma
	estimulas el miedo y la aprensión\ldots{} No sé cómo lo haces, todavía
	no, pero lo haré, pero si lo juntamos todo es una efectiva rutina de
	villano, ¿no? Ya te he dicho que deberías pensar en probar el teatro
	--retiró su mano, y el Regulador volvió a su forma completa--. Oh, eso
	es interesante. Paso tu mano a través de ti y tú sigues sin hacer un
	movimiento hacia mí. Diez unidades estándar de tiempo. ¿Y luego qué?
¿Qué harás entonces?}

{--Bajo los poderes concedidos al Consejo Regulatorio por el Acta de
	Regulación de Metales Psicomanipuladores (30673.26), la fuerza razonable
	puede usarse para asegurar que todas las sustancias queden cubiertas por
el Acta citada.}

{--¿Fuerza razonable? --el Doctor frunció el ceño-- No me gusta cómo
suena eso. La fuerza razonable nunca es razonable, ¿verdad?}

{El Regulador cerró todos los dedos de una mano. Las lámparas tras el
	trono volvieron a encenderse. Entonces señaló hacia la cúpula. Todos los
	reunidos allí: el Doctor, Amy, Rory, Hilthe, el Narrador, alzaron la
mirada.}

{--¡Salvadnos! --susurró el Narrador, cuando vio lo que pasaba por
encima de ellos.}

{Más allá de la cúpula dorada de la sala, meras siluetas como un teatro
	de sombras, dos gigantescas sombras se movían lentamente alrededor del
	cielo por encima de Geath. Ambos tenían alas y tenían una larga y fina
	cola que se estiraba tras cada uno de ellos. Amy pensó que pudo incluso
ver una bola de humo.}

{--Oh, estás bromeando --dijo ella--. No pueden ser\ldots{}}

{--¡Pero míralos! --dijo Rory--. ¡Sí que lo son! ¡Son\ldots{}!}

{--No lo digas, Rory Williams.}

{--¡Dragones! ¡Dragones, Amy! ¡Una incredibilidad instantánea!}

{--¿Cómo puede estar pasando esto? --contuvo el aliento el Narrador.
	Se aferró desesperadamente al brazo de Amy. Ella casi se sintió mal por
él.}

{--Todo irá bien --le dijo, reconfortante--. Solo tienes que alejar
	tus manos de las cosas brillantes en el futuro, ¿vale? No le hace bien a
nadie. Doctor, dime que no son dragones de verdad.}

{--Dime qué son --le rogó Rory.}

{--Siento decepcionarte, Rory --dijo el Doctor--, por supuesto que son
	dragones --puso un dedo sobre sus labios, haciendo una señal a todo el
mundo para que se callara--. Escuchad, ¿qué oís?}

{Amy tuvo que esforzarse para entender qué quería decir, porque la
	ciudad ya se estaba despertando con su nueva amenaza. Había gritos del
	exterior y entonces sonó un gong repetidamente. Pero detrás de todo
	ello, lejana pero distintamente, Amy oyó no el aleteo de unas alas, sino
	el zumbido constante grave y constante de algo mecánico\ldots{}}

{--Motores --le dijo al Doctor--. Oigo motores. Son naves espaciales,
¿no?}

{--Has dado en el blanco --respondió él. Parecía afligido--. Y por el
	ruido de esos motores en particular, no son solo naves
	espaciales\ldots{}}

{Hilthe se levantó de su asiento.}

{--¡Doctor, te ruego saber el significado de todo esto!}

{--\ldots{} }{son naves de combate.}
