\chapter*{Capítulo Uno}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Uno}

{--No sé por qué, pero supuse que un planeta alienígena estaría en
	el futuro --dijo Amy--, pero así lo hice. Con coches voladores y
cohetes.}

{--Y comida en píldoras --dijo Rory.}

{--Sí, con comida en píldoras. Pero esto no es para nada así. Es mucho
	más\ldots{}}

{--¿Del viejo mundo? --le ofreció Rory.}

{--Del viejo mundo --dijo Amy, estando de acuerdo--. Pero no muy
retro.}

{Estaban de pie en el lado de una carretera, una carretera del viejo
	mundo, sin baldosas y con barro. A unos metros por delante de ellos, el
	Doctor estaba con un pulgar levantado, con su cara apretada por la
	concentración. Estaba observando un caballo y un carro que, durante los
	últimos cinco minutos, habían estado haciendo un progreso constante
	recorriendo el camino hacia ellos. La atención del conductor, sin
	embargo, estaba centrada en no mucho más allá que las orejas de su
caballo.}

{--Si te soy sincero --dijo Rory--, no esperaba caballos. ¿Hay alguna
	razón particular para esperar caballos? En un planeta alienígena, quiero
decir. ¿O me he perdido algo?}

{Amy le dio un par de vueltas a aquello.}

{--No creo que te hayas perdido nada.}

{La parte delantera del carro ya estaba casi al nivel del Doctor. Alargó
	su pulgar todavía más como si fuera el autoestopista más intenso del
	universo. Lentamente, muy lentamente, el carro pasó rodando. Las doradas
	campanas en el arnés sonaban alegremente. Amy le dio al conductor un
alegre saludo mientras seguía su camino.}

{--¡Ey, Doctor! --gritó ella-- ¿Hay algo que no puedas hacer?}

{Durante una fracción de segundo, el Doctor permaneció estirado en su
	posición de autoestopista. Parecía un espantapájaros ligeramente
	abandonado, o una cigüeña particularmente desaliñada. Abruptamente, se
	giró en redondo y se reunió con sus amigos. Sus pantalones y su camisa
estaban salpicados de barro. Dijo:}

{--¡Un hermoso día! ¡Caminemos!}

{El día era muy caluroso para andar así que fueron a un ritmo lento. La
	tarde pasó afablemente hasta convertirse en anochecer y el sol se alejó
	deslizándose, aunque no se llevó el calor con él. A medida que los
	caminantes se acercaban a lo alto de la siguiente colina, una luna
amarilla hizo su aparición.}

{--¿Ya hemos llegado? --preguntó Amy hacia adelante.}

{El Doctor, dos pasos por delante como siempre, dijo:}

{--No tardaremos mucho.}

{--Espero que este lugar sea algo especial, Doctor --dijo Amy. Miró
hacia Rory, trotando tras ella, con expresión asesina--. Por tu bien.}

{--¡En lo alto de la colina! Entonces veréis por qué os he traído aquí
	--el Doctor, lleno de un frenético y enérgico deleite, llegó a lo alto
	de la colina y se balanceó precariamente en una áspera escarpadura,
abriendo sus brazos como los de un presentador de espectáculos.}

{--¡La ciudad de Geath! --gritó-- Venerada a través del universo por
	la belleza de sus edificios, la sabiduría de sus gentes, la excelencia
	de sus salsas y, sobre todo, por el improbable hecho de que, durante
	doce mil años y medio, ha estado en paz con sus ciudades vecinas. Su
	nombre es significado de hospitalidad, artesanía y conversación
	civilizada. Olvidaos de los cohetes y la comida en píldoras: Geath es
	algo realmente remarcable. Un puñado de gente que no solo no ven el
	sentido de luchar entre ellos, sino que además se las han arreglado para
	no meterse en luchas durante todo el tiempo que les ha llevado a vuestra
	especie ir de estar dándose golpes con bastones a las bombas
	nucleares\ldots{} ¿He mencionado lo buenas que son sus salsas? --se besó
las puntas de los dedos-- Nada en vuestro mundo se les parece.}

{Rory, esforzándose para mantenerse en equilibrio en la cuesta
pedregosa, dijo:}

{--Mi abuela hace un jugo de carne muy bueno.}

{Los ojos de Amy se pusieron en blanco ante los buenos recuerdos.}

{--Oh, sí\ldots{}}

{--Si podemos volver por un momento al planeta alienígena que estáis
	pisando --dijo el Doctor-- y, si algún día llegáis a lo alto de la
	colina, os prometo que tendréis una vista capaz de apartar de vuestra
mente incluso las comidas de los domingos.}

{Alargó una mano, Amy la cogió y ella alargó la suya para que Rory se la
	cogiera. Juntos dieron el último paso. Las nubes en el cielo se
	apartaron y la luz del sol poniente hizo que el valle ante ellos
brillara. Amy contuvo el aliento. Rory dijo:}

{--Guau.}

{El Doctor sonrió.}

{--Exacto.}

{En el valle ante ellos, un largo río se enrollaba vagamente en una gran
	curva y, en aquel meandro, descansaba la ciudad de Geath. Resplandecía.
	Amy parpadeó, sin conseguir demasiado, y tuvo que protegerse los ojos
con la mano para ser capaz de distinguir la forma de la ciudad.}

{Se extendía desde el río hasta las colinas que descansaban en el norte
	en un gran despliegue. Era como si la gente de la ciudad no tuviera
	miedo de mostrar su hermoso hogar al mundo exterior. De hecho, querían
	que todo el mundo lo viera. ¿Y por qué no? Brillaba con el atardecer, la
	última luz atrapada en las rojas baldosas de los tejados, los edificios
	amarillos, el dorado\ldots{}}

{A medida que Amy miraba más de cerca, fue capaz de recoger más
	detalles. La ciudad estaba delimitada en círculos: avenidas concéntricas
	recorriendo anillos que llevaron su vista hasta la plaza central. Allí,
	en el corazón de la ciudad, se alzaba un gran edificio redondo con un
gran tejado abovedado.}

{La bóveda era dorada. Amy alargó su mano como si fuera a tocarla. Era
	maravillosa, suave, redonda y preciosa, como un huevo de una criatura
	mágica. Amy quería recorrer su mano a través de su superficie y sentir
el metal besado por el sol en su palma.}

{--¿Os gusta? --dijo el Doctor.}

{--Es lo más bonito que he visto nunca --respondió Amy.}

{Rory, en una silenciosa voz estupefacta, dijo:}

{--¿Qué es ese lugar?}

{--Es la cámara del consejo --dijo el Doctor--. El corazón de Geath,
	donde sus ciudadanos se reúnen para debatir, discutir y
	deliberar\ldots{} y comer --comprobó su reloj, se dio golpecitos con él
en la cara y lo volvió a comprobar--. Deberíamos ir tirando.}

{Rory ya casi había bajado media colina. Amy corría y se deslizaba a
	medias, deseosa de una vista más de cerca del increíble vestíbulo
	dorado. ¿Podría ser tan glorioso de cerca? ¿Podría serlo todo? Girándose
	para mirar atrás, vio al Doctor de pie en la colina, con las manos
introducidas en sus bolsillos. Tras él, comenzaba a oscurecerse.}

{--¡Vamos! --le llamó.}

{El Doctor asintió, como si tomara una decisión, y la siguió a ella y a
Rory colina abajo. Aún tenían camino por hacer.}

{Mientras andaba, se le ocurrió a Amy que el conductor del carro no les
	había mostrado demasiada de esa reputada hospitalidad. Pero quizá sería
	mejor no mencionarlo. Sin duda parecerían un puñado bien extraño de
	autoestopistas. La verdad es que no se le podía culpar por dejarlos
tirados.}

{El camino colina abajo y su nuevo entusiasmo pronto les llevó hasta una
	ancha carretera pavimentada que llevaba a Geath. Cruzaron el río sobre
	un gran puente de piedra. Obviamente era antiguo, pero estaba construido
	inmaculadamente con los enormes bloques suaves e intercalados. El
	atardecer, aunque la tarde era cálida, hacía una promesa del gran salón
	y una simpática bienvenida aún más apetecible. Todo era muy silencioso.
Nadie se cruzó con ellos, caminando o cabalgando, en ninguna dirección.}

{Diez minutos más tarde los viajeros llegaron a una puerta en arco en
	las murallas de la ciudad. Las murallas eran muy altas y la puerta
	estaba muy cerrada. Tras ellos, todo estaba silencioso. Una única
antorcha brillaba ligeramente y se escurrieron bajo ella.}

{--¿Hemos llegado tras la hora de cierre? --preguntó Amy.}

{--¿Hora de cierre? ¿En Geath? No existe tal cosa.}

{--Una puerta cerrada no es muy hospitalaria --dijo Rory.}

{--No --el Doctor lo miró pensativamente--. Extraño, ¿no?}

{--Quizá si les hacemos saber que estamos aquí serán todo sonrisas
--dijo Amy.}

{Alargó la mano hacia la aldaba de la puerta. Era de un diseño
	fascinante: parecía un dragón, escalando la puerta, con su cabeza girada
	tanto hacia un lado que un único ojo rojo de rubí mantenía la vigilancia
	en la carretera que llevaba hasta la ciudad. La larga cola dorada del
	dragón estaba girada hacia abajo para formar la aldaba. Amy cogió la
cola y la dejó caer, rápidamente.}

{--¡Doctor, está caliente!}

{El Doctor estiró un largo dedo y, tentativamente, recorrió con su punta
la cola del dragón.}

{--Pues va a resultar que sí.}

{Amy alargó la mano para cogerla de nuevo, pero el Doctor fue más
	rápido. Ella chasqueó la lengua, molesta. ¿Por qué no podía ser ella la
	que lo experimentara por una vez? El destornillador sónico estaba fuera.
	¿Por qué no lo había visto en primer lugar? Amy observó infelizmente
	cómo el Doctor recorría su pulgar por las escamas del dragón, casi
acariciándolas.}

{--Es definitivamente extraño --dijo. Entonces recogió la larga cola y
la golpeó fuertemente contra la puerta.}

{Hubo una pausa, un golpe sordo y alguien maldiciendo con inventiva. La
mirilla de la puerta se abrió. El Doctor pegó su cara y sonrió.}

{--¡Hola! ¿Cómo estás? ¿Podemos entrar?}

{--¿Quién va? ¿Qué queréis?}

{El Doctor rebuscó en su bolsillo y sacó su papel psíquico. Lo acercó al
agujero en la puerta. El guardián murmuró una respuesta.}

{--Lo siento --dijo el Doctor--. ¡Tengo problemas para oírte! ¡Hay una
gran puerta de madera en el medio!}

{--¡Te digo que no sé leer!}

{--Ah --el Doctor bajó la mirada hacia el papel--. Por supuesto. Es
una cultura oral. Ese es un fallo en el diseño, ¿verdad?}

{Hubo otra serie de sonidos sordos detrás de la puerta, la cual se abrió
con un crujido.}

{--Pero la mujer puede --dijo el guardián--. Así que será mejor que
	paséis --asomó la cabeza tras el Doctor y negó con su cabeza hacia Amy y
Rory--. Ellos no, solo tú.}

{El Doctor cruzó la puerta, mirando hacia atrás sin disculparse por
	encima de su hombro hacia sus amigos. Allí se quedaron casi dos minutos
enteros hasta que Amy murmuró.}

{--¡Me aburro! --hizo un ademán hacia Rory-- Vamos. Arriba.}

{--¿Qué?}

{--Si no me dejan ir a través de la puerta, voy a ir por encima de la
muralla.}

{--Amy, ¿no puedes esperar por una vez?}

{--¡Ni de broma!}

{--¿Pero qué pasa si no dejan cruzar al Doctor? Entonces nos
	quedaremos aquí atrapados\ldots{}}

{Con paciencia, Amy le explicó.}

{--No, yo estaré dentro y podré venir y abrir la puerta una vez el
guardián haya vuelto a su casa. Manos, por favor.}

{Unos tres segundos y medio más tarde, Rory estaba agachado con sus
manos juntas ante él. Amy estaba de pie en ellas arañando la muralla.}

{--Algunas veces --le dijo Rory a la pantorrilla de Amy--, siento como
	que me he pasado toda la vida haciendo esto. Y luego comienzo a
	preocuparme de que me voy a pasar el resto de mi vida haciendo cosas
	como esta\ldots{} ¡Amy! ¡Estás de pie sobre mi cara!}

{--No es nada vital, entonces.}

{--¡Muchas gracias! --la empujó hacia arriba, ella también empujó y al
	momento, estuvo sentada en lo alto de la muralla. Un pensamiento
	repentino le impactó--. Amy, ¿qué hacemos si el Doctor sí les persuade
para abrir la puerta?}

{--¿Qué?}

{--¡Solo habrá uno de nosotros! ¡Uno, que seré yo! ¡Aquí! ¡Solo!}

{Amy le sonrió desde arriba.}

{--Se te ocurrirá algo, como siempre --entonces se coló por el otro
lado de la muralla y desapareció.}

{Inevitablemente, la puerta se abrió medio segundo más tarde. El Doctor
salió con el guardián escurriéndose tras él.}

{--¡No hace falta disculparse! ¡Es un error fácil de cometer! --dijo
	el Doctor, alegremente. Entonces vio a Rory, allí solo y frunció el
ceño.}

{El guardián le tocó el brazo al Doctor.}

{--Perdóneme por preguntar, pero creía que le acompañaban dos
personas.}

{--Yo también --respondió el Doctor.}

{--Ella\ldots{} se cansó y se ha ido a casa --ofreció Rory.}

{El Doctor puso los ojos en blanco.}

{--¿Has mencionado un carruaje? --le dijo al guardián, mientras Rory
cruzaba avergonzadamente la puerta.}

{--De camino --dijo el guardián.}

{--No queréis paseos en la ciudad de noche, ¿verdad? ¿Verdad? --dijo
el Doctor.}

{--Bueno, con la noche oscura y las calles vacías, nunca se sabe quién
estará merodeando por ahí.}

{El Doctor se rascó la nariz.}

{--¿Ah, no?}

{--Aun así, es mejor de lo que solía ser. Hace tiempo cualquiera podía
	entrar en Geath, en cualquier momento, día o noche. ¿Os lo podéis
creer?}

{Cerró la puerta. Hizo un fuerte ruido sordo, mientras el Doctor dijo,
suavemente:}

{--¿Por qué es eso algo malo?}

\mbox{}

{Amy se escurrió por la parte trasera de la casa del guardián. Ella
	podía oír al Doctor hablando, rápidamente, para que el guardián (y,
	presumiblemente, su mujer) no pudieran hacer mucho más, pero no pudo
	descifrar ninguna palabra. Daba igual. Mientras el Doctor hablaba, les
	mantendría ocupados y lejos de ella. Ella se movió lentamente alrededor
	del lado de la casa, parándose cerca de una ventana. Lentamente, se
apoyó hacia adelante para echar un vistazo dentro.}

{La habitación estaba abarrotada de oro. Los candelabros estaban hechos
	de oro. El atizador y los utensilios de la chimenea estaban hechos de
	oro. El pomo, sí, también parecía de oro. Había oro cosido en las
	cortinas y en el mantel que cubría la mesita bajo la ventana sobre la
	cual se había colocado cubertería (de oro) y platos (de oro). Todos
	ellos brillaban bajo la luz de las velas. Dos cómodas sillas estaban
	encaradas la una hacia la otra de forma amigable. Unos cojines dorados
	descansaban esponjosamente sobre ellas. Era una cámara abovedada del
tesoro muy pequeñita y acogedora.}

{--¿Cuál --murmuró Amy al guardián ausente--, es tu timo,
exactamente?}

{Intentó abrir la ventana. Se abrió. Cuidadosamente, e intentando
	escuchar la conversación que se llevaba a cabo en la parte delantera del
	edificio, Amy se apoyó hacia dentro, lo bastante lejos como para ser
	capaz de tocar una de las cucharas de la mesa. También era cálida. Más
	que eso estaba\ldots{} retorciéndose.}

{--¡Guau! --Amy retiró su mano-- ¡Esa es la cosa más rara en todo el
mundo raro!}

{Estuvo a punto de comprobarlo de nuevo, pero la conversación en la
	parte delantera de la casa estaba acabando. Rápidamente, bajó la ventana
	de nuevo y se escurrió hacia la sombra de la pared. La puerta se abrió.
Rory se escabulló por la puerta, con la cola entre las piernas.}

{--Pobre Rory --susurró Amy--. Supongo que no has pensado en nada.}

{Se acercó a la carretera, siguiendo en las sombras. El Doctor estaba
	hablando al guardián y a su mujer. Entonces un carruaje hizo su entrada.
Un carruaje de oro.}

{--Qué suerte tienen --les dijo la mujer del guardián, mientras Rory y
el Doctor se subían al carruaje--. ¡Van a conocer al Rey! ¡Al Rey!}

{--¿Rey? --le susurró Rory al Doctor, mientras tomaban sus asientos--
Creía que era una república o algo así.}

{--Lo es. Lo era --el Doctor se apoyó sobre la puerta abierta al otro
lado del carruaje. Amy se subió.}

{--¡Date prisa! --dijo el Doctor-- ¡Vamos a conocer al Rey!}

{--¿Rey? --Amy señaló con la cabeza hacia la casa del guardián--
Deberíais ver cómo vive la otra mitad.}

{El carruaje retumbaba hacia adelante. El Doctor frunció el ceño por
	fuera de la ventana, más allá de la cual brillaba en silencio la ciudad
	de Geath. Rory y Amy esperaron pacientemente. Al cabo del tiempo, el
Doctor levantó tres dedos.}

{--Hay tres cosas mal ahí fuera. En primer lugar, como Rory ha
	señalado, la gente de Geath no tiene rey. Tienen un consejo. Tienen
	elecciones. Ellos han hecho un arte de las elecciones. Esa es la primera
cosa que está mal.}

{Uno de los dedos del Doctor bajó. Dejó de hablar y lo resumió
frunciendo el ceño. Amy y Rory intercambiaron una mirada.}

{El carruaje siguió avanzando a través de la ciudad desierta, a través
	de pequeñas plazas con estatuas y fuentes en el centro, atrapando
	atisbos de escalones cubiertos que llevaban colina arriba y callejones
	que bajaban hasta el río, pero no vieron a nadie. El carruaje entró
	retumbando en una plaza más grande que cualquiera de las que habían
	cruzado hasta el momento y mucho más elaboradamente decorada. La luz de
	las antorchas brillaba contra el grueso metal que cubría las fachadas de
	los edificios. Una campana de nota grave resonó dos veces. Amy pegó un
bote.}

{--Este lugar me está poniendo la piel de gallina.}

{Cruzando la plaza, el carruaje se detuvo. Los viajeros bajaron y se
	hallaron a sí mismos frente a un gran edificio redondo. Aquel tenía que
	ser el salón que habían visto desde lo alto de la colina, pensó Amy, el
	de la cúpula mágica. Aquello estaba demasiado alto para que pudiera
	verlo con claridad. Mirando hacia arriba vio en su lugar un haz de luz
	suave alzándose sobre el salón. Las paredes el edificio estaban
	esmaltadas, la decoración más compleja que nada de lo que había visto
	hasta ahora, con patrones de espirales concéntricas que desconcertaban
	su ojo cuando miraba durante más de un par de segundos. Dos hombres
	estaban de guardia enfrente de las grandes puertas con forma de arco del
	salón. No había nadie más a la vista. El silencio cubría la ciudad, un
	observador y ansioso silencio. El calor de la noche era empalagoso. Amy
miró al salón dorado y le dio un escalofrío por la inquietud.}

{--La segunda cosa que está mal --dijo el Doctor-- es que las calles
	están vacías. Los gaethianos viven sus vidas en las calles y en las
	plazas. Durante el día se sientan fuera, trabajan y hablan. Durante la
	noche se sientan fuera, comen y hablan. Así que, ¿dónde está todo el
	mundo? ¿Por qué se están escondiendo y cierran sus puertas? --bajó otro
dedo más.}

{Los dos guardias dieron un paso adelante, hicieron una reverencia, e
	hicieron un gesto para que entrasen. Entraron hacia un ancho pasillo
	blanco con un techo con forma de arco, había alcobas intercaladas a lo
	largo de cada pared, y en cada una de ellas se mostraban algunos
	artefactos dorados: jarrones, estatuas, figuras agarrando unas lámparas.
	Cuanto más lejos iban, más lujosos se volvían los objetos, como si
estuvieran acercándose cada vez más a la fuente de todo ello.}

{--Lo tercero que está mal --dijo el Doctor-- y, hablando por mí mismo
	creo que esto probablemente venga con el titular de ``lo que está
	peor'', es que el oro no nace de forma natural en este mundo. Ni un
	lingote, ni una hoja, ni una lámina. No debería haber oro --echó un
vistazo hacia atrás por el pasillo--. Pero hay. Y hay bastante oro.}

{Llegaron ante un par de puertas dobles. Uno de los guardias las abrió,
	y sus acompañantes cruzaron hacia la gran sala, llena de luz, música y
	gente. El Doctor seguía teniendo un dedo levantado. Permaneció levantado
	y, como Amy observó, aquellos más cercanos a ellos comenzaron a darse
	cuenta. Se callaron, dieron un codazo al siguiente grupo, quienes
	miraron a su alrededor y, viendo al Doctor, también callaron. El clamor
	de la conversación disminuyó constantemente y la música cesó. Al cabo de
	un momento, el salón estaba en completo silencio y todo el mundo estaba
mirando hacia su dirección.}

{El Doctor bamboleó el dedo en forma de saludo.}

{--¡Hola! ¡Soy el Doctor! No, no os levantéis.}

{}
