\chapter*{Capítulo Dos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Dos}

{Una sala llena de cortesanos les miraba. El Doctor les devolvió la
	sonrisa, una sonrisa como un rayo de pura luz blanca a través de la
	hostil y silenciosa sala. Cientos de personas estaban allí reunidas,
	gloriosas con sus ropajes, como si las fantásticas siluetas hendidas en
	joyas de un mosaico hubieran descendido y tomado forma en el mundo
real.}

{Amy miró a su alrededor, asombrada. Si la casa del guardia había estado
llena de oro, aquel lugar estaba bañado en él.}

{--Vaya --susurró Rory--. Que brillo tiene esta sala.}

{De repente, como si alguien les hubiera insuflado vida, o hubiera
	girado una llave, los cortesanos comenzaron a apartarse, tan
	metódicamente como unos bailarines, la mitad de ellos moviéndose a un
	lado de la gran sala redonda, la mitad hacia el otro. Mientras se
	movían, el corazón de la sala fue revelado lentamente: el origen del
glamour, el lugar desde el que todo emanaba.}

{Alzado en un altar, alejado del resto de la reunión, un joven estaba
	sentado en un trono dorado. Era alto, fuerte y apuesto, y vestía un
	estrecho círculo de oro alrededor de su cabeza. De pie cerca de su
	hombre derecho, colocado tácticamente tras él, había otro hombre. Éste
	era ligeramente mayor, aunque sus ropas oscuras eran muy severas, yº
	parecía casi soso comparado con cualquier otra persona del salón. La
	única decoración que llevaba estaba en su mano izquierda, la cual estaba
	cubierta de anillos fabulosos. Aquellos dosa hombres, sin embargo, no
	eran del todo la atracción principal. Acurrucado ante el trono, con un
	ojo rojo fijado en la entrada de la cámara y por lo tanto, sobre los
viajeros, había un gigantesco y sinuoso dragón dorado.}

{--¿Cuál es el Rey? --les susurró Amy. Rory convirtió su risa en una
	tos. Lo mismo hizo el Doctor. En segundos la sala entera irrumpió en un
	clamor, desde el lamebotas más anodino al parásito de la más baja
calaña.}

{El Rey dio una palmada. La sala se silenció al instante. Él se levantó
	de su trono, más alto que cualquiera a su alrededor, más fuerte,
	confiado de su belleza y su poder. Era como un león vago y bien
alimentado, musculoso e imponente.}

{--Qué bien --dijo Amy, apreciándolo.}

{El Rey sonrió a sus recién llegados.}

{--A nuestros amigos y vecinos --dijo él--, yo, Beol, Rey de Geath,
	ofrezco la más calurosa bienvenida. ¡Venid, amigos míos! ¡Venid y uníos
a mí! ¡Venid y habladme!}

{--¡Hurra! --gritó el Doctor-- ¡Todos amigos! ¡Maravilloso! Amy, vamos
	y presentemos nuestros respetos a nuestro anfitrión. Rory --puso su mano
	contra el hombro de Rory y le dio un apretón suave--, mézclate --su voz
bajó hasta un susurro--. Y escuchad. Los dos.}

{--¿Vecinos, Doctor? --murmuró Amy, mientras se abrían camino entre la
curiosa multitud que susurraba.}

{--Oh, el papel psíquico, ya sabes --dijo él, casualmente. Llegando a
	los pies del trono, hizo una reverencia exagerada--. ¡Amigo! ¡Señor!
	¡Rey de Geath! Me encanta lo que habéis hecho con el lugar y --dio la
	vuelta sobre sus tobillos para mirar al dragón--, ¿qué es lo que tenemos
aquí?}

{El hombre tras el trono pegó un bote hacia adelante.}

{--¡No lo toquéis!}

{Las largas manos del Doctor estaban apenas a unos milímetros del gran
morro dorado del dragón. Se volvió a girar, con las palmas abiertas.}

{--De acuerdo, no lo toco. Ey, bonitos anillos. ¿Quién sois vos?}

{--Él es mi Narrador --dijo Beol. Parecía estar entretenido por la
escena desarrollándose ante él.}

{--Narrador, ¿Doctor? --murmuró Amy.}

{--Oh, ya sabes --dijo el Doctor--. Culturas orales\ldots{} siempre
	hay alguien cuyo trabajo es memorizar y explicar historias. Y sin
mencionar las historias de un Doctor dando vueltas.}

{--¿Y no tiene nada que ver con contar el dinero?}

{--Normalmente no. Aunque últimamente por aquí hay muchos
	``Normalmente no''. Un buen montón. Una horda. Esta es Amy, por cierto
--dijo a Beol--. Amy, dile hola al Rey.}

{Amy levantó su mano hasta la altura de la cintura e hizo un pequeño
ademán.}

{--Eh\ldots{} hola.}

{Beol le mostró una sonrisa que hizo que se le detuviera el corazón.}

{--Guau --dijo Amy--. Y nosotros tenemos al príncipe Carlos\ldots{}}

{--Eso son las aristocracias para vosotros --dijo el Doctor--. Nunca
	se sabe qué va a salir. Un poco como una tómbola. ¿Dónde habéis dicho
que habéis encontrado este dragón?}

{--No lo hemos dicho --dijo el Narrador--. ¿De dónde habéis dicho que
erais?}

{--Dant, ¿no era eso? --dijo el Rey. Definitivamente había algo
asombroso en él.}

{El Doctor hizo otra reverencia exagerada.}

{--De parte de la gente de Dant, saludos y todos nuestros mejores, eh,
	ánimos. Bueno, ¿y el dragón? No puede haber muchos de ellos por ahí. ¿De
dónde habéis desenterrado a este?}

{Beol se giró a su Narrador y le puso una sonrisa extraña.}

{--¿Por qué no se lo dices?}

{Parecía haber una broma privada entre ellos, aunque el Narrador no
estaba riendo. Parecía incómodo.}

{--Sentaos, amigos míos --dijo Beol al Doctor y a Amy--. Él cuenta
esta historia muy bien.}

{Dio una palmada de nuevo. Los sirvientes trajeron dos sillas decoradas
hacia el altar. Beol les indició que se sentaran.}

{--La última pregunta por el momento, Doctor --le dijo Amy, mientras
se sentaban--. ¿Dant?}

{--No lo sé\ldots{} Espera, sí que lo sé, es la ciudad vecina.
Subiendo el río y un poco a la izquierda.}

{--¿Y es de ahí de dónde somos?}

{--Al parecer --le dedicó su sonrisa torcida--. ¡Ciudadanos de Dant,
pues! ¡Bien por nosotros!}

{--¡Lo sé!}

{--¿Te has dado cuenta de algo ya?}

{--Sí. Del dragón. ¿Soy yo o está, digamos, roncando? ¿O algo?}

{La sonrisa del Doctor se apagó.}

{--No eres tú.}

\mbox{}

{Rory se paseó obedientemente a través de la sala y escuchó
	conversaciones. Pronto se dio cuenta de que todo el mundo estaba
	hablando de la misma cosa: Beol. Quiénes habían visto a Beol, quiénes
	habían hablado con Beol, qué había dicho Beol, cómo lo había dicho y qué
	llevaba en ese momento. No todo lo que Rory oyó tenía el tinte de la
	verdad y, de hecho, cuanto más se acercaba al centro del salón, las
	historias eran más apetecibles y más llevaban con ellas el distintivo
olor de la desesperación.}

{--Ayuda --murmuró Rory--. Estoy apresado en una revista de
cotilleos.}

{Se abrió camino hasta el borde de la multitud y buscó un lugar
tranquilo desde donde pudiera observar a la gente con tranquilidad.}

{Un arco cubierto recorría el perímetro de la sala, dando refugio a
	aquellos que encontraban que el ajetreo cercano al altar era demasiado.
	Las sillas y las mesas habían sido colocadas entre sus columnas.
	Aquellas estaban casi en su mayor parte desiertas, aparte de una, en la
	cual una anciana se sentaba, sola. Su barbilla estaba colocada sobre sus
	manos y observaba por el salón con una expresión de aburrimiento. Viendo
	que Rory la estaba mirando, le indicó que se uniera a ella. Cuando se
	acercó, ella se levantó de su asiento y, con cierta ceremonia, puso una
silla para él.}

{--Hola --dijo Rory, cuando se sentó--. Soy Rory.}

{¿Por qué sonaba mejor cuando lo decía el Doctor? La anciana hizo un
asentimiento con la cabeza.}

{--Y yo soy Hilthe. Bienvenido a Geath.}

{--Gracias.}

{--No os había visto antes --dijo ella.}

{--No había estado antes aquí. Es mi primera vez en Geath.}

{--¿Sí? Entonces, decidme, Rory, ¿qué pensáis de mi ciudad?}

{Rory paseó su mirada por la sala ante la glamurosa reunión y entonces
	hacia arriba, hacia la cúpula llena de luz brillante. No podía ver a
	Beol, o al dragón, pero él sabía que estaban allí, y podía imaginarse
fácilmente lo magníficos que ambos parecerían.}

{--Creo que es increíble.}

{Hilthe alargó la mano en busca de una botella y otro vaso.}

{--Creo que es insípida.}

{El vaso tintineó contra la botella. Rory parpadeó. De repente todo a su
	alrededor parecía estridente y chillón. El oro era una cobertura suave
	sobre las verdaderas bellezas del salón. Cuando Rory vio a través de
	ello, fue capaz de ver cómo había sido una vez el salón. De piedra
pálida y frescos sutiles, medidos y delicados.}

{--Ese es el problema con el bling.}

{--¿Bling?}

{Rory hizo un gesto a su alrededor.}

{--Todas estas cosas. Ostentación. Ya sabes, bling.}

{--Bling --Hilthe saboreó la palabra, probándola--. Me gusta. La
	recordaré --le acercó un vaso--. Bebéoslo, hace que la noche pase más
rápida.}

{Del centro del salón se prorrumpió en aplausos. Se propagó hacia fuera,
	hasta que todas las personas de pie en el borde cerca de su mesa
aplaudían y se apretaban hacia adelante. Hilthe suspiró.}

{--Aquí viene nuestra historia para irnos a dormir. La misma historia,
	cada noche. Y cada noche, se quedan embelesados ante las palabras del
	Narrador. Todos se han vuelto locos --su voz tomó un tono de
desesperación animada--. O me estoy volviendo vieja. O ambas cosas.}

{--¿La misma historia? ¿De qué va?}

{--Cómo el valiente Beol ganó el dragón y lo trajo a Geath --habló
	violentamente, casi con malicia. Ahí fue cuando Rory se dio cuenta de
que ella no llevaba oro--. ¿Sobre qué otra cosa podríamos querer oír?}

{Rory se levantó de su asiento para mirar por la multitud, intentando
	ver qué sucedía en el centro del salón. El anciano, que había estado de
	pie tras el Rey, el Narrador, presumió, se colocó ante la parte
	delantera del trono. Hizo un breve show de reticencia, pero la multitud
	le animó. Desde lo más profundo del salón, se levantó un cántico,
	atrapado por todo el mundo hasta que resonó por la cúpula. Era el nombre
del Rey: ¡Beol! ¡Beol! ¡Beol!}

{--¿Veis lo que quiero decir? --dijo Hilthe-- Todos han enloquecido.}

{El hombre levantó su mano izquierda. Los anillos en ella brillaron
afiladamente ante la luz de las lámparas. La multitud se quedó callada.}

{--Bien --dijo, y entonces se detuvo para crear efecto.}

{Hilthe gruñó y se acercó su botella.}

{--Allá vamos de nuevo\ldots{} La historia del Rey y del Dragón}

{--Escuchadme ahora --dijo el Narrador--, grandes mujeres y hombres
	reunidos aquí en el corazón de Geath, cómo Beol --oyendo el nombre, la
	multitud rugió--, de cómo Beol, de entre todos los hombres más valientes
	y más audaces, aportó a este alto salón un regalo de gran valor --el
Narrador dejó caer su brazo.}

{--¡Ooh! --dijo la multitud.}

{--\ldots{}}{escuchad cómo Sheal fue esquilado del gusano
	dorado\ldots{}}

{--¿Está usando aliteraciones? --le susurró Amy al Doctor.}

{--Es la forma. Es cómo se hace. ¡Silencio! Quiero escuchar.}

{Amy se recostó contra su silla y se puso cómoda. El salón estaba lleno
	y muy cálido. La luz de las lámparas y las antorchas llenaba el lugar
	con un suave brillo dorado que lo imbuía con una sensación de
ensoñación. Amy cerró sus ojos.}

{Cuando se escucha atentamente, pensó ella, la voz del Narrador tenía un
	buen enganche. Lo usaba como un instrumento musical, un momento
	cayéndose hasta un susurro que hizo que Amy se inclinara para atrapar
	sus palabras, al siguiente momento gritando un grito de guerra y
	haciéndole botar. Había algo más\ldots{} su voz conjuraba unas vívidas
	imágenes en su mente. Podía visualizar en detalle todo lo que él
	describía, no era como la televisión, pequeñas imágenes parpadeando en
	un rincón de la sala, aquello era más inmediato, más estimulante, como
	un sueño lúcido. Te barría y te arrastraba. Amy siguió al Narrador
	mientras la llevaba por los logros de Beol: contuvo el aliento ante la
	audacia del Rey, engañando a la gente para abrirse camino hasta la
	ciudad de Sheal, rió para sí hasta casi llegar al hipo al oír la forma
	en la que engañó como unos bobos a los habitantes de la ciudad, se
	mordió las uñas con el suspense de él deslizándose en silencio por la
	ciudad, y entonces se emocionó ante la lucha con los guardias. Y
	entonces él puso las manos sobre el dragón\ldots{}}

{Amy abrió sus ojos. Allí estaba, descansando en el corazón de la
	ciudad, una raja roja de su ojo observando, con su boca curva en una
	sonrisa hambrienta. La historia del Narrador siguió sin ella. Amy se
	inclinó hacia adelante en su silla, mesmerizada por la enormidad del
	dragón y de su belleza. Se maravilló ante la artesanía que debía de
	haber contenido cada escama en su espalda, las largas orejas planas, el
morro elegante y el murmullo.}

{¿Murmullo? Amy negó con la cabeza. Sí, podía oír un murmullo: un ligero
	y lejano coro que estaba a tono con perfección con las notas elegantes
	del Narrador. ¿Eran músicos, acompañándole? Amy escuchó más de cerca.
	No, era demasiado preciso para ello. Aquel sonido era mecánico\ldots{}
	Amy se esforzó en escuchar. Y entonces oyó algo más, tras la voz del
	Narrador, tras la música del dragón. Un susurro en su mente, incoado y
	casi suprimido, pero podía sacarle sentido. El susurro decía: ``¿Vendrá
esta noche? ¿Volverá el monstruo esta noche?''.}

{¿Monstruo? El miedo se aferró a Amy y comenzó a temblar. Miró a su
	alrededor por la sala, pero solo podía ver a extraños, extraños
alienígenas en un mundo alienígena. Estaba bastante sola.}

{De repente, la voz del Narrador se cubrió de enfado. Amy pegó un bote.
	Estaba describiendo la persecución de Beol por la gente de Sheal en su
	furia ante el robo del dragón. Le persiguieron como un vagabundo colina
	arriba y valle abajo, lanzaron a sus perros tras él (¡Bu!, silbó la
	multitud), pero al fin llegó a Geath, y trajo el dragón con él. Pero
	Sheal estaba enfadada. La multitud tembló de miedo ante su amenaza, pero
	entonces el Narrador les tranquilizó, les recordó cómo había ganado Beol
	una vez y cómo volvería a ganar. Beol era su rey, dijo él. Beol les
protegería.}

{--Amy, Amy --alguien hablaba suavemente en su oído, rompiendo el
hechizo. Era el Doctor--. ¿Qué era? ¿Has podido oír algo?}

{La historia acabó. La multitud irrumpió en un aplauso. ¡Beol!,
	gritaron, ¡Beol! ¡Beol! El hombre despejó todo miedo. Amy negó con la
cabeza.}

{--No he oído nada.}

{¿Y qué era lo que realmente había oído, un susurro, un murmullo, una
historia? Hizo un asentimiento hacia el Narrador y dijo:}

{--Es bueno, ¿no?}

{Hilthe se enderezó con un interés repentino.}

{--¡Esto es nuevo! Siempre que cuenta esta historia, dice que Beol
	ganó al dragón de la gente de Dant. Pero esta vez es de la gente de
	Sheal. Me pregunto qué significa eso\ldots{} --Hilthe miró alrededor del
	salón y negó con la cabeza--. No es que suponga ninguna diferencia para
	estos. Dudo que alguien se haya dado cuenta alguna vez. Les podría decir
que lo trajeron de la luna y le creerían.}

{--¿Hay algo de cierto en esa historia? --preguntó Rory.}

{--Parte. Sí que cabalgaron hasta esa ciudad con ese dragón en un
	carro tras ellos. Era un carro viejo, una de las ruedas estaba a punto
	de caer. Por la forma en la que lo explica ahora creerías que es un
carruaje, con medio centenar de acróbatas detrás.}

{--¿Qué pasó luego?}

{--Supusimos al principio que eran hombres de espectáculos. Y entonces
	Beol me desafió a un debate con él. El cual hice y, después de eso,
	hicimos lo mejor que hacemos. Celebramos una elección. La cual ganó
Beol, y yo perdí.}

{Había todo un mundo de palabras de decepción comprimidas en aquellas
pocas palabras.}

{--Lo siento --dijo Rory, suavemente.}

{Hilthe le dio golpecitos en la mano.}

{--Gracias. Es muy amable por tu parte. Tiempo atrás habría dicho que
	esa es la naturaleza de las cosas, que la rueda de la fortuna puede
	girar en un instante, pero de inmediato la ciudad comenzó a cambiar. No
	solo en apariencia, aunque eso es ciertamente inquietante, pero también
	en la forma en la que hablaba. Beol dejó de ser Consejero y le llamaron
	Rey. Y entonces comenzamos a escuchar que la gente de Dant, Sheal y Jutt
	estaban celosos de nosotros y de nuestra nueva riqueza, y que debíamos
	tener cuidado, y confiar en Beol para protegernos\ldots{}}

{En el altar, el Narrador acabó con su historia. La multitud irrumpió en
	aplausos. El Rey se levantó, hizo una reverencia y dejó el salón, con el
Narrador muy de cerca detrás de él.}

{Hilthe le observó marcharse.}

{--Y así Beol nos protegerá, dice el Narrador. ¿Protegernos de quién?
Nunca hemos necesitado protección en el pasado.}

{Ahora que el Rey se había ido, los cortesanos se marcharon, pasando
	rápidamente la mesa en la que Hilthe y Rory estaban sentados. El nombre
	de Beol estaba en los labios de todo el mundo, la osadía de Beol, el
coraje de Beol. Hilthe suspiró.}

{--Es muy extraño ver gente que has conocido y querido todos estos
	largos años convertirse repentinamente en extraños. ¿Quizá me he perdido
algo? ¿Quizá pueden ver algo que yo no puedo?}

{La sala estaba casi vacía. Parecía oscura y fría. Hilthe parecía
perdida y triste. Rory le apretó la mano.}

{--No creo que te hayas perdido nada. Creo que eres la única que ve
con sentido.}

{Una sonrisa volvió a las comisuras de la boca de la anciana y cierta
chispa a sus ojos.}

{--¡Joven, estoy totalmente de acuerdo con vos! --cuando se levantó
	para marcharse, Hilthe rebuscó en su bolso y sacó una pequeña losa
	circular--. Gracias --dijo ella--. Si no os importa escuchar a una
	anciana hablar sobre los buenos días, venid y buscadme --le pasó la
	losa, inclinó su cabeza a modo de despedida y luego se agachó entre las
sombras del arco, marchándose por otra ruta para evitar a la multitud.}

\mbox{}

{Un complejo de habitaciones rodeaba la sala del consejo y los tres
	viajeros fueron asignados a una habitación a un pequeño paseo de
distancia del salón principal.}

{El Doctor comprobó el pasillo en el exterior y luego se giró a sus
acompañantes.}

{--Vale. Bolsillos.}

{Amy y Rory le miraron sin entender.}

{--Iré yo primero, ¿vale? --el Doctor se quitó la chaqueta. Se limpió
	sin muchos frutos unas pocas manchas de barro, giró su chaqueta del
revés y le dio un zarandeo.}

{El oro se vertió en la cama. Monedas, cadenas y un par de tenedores.
Otro zarandeo. Otro tenedor. El Doctor lo cogió y lo observó.}

{--Tenedores\ldots{} tenedores\ldots{} ¿qué es lo que les pasa a los
tenedores de repente? --dio un asentimiento hacia Rory--. Tu turno.}

{Lentamente, Rory vació sus bolsillos. Monedas, más monedas, un par de
anillos y unas pocas pulseras.}

{--Bien --dijo el Doctor--. No son demasiado de tu estilo. ¿Amy? ¿Qué
tienes para nosotros?}

{Amy observó el tesoro con incredulidad.}

{--No sé qué habéis estado tramando, ¡pero yo no me he pasado toda la
tarde mangando!}

{El Doctor se encogió de hombros.}

{--Comprueba tus bolsillos. Nunca se sabe qué puede haber caído en
ellos.}

{--Nada se ``ha caído'' en mis bolsillos.}

{--Pruébalo igualmente.}

{Con pocas ganas, Amy metió su mano en el bolsillo y sacó una cuchara.
	Era la de la casa del guardia. Amy la observó, cálida en su mano. No
	tenía ningún recuerdo de haberla cogido. Bajo juramento, habría podido
jurar que solo la había tocado.}

{--Intenta tu otro bolsillo --el Doctor la observaba de cerca, con sus
	ojos oscuros, profundos e intensos. Amy sacó un colgante. Ella lo
observó en su palma--. Ni siquiera recuerdo haberlo visto.}

{--Estoy seguro de ello --respondió el Doctor--. No recuerdo mucho
	después del primer tenedor y eso que me estaba concentrando --él le
	cogió el colgante y lo añadió al montón. Saltó sobre la cama y se sentó
a lo indio, se inclinó sobre el botín, removiéndolo con un solo dedo.}

{--¿Qué hay del resto? --dijo él-- ¿Qué no nos estamos diciendo los
unos a los otros?}

{--¿Qué quieres decir? --dijo Rory.}

{--Estuvimos ahí durante dos horas\ldots{}}

{--¿En serio? --Amy se quedó sorprendida. No se había dado cuenta de
que el tiempo pasara.}

{--Mmm, eso pienso. ¿Qué has visto? ¿Qué has oído?}

{--Había un dragón y un rey\ldots{} --dijo Amy, lentamente. Ella rió--
	Tú estabas ahí\ldots{} ¡no creo que no les vieras!}

{El Doctor sacó su destornillador sónico y lo encendió, dirigiéndolo al
oro.}

{--Un rey y un dragón. ¿Algo más?}

{--Conseguí hablar con una anciana\ldots{} --a mitad de oración, Rory
	pareció cambiar de idea sobre lo que iba a decir-- No importa, no era
interesante.}

{Bajo el pálido brillo del destornillador sónico, el metal comenzó a
	moverse, a cambiar y a hacerse líquido. Un brillo apareció sobre él,
como una niebla sobre la luna.}

{--El Narrador nos dijo cómo Beol ganó al dragón, ey, era bueno, ¿no?
	--dijo Amy, pero cuando habló recordó otra cosa, algo en la misma punta
	de la memoria, algo que la llenaba de odio\ldots{} Negó con la cabeza.
	No. Aquello era basura. Aquello era porque el Narrador era bueno en lo
	que hacía. Como una película de miedo-- Oh, Doctor, tú estabas sentado
justo a mi lado, oíste todo lo que yo oí.}

{--Sí, sí, eso hice --el Doctor apagó su destornillador. El brillo
	alrededor del tesoro desapareció--. No es oro, por supuesto --dijo--. No
	hay oro en Geath. No os aburriré con todo el nombre ténico porque
	tomaría unos buenos dos minutos decirlo. Además, es más famoso bajo su
nombre de comercio. Galanteo.}

{El Doctor se desdobló de su posición y cogió su chaqueta. Le dio a su
chaqueta otra sacudida que no provocó más tesoro ni quitó barro.}

{--Y cuando digo ``famoso'', lo que quiero decir es ``infame''. El
	Galanteo está prohibido por todas las respetables civilizaciones
	galácticas y también en la mayor parte de las que tienen mala
	reputación. Es tecnología avanzada y altamente peligrosa, y qué está
	haciendo en este mundo pre-industrial, pues no lo sé --extendió su
	chaqueta en la cama ante él y la observó como si fuera un rompecabezas
	particularmente difícil. Entonces metió sus brazos en las mangas y se la
	puso en la cabeza. De alguna manera, terminó llevándola puesta--. Pero
	quiero echar un vistazo más de cerca a ese dragón. Descubrir de dónde ha
salido --se giró a sus amigos--. ¿Venís u os quedáis?}

{--Eh\ldots{} --dijo Rory--. ¿Cuando dices ``peligroso''\ldots{}?}

{Amy rió.}

{--¿Qué crees? --fue la primera en cruzar la puerta, lo que
	significaba que fue la primera en cruzar después de que el griterío
comenzara en el otro lado del pasillo.}
