\chapter*{Capítulo Cuatro}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Cuatro}

{--Un cuerda subtensa --dijo Rory con confianza, mientras andaba por
	las calles entrecruzadas y vacías de Geath-- es el segmento de una línea
recta cuyos finales convergen en un círculo.}

{Ciertamente, como el Doctor había prometido, el universo estaba lleno
	de maravillas. Allí, en un mundo alienígena en una extraña ciudad bajo
	el hechizo de una misteriosa sustancia no enteramente bajo su
	comprensión, Rory finalmente había aprovechado sus matemáticas de cuando
	iba al instituto. Sin ella (y sin el mapa de Hilthe, para ser justos)
estaría literalmente andando en círculos.}

{--Le encontrará un uso algún día, Williams --murmuró Rory, con una
	aceptable imitación del señor Swallow, jefe del seminario de
	matemáticas, que habría hecho reír a Amy, si Amy no hubiera estado a un
	kilómetro de distancia y se comportara raro. Más raro de lo normal.
	Incluso más raro que huir con un carismático viajero del tiempo la noche
	antes de su boda. Su boda. Aquello ya era bastante raro para Rory. Y sin
	embargo, se halló a sí mismo abriéndose camino por la extraña ciudad en
	mitad de la noche buscando a una ancianita. ¿Y por qué? Porque el Doctor
se lo había pedido. Para hablar sobre el Galanteo.}

{--Así que si subo estos escalones\ldots{} y recorro este
	callejón\ldots{} entonces debería salir por\ldots{}}

{A otra plaza, aquella tan desierta como el resto de la ciudad, con la
	brillante agua en su fuente siendo el único sonido que podía oírse. Los
edificios brillaban fantasmagóricamente bajo la luna.}

{--Raro, raro, raro. Todo es demasiado raro. No me gusta.}

{Rory examinó la losa que Hilthe le había dado y la giró noventa grados
	al lado contrario a las agujas del reloj. Se dirigió hacia una ancha
	avenida con hileras de árboles alzándose torcidos bajo el peso de las
decoraciones cargadas en ellos.}

{La casa de Hilthe, cuando la descubrió, se veía a un kilómetro de
	lejos, era la única que no estaba bañada en Galanteo. Rory subió los
	escalones y llamó al timbre. Mientras esperaba, estudió el cristal
	tintado en la ventana más cercana. Incluso bajo la ligera luz, sus
	vibrantes colores y su intrincado diseño daba una pista de cómo debía
	haber parecido Geath antes de que el metal hubiera comenzado a rezumar
de la cámara del consejo y cubriera todo, volviendo la ciudad uniforme.}

{Un sirviente respondió la puerta. Rory le mostró la losa y le llevó a
	una sala de estar que era cálida, cómoda y conspicuamente libre de oro.
	Mientras esperaba, Rory observó algunas fotografías: pinturas y dibujos
	de Geath a través de su larga historia. En las estanterías y en las
	vitrinas había otros tesoros: chapas de oficios, libros viejos y
	documentos, retratos de la gente grande y buena muerta hacía tiempo.
	Tanta gente, tantos símbolos y artefactos que debían haber significado
	mucho para ellos tiempo atrás. Hilthe, entendió bien entonces Rory, era
	una parte importante de esa historia, y aquella habitación era el altar
	de ello. ¿Qué había dicho el Doctor? Doce mil años y medio. ¿Cómo sería,
	tener ese peso del pasado encima de ti? ¿Cómo se sentiría, sabiendo que
	habías fracasado al convencer a tus convecinos de que todos esos años de
	tradición merecían la pena mantenerse? ¿Que la larga cadena de la
historia terminaba contigo?}

{Hilthe llegó, llevando una bata de dormir de color carmesí y no
	mostrando ninguna señal externa de estar molesta por haber sido
	despertada en medio de la noche por un casi extraño. Al fin, la famosa
	hospitalidad de Geath. Se sentaron junto a la chimenea y su criado les
	sirvió unos vasos de un té caliente y dulce mientras Rory explicaba en
	los términos más simples posibles qué era lo que habían descubierto
hasta el momento.}

{--El amigo con el que viajo, el Doctor, ha echado un vistazo de cerca
	al metal del que está hecho el dragón, y le preocupa --tomó un sorbo--.
	En fin, el Doctor cree que puede tener algún tipo de efecto en la gente
	de la ciudad --volvió a sorber, resumiendo sus pensamientos--. Y que eso
	puede ser por lo que el Narrador y Beol han sido capaces de controlarla.
El metal hace que la gente crea lo que dice el Narrador.}

{--¿Un metal que puede cambiar las mentes? --dijo Hilthe frunciendo
ceño-- Eso no suena muy probable.}

{--Sé que suena\ldots{} bueno, raro, pero es cierto. He visto cómo ha
	pasado. Solo acabamos de llegar a la ciudad esta misma tarde y Amy ya
está afectada.}

{--¿Amy?}

{--Mi otra amiga, mi novia. Oímos ruidos en el complejo del consejo y
	fuimos a investigar. Unos ruidos terribles, rasguños, arañazos. Amy se
	adelantó corriendo, pero cuando la alcanzamos, apenas parecía saber de
	qué estábamos hablando. Creo que el metal, Galanteo se llama, hace que
la gente olvide cosas, o las oprime, o las mantiene en secreto.}

{Hilthe se volvió a sentar en su silla. Estudió a Rory cuidadosamente.}

{--Metales extraños, ruidos extraños, todo sea dicho, esta es una
historia muy extraña.}

{--Pero cierta. Honestamente. Si vienes y conoces al Doctor, te lo
	explicará, mejor que yo. Se le da bien haciendo que lo raro y extraño
suene completamente razonable.}

{--No es necesariamente una cualidad. ¿Pero puede ayudar? ¿Puede
ayudar a Geath?}

{--Ayudar es lo que el Doctor hace. Ayuda es lo que el Doctor es, de
hecho.}

{Hilthe se mantuvo sentada en una reflexión silenciosa durante un poco,
	estudiando los distintos tesoros que moraban las paredes de su hogar.
Entonces, sin venir a cuento, ella dijo:}

{--¿Cuándo os casáis Amy y tú?}

{--Por la mañana\ldots{} ¿Cómo has sabido que nos casábamos?}

{Hilthe asintió hacia sus manos.}

{--Cuando comenzaste a hablar sobre ella, comenzaste a jugar con ese
anillo de matrimonio.}

{--¿Qué? --Rory bajó la mirada. Ciertamente, estaba toqueteando un
	anillo dorado. ¿De dónde había salido? No recordaba haberlo cogido.
	Estaba en el centro de su palma-- Hilthe, esto no es mío --mientras
	hablaba, el anillo de repente se giró bajo su propia voluntad. Intentó
	dejarlo caer, pero parecía removerse en su mano, como si rechazara
soltarse--. ¡No puedo evitarlo!}

{Hilthe se levantó de su asiento y se inclinó sobre sus manos quietas.
	Con gentileza pero con firmeza, le cogió el anillo. Lo sujetó ante ella
	para examinarlo más de cerca, y Rory vio un atisbo de su afilado e
	inteligente anillo a través de él. Entonces Hilthe parpadeó. Se
estremeció y se doblegó, haciendo un pequeño grito de dolor.}

{Rory pegó un bote de su asiento y corrió para ayudarla, antes de que
	pudiera acercarse lo suficiente, él volvió a pegar un bote hacia atrás.
	Él alargó las manos. Chocaron contra algo sólido. Rory empujó contra
	ello, desesperado por llegar hasta la anciana, quien ahora temblaba
violentamente.}

{--¡Hilthe! --gritó él, golpeando contra la barrera entre ellos.}

{Pero no había ninguna forma de cruzar, sin importar cuán fuerte
	golpeara o empujara. Rory apretó sus manos contra la barrera invisible y
	observó, impotente, cómo una latente luz dorada comenzaba a emanar del
	anillo. A pequeños círculos al principio, expandiéndose rápidamente
	hasta que Hilthe fue completamente envuelta por la luz. Su piel se
	volvió translúcida, como si estuviera hecha de cristal claro que era
	iluminado desde el interior. El anillo, colocado en sus manos, comenzó a
brillar. Su cabeza estaba ladeada y Rory no podía verle la cara.}

{--Hilthe --suspiró Rory, asombrado--. ¿Sigues ahí? ¿Puedes hablarme?}

{Hilthe levantó su cabeza y abrió sus ojos. Fuego blanco. Parecía un
	ángel\ldots{} Rory desechó la idea de golpe como ridícula. No había tal
	cosa. En cambio, los alienígenas\ldots{}}

{--¿Quién eres? ¿Qué quieres?}

{La voz que respondió era como la de Hilthe, pero más rica y dulce con
	cien mil armonías. Rory se acordó del Narrador de antes, pero su voz
sonaba estridente y dura en comparación.}

{--Soy la Heraldo. Hablo por mis amos, los Brillantes Nobles del
	Feond. He venido para reclamar lo que es suyo por derecho --su mirada se
	paseó de un lado a otro, buscando o cazando. Repitió su saludo--. Soy la
	Heraldo. Hablo por mis amos, los Brillantes Nobles del Feond. He venido
	para reclamar lo que es suyo por derecho --sus ojos se fijaron en él--.
Puedo recompensaros bien.}

{No era exactamente difícil adivinar de qué estaba hablando. Rory sabía
	que el Doctor pensó que Geath debía deshacerse de ello, que Hilthe
	quería que Geath se deshiciera de ello\ldots{} y, sin embargo, la ciudad
	era tan hermosa en ese momento\ldots{} Sin el oro, parecería tan
	desnuda, tan sosa, apenas nada de nada\ldots{}}

{--No hay nada aquí --dijo Rory--. Mira a tu alrededor. Lo siento.
Inténtalo en el siguiente planeta.}

{La Heraldo observó sus alrededores, y vio solo la sala de estar sin
	brillo de Hilthe. Entonces suspiró. Una oleada de culpabilidad barrió a
	Rory, pero la verdad se quedó enganchada en su lengua. La luz se apagó.
	Hilthe se tambaleó hacia atrás. Rory le agarró del brazo y evitó que
	cayera y la guio de nuevo a su silla. Estuvo sentada durante unos pocos
momentos con su cabeza baja.}

{--Qué raro, qué raro --entonces se incorporó, como si hubiera tomado
	una decisión--. Quiero conocer a tu amigo, el Doctor --se detuvo--. No
	estoy segura de por qué acabas de mentir. No, no lo niegues. Pero él
	ciertamente necesita saber lo que has visto en mi casa. Mi vista de ello
	era\ldots{} difícil de describir, así que vas a tener que decirle todo
	al Doctor. Si va a ayudarme --le lanzó a Rory una mirada afilada--. Y
quiero decir todo.}

\mbox{}

{El Narrador emergió de la sombra tras el arco. Dos caballeros le
	seguían cerca por detrás, sus manos descansando ligeramente en los
mangos de sus afiladas espadas cortas.}

{--Bien --dijo el Narrador, afablemente--, hay algo curioso. Cuando vi
	por última vez a los huéspedes llegados de Dant, les mostraban sus muy
	lujosas habitaciones. Y, sin embargo, ha sonado una campana y aquí están
en la cámara del consejo. ¿Qué es lo que os ha traído aquí?}

{--No somos de Dant --dijo el Doctor--. Pero eso ya lo sabes.}

{El Narrador se paseó alrededor del dragón, colocando una mano sobre su
	cabeza y la otra sobre el más alto punto de un ala doblada. Era toda una
muestra de posesión.}

{El Doctor recorrió un dedo por la cola del dragón.}

{--Vamos --dijo--. Dime dónde lo has encontrado. Seguro que es una
historia brillante.}

{El Narrador levantó una mano, solo una.}

{--¡Pero amigo mío! ¡Ya has oído la gran historia esta tarde!}

{--Pero no es cierta.}

{--¿Tiene que ser una historia cierta para ser grande?}

{--Ayuda.}

{--¿Pero qué más requiere mi historia? --el Narrador acarició la
cabeza del dragón. Bajo su toque, el metal comenzó a brillar.}

{Y entonces, Amy juraría que comenzó a cantar. Un suave y dulce sonido
	justo al borde de su oído que alcanzó y armonizó con la voz del
Narrador. Ella se estremeció. ¿Dónde había oído eso antes?}

{El Narrador siguió paseándose.}

{--Mi historia tiene emoción, aventura y, sobre todo, tiene un
	enemigo. Eso era lo que quería oír la gente de Geath. ¡Esta ciudad!
	--pegó una risotada-- Año tras año de charlas incómodas, siempre la
	misma, siempre demasiado a salvo, en sus corazones deseaban algo nuevo.
	Algo peligroso. Así que es lo que les di. Y cuando tienen demasiado
	miedo, puedo recordarles que incluso con poderes en este mundo que les
	amenazan, Beol está aquí. Beol les protegerá --puso una sonrisa
torcida--. Y que no hay nada más que la verdad. Beol es un buen rey.}

{--No debería haber un rey. Aquí no.}

{La sonrisa del Narrador se volvió radiante.}

{--Pero aquí está ahora. ¡Y cómo le quieren!}

{--¿Eras un cuentacuentos antes? --la voz del Doctor, que hasta ahora
	había sonado floja en comparación, se volvió tensamente más autoritaria,
	más natural, más real-- ¿Eran buenas historias? --se paseó lentamente
	alrededor del dragón. El Narrador no se estremeció ni un centímetro,
	pero monitorizó el progreso de su adversario de cerca-- ¿Les decían a la
	gente cómo vivir sus vidas solo ese poquito mejor? ¿Les inspiraban? ¿Les
	informaba? ¿Les entretenía? ¿O eran basura? ¿Eran cosas copiadas?
	¿Siempre había un chico bueno y un tipo malo y una resolución progresiva
	al final? ¿Has simplemente encontrado una forma de amplificar tu voz
para que la gente no pueda evitar escucharte?}

{El hasta ahora genial aire del Narrador había desaparecido. Agarró la
cabeza del dragón. Bajo sus manos, el oro comenzó a hacer olas.}

{--Doctor --murmuró Amy--. Creo que le estás enfadando --miró
incómodamente al metal que cambiaba--. Creo que lo estás enfadando.}

{--No tenéis ningún derecho a estar aquí --dijo el Narrador,
	duramente--. Debería haberos puesto de patitas en la calle. ¡Eres un
necio!}

{--Y tú un mentiroso. ¿No puedes soportar oír la verdad? ¿No puedes
	soportar oírla dicha? --sutilmente, la voz del Doctor volvió a cambiar
de nuevo. Ahora estaba acorde con el dragón.}

{El zumbido era más alto que nunca. Amy apretó sus dedos contra sus
oídos. La canción del dragón estaba aumentando.}

{--Doctor, creo que esto no es buena idea\ldots{}}

{--Pero tú lo sabes en tu corazón, ¿no? --dijo el Doctor,
	ignorándola-- Es el dragón lo que les hace escucharle. Es Beol a quien
quieren.}

{--¡Para esto! ¡Para esto ya!}

{Amy miró al otro lado del vestíbulo. Una anciana se dirigía hacia
	ellos, con sus ojos brillando de enfado. Rory venía apresurándose tras
ella. Aquella debía ser su amiga Hilthe.}

{--¡Esta es la cámara del consejo de Geath, el corazón de la ciudad!
	--dijo Hilthe-- Generación tras generación de nuestra gente se ha
	reunido aquí en camaradería y concordia. ¡Mostrad un poco de respecto a
sus esfuerzos, a su memoria! --se giró hacia Rory-- ¿Es este tu amigo?}

{Rory asintió.}

{--Este es el Doctor.}

{El Doctor dio un paso atrás alejándose del dragón. Inclinó su cabeza.}

{--Perdonadme, Madre, no quería faltar al respeto.}

{Ella le lanzó una mirada desfavorable y se giró para dirigirse al
Narrador.}

{--Sabía que tú mantenías esta ciudad con desdén\ldots{}}

{--¡No es cierto, Madre! --dijo el Narrador rápidamente, demasiado
rápidamente, pensó Amy.}

{El Doctor murmuró:}

{--El Narrador sí que protesta demasiado\ldots{} ¿Y por qué será eso,
me pregunto yo?}

{Hilthe levantó su mano para evitar que el Narrador hablara más.}

{--Pero al menos podrías mostrar un poco de respeto. Dado que hacer
	espectáculos es todo para lo que eres bueno --se giró para dirigirse al
	Doctor--. Tu amigo ha venido a mí con una historia de lo más remarcable,
	una que cualquier persona sensata podría difícilmente encontrar creíble.
	¿Qué hay de verdad en ella? ¿Qué significa eso para mi ciudad y su
gente?}

{El Doctor levantó las manos.}

{--Me gustaría decírtelo, Madre, pero has llegado justo cuando nuestro
	amigo aquí estaba poniéndome de patitas en la calle --le lanzó al
	Narrador una sonrisa loca--. ¿Qué iba a ser? ¿Lanzarme fuera o escuchar
	lo que tenga que decir? Porque te puedo contar una historia que pondrá
	tu mundo del revés. Sabes que puedo. Y esta historia será maravillosa,
terrible y brillante, y no necesita un villano.}

{Amy pudo ver que el Narrador estaba dividido entre su necesidad de
	deshacerse del Doctor y su deseo de descubrir más sobre él. Vaciló
	durante un momento o dos, y entonces se giró hacia los dos guardias y
los despidió.}

{--Adelante --le dijo al Doctor--. Impresióname.}

{--¡Buen hombre! ¡Buena elección!}

{Rory se colocó junto a Amy.}

{--¿Acabamos de estar a punto de ser puestos de patitas en la calle?}

{--Casi. Pero no. Y, como sabes, el pensamiento no es lo que cuenta.}

{--Mmmm\ldots{} --Rory no se relajó.}

{El Doctor se frotó las manos, crujió sus nudillos, y entonces giró el
	destornillador sónico hacia el dragón. El Narrador hizo un movimiento
ansioso hacia él.}

{--¡No lo dañes!}

{--¡No lo dañaré! Bueno, no de forma que lo puedas ver\ldots{} ¡Allá
vamos! Venid y echad un vistazo a esto, vosotros dos.}

{Era otra escala de dragón. Hilthe levantó sus cejas hacia Rory, quien
	asintió, animándola, y dio un paso hacia el Doctor. El Narrador también
	se acercó y observó hacia el fragmento de galanteo que reposaba en la
	palma abierta del Doctor, con su cara cambiada. Todo era diferente en
	él, su voluntad, su inteligencia, se habían desvanecido. Se había vuelto
	ausente. Amy se estremeció. ¿Era así cómo ella y Rory habían parecido?
	Desde el momento en el que ella había cogido la cola de dragón en la
	puerta y se había sentido resentida por el Doctor al tocarlo, el metal
había estado funcionando con ellos.}

{El Doctor, observando al Narrador, asintió.}

{--Creía que no habías estado en el lado receptor antes. Se siente
distinto de esta forma, ¿verdad?}

{--No siento nada --dijo Hilthe--. ¿Qué es esto? ¿Algún tipo de truco
mágico?}

{El Doctor cerró su mano. El Narrador se estremeció y retrocedió.}

{--No, definitivamente ha pasado algo diferente --miró al Doctor con
un nuevo respeto, y entonces al dragón, con una aprensión nueva.}

{--No sé dónde lo habéis encontrado --dijo el Doctor--. Me pregunto si
	pudieras decirme siquiera si querías haberlo hecho. El Galanteo, ese es
	su nombre, hace que la gente se vuelva posesiva, celosa. Les hace
	guardar secretos --miró a Amy y le lanzó una mirada llena de dolor--.
Incluso a la gente en la que pueden confiar, ¿verdad Amy?}

{--Oh --dijo Amy--. Supongo que había\ldots{} algo\ldots{} un tipo de
	algo. Quizás --intentó hablar, pero las palabras no le salían--. ¿Por
qué no puedo decir qué era?}

{--Amy\ldots{} --el Doctor apretó dos largos dedos amablemente contra
	su mejilla-- No es culpa tuya, es lo que hace el Galanteo. Intenta
	decirme qué es lo que viste en la oscuridad. ¿Era grande? ¿Daba miedo?
¿Era animal? ¿Vegetal? ¿Mineral? ¿Accidental?}

{Amy se esforzó para cruzar la niebla descendiendo a su alrededor e
ignorar el gentil zumbido de cuna aumentando firmemente en su cabeza.}

{--Era grande\ldots{} No, al principio no. Creció. Se volvió más y más
	grande. Todas las lámparas se apagaron, eso las hizo apagarse. Hubo un
	ruido de aullido. Bueno, eso lo oísteis. Vino hacia mí. ¡Pensé que iba a
	atacarme! --Rory le cogió de la mano-- Entonces se detuvo. Me observó
	durante un rato. Me hizo sentir miedo, y sola. Entonces se fue. Pasé mi
	mano a través de ello, pero se fue. Como si no hubiera estado ahí --a
	través de la niebla, el Doctor le sonreía, aprobándolo, animándola. Otro
	recuerdo se le apareció, como un relámpago--. Doctor, creo que la gente
	estaba susurrando sobre ello antes, en la sala. ¡Lo han visto antes!
	--era, como Rory no tuvo ninguna duda en pensar, raro. Como si, sabiendo
	que era real para los demás, de repente era capaz de admitir su
	existencia para sí. El zumbido era más suave y el Doctor fruncía el
ceño, pensativamente.}

{--Vamos, dínoslo --dijo Amy--. ¿Qué es?}

{--Un explorador, probablemente. Intentando encontrar el metal. La
	pregunta ahora, ¿es una manifestación automática o hay alguien tras
	ello? ¿Lo ha enviado alguien? Porque si lo han hecho, nuestro dragón
durmiente de aquí puede que no esté tan tranquilo como nos gustaría.}

{El Narrador miró con ansiedad hacia el dragón.}

{--¿Es peligroso?}

{--¿Peligroso? --Hilthe se giró hacia el Doctor-- ¿Lo es? ¿Qué
significa para la ciudad?}

{--El dragón solo ya es suficiente peligro --dijo el Doctor, mirando
	acusadoramente hacia el Narrador, quien parecía culpable--. Pero\ldots{}
	si es automático, no. Y si hay alguien tras él\ldots{} --el Doctor lo
	pensó durante un momento-- Seguirán los viejos protocolos. Enviarán a la
	Heraldo para pedir la devolución del metal antes de intentar tomarlo por
la fuerza.}

{--Ah --dijo Rory, en voz baja--. Creo que ya hayamos visto eso.}

{El doctor le lanzó una mirada que decía ``sí que has tardado''.}

{--¿Pidió que le devolvieran el Galanteo?}

{--Sí, pero, Doctor, dije que aquí no había nada. ¡No pude evitarlo!}

{--¡Oh, cielos!}

{--¡No pude!}

{Hilthe le interrumpió.}

{--Está bien, Rory --ella miró al Doctor--. Debo imaginar que el
Doctor nos dirá que esto es cosa del metal de nuevo.}

{--Pero\ldots{} si lo toman por la fuerza\ldots{}}

{Hilthe puso su mano sobre el hombro de Rory.}

{--Estoy segura de que nos darán otra oportunidad antes de que se
	lleve a cabo cualquier asalto --introdujo su mano en el bolsillo, sacó
	el anillo y se lo enseñó al Doctor--. Esta es la forma por la cual su
	mensajero me habló, Doctor. No me preguntes cómo. Creo, sin embargo, que
pude entender un poco de su mente.}

{El Doctor observó el anillo.}

{--¿Puedo?}

{--Por supuesto.}

{El Doctor cogió el anillo. Lo sujetó contra la luz, su ojo, oscuro e
	inteligente, era apenas visible a través de él, y entonces lo examinó
con el destornillador sónico.}

{--Definitivamente son del mismo material. ¿Dices que te habló?}

{--A través de mí, sería mejor dicho.}

{--Así que podría ser un sistema automático\ldots{}}

{--Automático --dijo el Narrador--. Sigues diciendo eso pero, ¿qué
quiere decir?}

{--Oh, esa es buena. No es fácil de explicar. Veamos cómo lo digo.
	Imagina, si puedes, máquinas que no necesitan que la gente las opere.
	Máquinas a las que se le puede decir por adelantado qué hacer y luego se
	las deja para que lo hagan --sonrió al Narrador, cuyos ojos se abrieron
	cuando la idea le caló--. Te lo estás imaginando, ¿verdad? ¡Bien por
ti!}

{--Doctor --dijo Hilthe--. Tengo una pregunta. ¿Por qué este
	material\ldots{}? ¿Cómo lo has llamado?}

{--Galanteo.}

{--Galanteo --ella experimentó con la palabra--. ¿Por qué no me
afecta, cuando el resto de la ciudad está cautivada?}

{El Doctor se encogió de hombros.}

{--¿Sabiduría? ¿Ya lo habías visto todo antes?}

{Hilthe rio.}

{--¡Me estás llamando vieja!}

{--¿Por qué no te afecta a ti? --le preguntó el Narrador al Doctor.}

{El Doctor le guiñó el ojo.}

{--Por la misma razón.}

{El Narrador le observó, fascinado y asustado, como si estuviera mirando
un mago cuyos trucos no podía entender.}

{--Bien --dijo Hilthe, de repente, volviendo al asunto entre manos--,
	dime si lo he entendido mal pero tal y como lo veo, lo que debemos hacer
	ahora es determinar si los creadores de este dragón van a intentar
	realmente hablar con nosotros, o si un eco de su voz ha viajado de
cierta manera a lo largo de los años hasta nosotros.}

{--¡Estoy impresionado! --dijo el Doctor-- Eres impresionante.}

{--Gracias, Doctor, eso ya lo sé. Bien, dado que soy en cierta manera
	impermeable a los nocivos efectos de este metal, ¿lo que necesito hacer
	a continuación es probar este anillo de nuevo para convocar a sus
creadores?}

{--Demasiado peligroso, Doctor --dijo Rory, rápidamente--. Cualquier
cosa puede pasar.}

{El Doctor frunció el ceño.}

{--Él tiene razón, Madre\ldots{}}

{--Sin embargo, la decisión es mía y solo mía --Hilthe le cogió el
anillo--. Además, por la ciudad de Geath, haría cualquier cosa. }
