\chapter*{Capítulo Nueve}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Nueve}

{Diez minutos más tarde, los tres viajeros se habían puesto al día a
	toda velocidad. También habían considerado sus opciones y habían
	desechado cada uno de los planes sugeridos. En ese momento estaban
	sentados en hilera encima del palé. Amy observaba un arañazo que le
	recorría su antebrazo izquierdo. El Doctor giró el destornillador sónico
	una y otra vez. Rory jugueteaba con el mapa de Hilthe entre sus dedos.
	La vela ardía lentamente. Una y otra vez presionaba el destornillador
	sónico, una y otra vez. Amy observaba al Doctor. Él hizo una mueca, giró
	el destornillador una y otra vez, se lo puso en su bolsillo y se pasó la
	manga por la frente. El calor en la pequeña sala era agobiante. Tras la
	puerta cerrada, hubo un aullido distante. Los tres miraron con ansias a
	la llama de la vela temblando salvajemente y ésta casi se apagó. Amy se
estremeció.}

{--Ese debe de ser el Regulador --dijo el Doctor.}

{La llama se enderezó de nuevo. El silencio volvió a caer, tenso e
inexorable. Rory se aclaró la garganta.}

{--Ya sabes que todavía hay una oportunidad de que Hilthe venga y nos
ayude --dijo él, modestamente--. Estoy seguro de que así será.}

{Enfurecida, Amy se apoyó contra el Doctor para gritarle.}

{--¿Cuándo dejarás de hablar de Hilthe? ¡Hilthe va a venir a sacarnos
igual que lo hará el destornillador sónico! ¿Qué te pasa?}

{--Metal que controla mentes --murmuró el Doctor, entre ellos.}

{--¿Has escuchado algo de lo que he dicho hace cinco minutos? --le
gritó Amy-- ¡Hilthe me vendió a los hombres de Beol!}

{Rory levantó sus manos para aplacarla.}

{--Estoy seguro de que ha habido un malentendido.}

{--¡Salté por un tejado! ¡Aterricé en un árbol! --Amy zarandeó su
	brazo ante él, con el rasguño y todo-- ¡Voy a tener cicatriz! ¡Una
enorme!. ¡El día de mi boda!}

{--Sigo pensando que ha tenido que haber algún malentendido.}

{--Oh, ¿así que los dos guardias armados que me han perseguido por un
	tejado y luego me han arrastrado por las calles y me han metido en esta
	mazmorra han sido simplemente un malentendido? Me alegro de haberlo
	aclarado. Me siento mucho mejor por ellos ahora que sé que solo ha sido
	un malentendido --Amy miró con odio la losa con la que Rory jugaba entre
	sus dedos--. En fin, no es Hilthe en quien estás pensando de verdad, es
la Heraldo.}

{Un profundo sonrojo carmesí se extendió por la cara de Rory. El Doctor
	se escurrió de su camino y se fue a otro lugar, pero no fue sencillo ya
que era un lugar pequeño, pero lo hizo bastante bien.}

{--Eso no es cierto --mintió Rory, sin ser convincente.}

{--¿Qué te pasa con las chicas doradas? --dijo Amy-- ¡Primero la
Anciana de Geath, luego un ser de luz de vete tú a saber cuántos años!}

{--¡Solo estás celosa!}

{--¿Celosa? ¿Cómo lo has sabido?}

{--¡Porque tú no has visto a la Heraldo en primer lugar!}

{--Como si me importaran dos pimientos ese bicho con sesos de alga y
	con exceso de lu\ldots{}}

{--Pero ¿qué hay de ti, Amy Pond?}

{--\ldots{}}{ces como si fuera una mala decoración de Navidad. ¿Qué hay
de mí?}

{--¡Tú y el Antiguo Marinero de ahí! ¡Novecientos años, Amy!
¡Novecientos!}

{Estaban nariz con nariz, mirándose el uno al otro, como si fueran
	completos extraños. Amy se sintió más sola que nunca, y eso era peor
porque Rory estaba allí y no debería sentirse así con Rory allí, ¿no?}

{--¿Sesos de alga? --dijo Rory.}

{--¿El Antiguo Marinero? --repitió Amy.}

{Rory enrojeció de nuevo.}

{--¡Sí! ¡Vale! Eso ha sido una basura. Lo siento. Es lo mejor que he
podido pensar.}

{Amy comenzó a reírse por lo bajo. Rory descansó su mejilla brevemente
	contra la de ella. Le alargó la mano en su busca y puso su otro brazo
	alrededor de su hombro. Amy se metió en el espacio y se giró para
mirarle. Rory se apoyó para besarla.}

{--Lo siento.}

{--Yo también.}

{--Te quiero.}

{--Yo también te quiero.}

{--Odia esta cosa del Galanteo.}

{--Yo también la odio.}

{Volvieron a besarse y cuando fueron felices de nuevo, Amy descansó su
	cabeza en el hombro de Rory y se volvieron a apoyar juntos contra la
pared de piedra.}

{--Doctor --le gritó Amy--, ya puedes venir.}

{El Doctor, quien había estado de pie con su espalda hacia ellos y su
	oreja apretada contra la puerta, se giró en redondo. Amy y Rory se
dieron la mano y le sonrieron.}

{--¿Ya tienes un plan? --preguntó Amy, amablemente.}

{El Doctor puso sus manos en los bolsillos.}

{--Sí, de hecho, tengo un plan.}

{--Entonces, oigamos el plan.}

{--Mi plan es esperar a quienquiera que esté rascando el cerrojo para
dejarnos salir.}

{Amy y Rory miraron a la puerta. Tenía razón, había alguien allí,
abriéndose camino. Amy le apretó la mano a Rory.}

{--Puede que sea Hilthe.}

{Rory le besó la frente.}

{--Lo dudo.}

{La puerta se abrió lentamente para revelar al Narrador, agachado tras
el cerrojo. Levantó la mirada al Doctor.}

{--Ayuda --dijo él.}

{El Doctor le sonrió benignamente. Abrió la puerta de la mazmorra de par
en par y abrió sus brazos.}

{--Pasa a mi despacho.}

{--Beol es muy valiente --dijo el Narrador--, pero va a conseguir que
le maten. No quiero que le maten.}

{--Por supuesto que no --dijo el Doctor--, ¿quién quiere que su
	hermano pequeño se convierta en una patata frita por un dragón
gigantesco?}

{El Doctor le observó, perplejo.}

{--Sí. Cierto.}

{--Así que pensé que vendrías a mí. Muy sensato. Es la mejor decisión
	que has tomado en todo el día. La mejor decisión que has tomado en todo
el año.}

{--Bueno, y por lo que tu amiga ha hecho antes --el Narrador señaló
	con la cabeza hacia Amy--. En la plaza --le dijo--, te pusiste en
peligro por mí. No tenías que hacerlo.}

{Amy se encogió de hombros.}

{--Creo que has sido un idiota, pero no pensé que te merecieras ser
abatido como un pulpo.}

{--Gracias --dijo el Narrador, fervientemente.}

{El Doctor sonrió.}

{--Buen trabajo, Pond.}

{--Todo forma parte del servicio, Doc. Eh, Doctor.}

{--Así que has decidido confiar en nosotros, ¿después de todo? --dijo
el Doctor al Narrador.}

{--Necesito que me ayudes a explicar a Beol qué está pasando, de forma
	que me entienda. Está convencido de que el ataque viene de Dant. Creo
que está planeando declararles la guerra.}

{--Dudo que tenga opción --dijo el Doctor, secamente.}

{--¡Exactamente! Después de todo lo que he visto antes, la escama del
	dragón, las máquinas voladoras\ldots{} --el Narrador bajó la voz-- Sé
	que esto debe sonar como una tontería, pero\ldots{} --respiró hondo y se
	mentalizó-- Creo que han venido de otro mundo. Lo sé\ldots{} lo
	sé\ldots{} estoy loco, eso es lo que dice todo el mundo, siempre lo han
	hecho, pero\ldots{} --levantó sus manos, impotente--. ¿Qué más puede
ser?}

{El Doctor sonrió sencillamente.}

{--¿Y dónde encontraste al dragón, entonces? En Dant no, eso seguro.}

{El Narrador soltó una risotada.}

{--Por supuesto que no lo encontramos en Dant. O en Sheal, si es que
	importa. Lo encontramos en un campo en los campos altos orientales de
	Jutt. No hay demasiada gente allí arriba. Debe de haber estado allí
	durante años. Beol vio algo brillante y pensamos que sería joyería, algo
	que pudiéramos vender. Así que nos pusimos a excavar. Nos sorprendimos
	cuando resultó ser ese dragón, te lo digo yo. No reconocía el metal, así
	que supuse que probablemente fuera raro y, si ese era el caso, sería
	valioso. Yo iba a romperlo, venderlo a pedazos. Pero la primera vez que
	lo hice me di cuenta de que estaba dando un efecto extraño. Tenía un
	pedazo pequeño en mi bolsillo una noche. Alguien pidió una historia y yo
	comencé a hablar de un dragón. ¿Qué más? Nadie quiere oír sobre
	dragones. Pero esa historia, ¡oh, nunca tenían suficiente! Gané más
	aquella noche que desde que me había marchado de casa. ¿Hacer dinero de
	mis historias? --hizo una risa vacía-- ¡Oh, sí tenía que haber algo mal
sobre ese dragón!}

{--Y en cuanto te diste cuenta de eso, decidiste venir a Geath --el
	Doctor le lanzó una mirada astuta--. ¿Por qué Geath, de entre todos los
lugares?}

{--Ah --el Narrador levantó una ceja--. Esa es una historia mucho más
larga.}

{--¿Una buena historia?}

{--Por supuesto.}

{--Oh, me gustan las historias buenas --el Doctor se apoyó contra el
palé y se cruzó de piernas--. Vamos, pues.}

{El Narrador les lanzó una mirada de ansia.}

{--¿Estáis seguros de querer oírla?}

{El Doctor hizo un gesto por la sala.}

{--Tienes al público atrapado.}

{--Os lo digo --dijo el Narrador, sentándose en el suelo delante de
	ellos--, el republicanismo de las ciudades-estado es una cosa buena y
	admirable, si es que tienes la buena suerte de nacer en una de esas
	ciudades. Sin embargo --levantó un dedo--, si tienes la mala suerte de
	nacer fuera, en el país, la vida no es ni de lejos tan buena. Es ahí
	donde Beol y yo aparecemos: río arriba, en el lado alejado del Valle de
	Evesh. Bonito país. Una pesca excelente. Muy fértil a su alrededor, de
	hecho. Eso es lo importante. Porque el problema con estas grandes
	ciudades --el Narrador movió el dedo para añadir énfasis--, es que
	mientras se ocupan con la política y el arte, no producen demasiada
	comida. Es difícil hacer crecer cosechas en medio de toda esta piedra.
	Pero, dado que sus ciudadanos tienen la misma hambre que todo el mundo,
	las ciudades necesitan tener grandes pedazos de tierra, y necesitan
	tener gente trabajando duro en esa tierra mientras están
	ocupados\ldots{} --señaló hacia su público-- ¿En qué están ocupados?}

{--¡En hacer política y arte! --le respondió su público.}

{--¡Muy bien! En fin. Así que la mayoría de su política se preocupaba
	de esos grandes pedazos de tierra. Y la mayor parte de las cosas que
	suceden entre ciudades es pasarse esos pedazos de tierra. Como un gran
	juego. Solo que no es muy divertido para la gente que vive en esa
	tierra. Se encuentran pasándose de un lado a otro en tratados como si
	fueran cambio suelto. Bien, esto es precisamente lo que le pasó a
	nuestra parte del valle hace unos pocos años. La ciudad de Sheal,
	nuestros previos dueños, fastidiaron la última ronda de negociaciones
	comerciales con la ciudad de Geath, y como resultado de esto, acabaron
	teniendo que vender parte de sus tierras junto con los Evesh a un precio
	muy reducido. Cuando la tierra se vende, la gente es vendida junto con
	ella --hizo una sonrisa irónica--. No supone una gran diferencia la
	mayor parte del tiempo, no mucho, porque todo lo que llegas alguna vez a
	ver a los ciudadanos es cuando vienen a pasarse las deudas a sus nuevos
	dueños, y el resto del tiempo tú sigues trabajando en la granja
	exactamente de la misma forma. Esta vez, los límites cambiaron, y
	nuestra granja fue dividida a la mitad. Bueno, no nos alegramos
	demasiado con ello, por varias razones que tienen que ver con tediosos
	tecnicismos como ya no ser capaces de usar los servicios del herrero al
	otro lado del puente y tener que ir millas río arriba en vez de
	eso\ldots{}}

{--Burócratas --murmuró el Doctor, oscuramente.}

{--Ciertamente. Así que decidimos que se supiera nuestra opinión --el
	Narrador frunció el ceño--. Ahora, visto con distancia, he descubierto
	que mi hermano pequeño Beol es muy útil en ese tipo de situaciones. Le
	pongo junto a mí cuando hablo, y la gente normalmente está ocupada
	preocupándose de que haga algo que no tienen más opción que estar de
	acuerdo con lo que estoy diciendo. Esta vez, sin embargo, los ciudadanos
	de Geath habían predicho que había problemas. Así que enviaron a unos
	chicarrones fuertes junto con su administrador. Bueno --el Narrador miró
	al Doctor--, nadie quiere ver a su hermano pequeño ser convertido en una
	patata frita por un dragón --miró a Amy--. Ni tampoco ser golpeado como
	un pulpo por unos abusones. Cuando pudo volverse a poner en pie de
	nuevo, decidí que no íbamos a ser traspasados de nuevo y que íbamos a
	encontrar una forma de vida mejor. Así que nos fuimos. Después de medio
	año vagabundeando y sin comer demasiado, el dragón apareció. Cuando
	resultó ser tan útil, decidí que era hora de visitar Geath --frunció el
ceño hacia el suelo--. Sheal era la siguiente en mi lista.}

{Amy se mordió el labio y miró al Doctor. Él estaba apoyado contra la
pared y su cara estaba en las sombras. En voz baja, dijo:}

{--Es todo cierto, ya lo sabes.}

{El Narrador levantó la mirada.}

{--¿Qué es cierto?}

{--Los otros mundos. Otros seres. Viajar entre las estrellas. El
	sufragio universal. Todo es cierto --el Doctor se apoyó hacia adelante.
Sonreía--. Solo creía haberlo mencionado.}

{El Narrador cerró los ojos. Una lenta sonrisa, de placer y delicia, le
	cruzó por la cara. Amy podía ver claramente al soñador que una vez
	fuera, y probablemente seguía siéndolo de corazón. Después de un
momento, el Narrador abrió sus ojos y se aclaró la garganta.}

{--Bueno, por supuesto, eso significa de forma certera que Beol no
	puede vencer a esos dragones de las estrellas poniéndose la armadura y
zarandeando la espada ante ellos. Tampoco es que ya no me escuche.}

{--Ha comenzado a creer su propia publicidad --dijo Amy--. Los
ciudadanos no ayudan. Has hecho un trabajo demasiado bueno.}

{--Si tienes alguna sugerencia --dijo el Narrador, secamente--. Estoy
listo para oírla.}

{--¿Sugerencias? --dijo el Doctor-- Estoy lleno de sugerencias.
	Burbujeando de ellas --pegó un bote para ponerse en pie--. Ahora que esa
	puerta cerrada ya no es un problema, por lo cual estoy muy agradecido,
	creo que tenemos tres problemas principales. En primer lugar, estamos
	atrapados en medio de una antigua guerra civil interplanetaria entre
	enemigos letales equipados con armas igual de letales. En segundo lugar,
	tenemos un aún por determinar período de tiempo para reunir cada pieza
	de Galanteo de la ciudad de Geath. En tercer lugar --respiró hondo--, si
	Beol por algún milagro se las apaña para ahuyentar tanto a la Heraldo
	como al Regulador, comenzará una guerra con Dant y nosotros tres seremos
ejecutados por espías.}

{--No te preocupes por eso, Doctor --le dijo el Narrador. Estaba
claramente comenzando a disfrutarlo--. Yo intercederé por vosotros.}

{--Por eso, entre otras razones, ya no me voy a preocupar por nuestro
	tercer problema, bueno, no hasta mañana por la mañana, al menos. ¡Pero!
	¡Aún queda un largo trozo hasta el mañana! Y mientras tanto, teniendo en
	cuenta nuestros problemas más apremiantes, sugiero que hagamos lo
	siguiente: en primer lugar, comencemos a reunir el metal --señaló hacia
Rory y el Narrador--. Ese será vuestro trabajo.}

{--¿En qué trabajaremos nosotros, Doctor? --dijo Amy. El Doctor se
cruzó de brazos.}

{--Yo voy a por ese dragón aunque sea lo último que haga.}

{Rory se cubrió la cara.}

{--¡No debes decir cosas como esa! ¡En alto, no!}

{--Doctor --dijo el Narrador lentamente, con la magnitud de su tarea
	comenzando a calar hondo en él--, toda la ciudad está cubierta de
	Galanteo. ¿Cómo podemos reunirlo todo? No podemos llamar en cada puerta
de Geath. El Regulador no nos dará tanto tiempo, ¿verdad?}

{--Tengo una idea sobre ello --dijo el Doctor--. Bueno, fue idea de
	Hilthe, la verdad. Ella me ha hecho pensar. Ella estaba en lo cierto
	cuando dijo que podíamos usar la tecnología Feond de alguna manera.
	Donde se equivocó fue en querer hacer armas. Nunca ganaremos así, al
	menos no porque sospecho que ambos lados nos incinerarían ante la
	primera señal de problemas. Además, eso no es lo que se le da bien al
	Galanteo. Y no es todo lo que encontramos cuando el dragón se abrió
	--comenzó a rebuscar en su bolsillo--. Tienes razón, no puedes llamar a
	cada puerta de Geath. A pesar de lo que tengamos de tiempo, dudo que sea
	lo bastante como para hacerlo. Pero hay otra cosa que podemos probar.
	¿Dónde está esa cosa\ldots{}? ¡Ah, ahí está! --sacó la imposiblemente
	diminuta antena-- Mientras tú te dabas un paseo por la ciudad, Amy, Rory
y yo vimos una peli.}

{--Oh, qué bien.}

{--No te habría gustado. Cosas explotando. Gente muriendo. Muy
	deprimente --bajó la mirada a la antena, la cual estaba acunando con
	cariño en sus manos ahuecadas. Una luz verde estaba brillando a un
	lado--. He usado esto de proyector. Pero esto no es solo un proyector,
	también puede funcionar de transmisor --el Doctor presionó un botón. La
	luz verde se apagó y una roja se encendió--. Si programo esto bien, el
	metal debería actuar como un receptor para lo que quiera que
	transmitamos. Hay Galanteo en cada casa de la ciudad ahora. Lo que
	necesitamos hacer --el Doctor asintió al Narrador--, es decirle a la
	gente que traiga lo que tengan a la plaza principal. Amy y yo iremos y
	cogeremos el dragón y cuando el Regulador venga para recogerlo, todo el
	Galanteo estará en abierto, listo y esperando para ellos\ldots{} Si yo
	decido que se lo han ganado --el Doctor miró a su alrededor, esperando
	aplausos y encontrando solo confusión--. ¡Es perfectamente sencillo! ¡No
	tenéis imaginación! De acuerdo, una imagen vale más que mil
	palabras\ldots{} Amy, pásame ese horrible broche que llevas de repente.}

{--¿Qué? --Amy bajó la mirada hasta su camisa-- ¡Oh! ¡Sí! --se quitó
	el broche (era realmente odioso, ¿en qué había estado pensando?) y se lo
pasó. El Doctor colocó el broche en el extremo alejado del palé.}

{--Seguid mirándolo.}

{Señaló a Amy con la antena y jugueteó con los controles. Una pequeña
	imagen parpadeante de Amy apareció por encima del broche. Amy comenzó a
reír.}

{--¡Ayúdame, Obi Wan! --gritó-- ¡Oh, siempre he querido tener una
excusa para decir esto!}

{--¿Cómo puedes estar seguro de que la gente entregará eso? --dijo
Rory--. ¿No les hace querer quedárselo?}

{El Doctor se giró animado hacia el Narrador.}

{--Ahí es donde entras tú. Necesito que hables. Que hables como nunca
	lo has hecho antes. Vas a contar la mejor historia que jamás has
	contado, la historia de tu vida. Dile a la gente que entregue el metal.
	Diles porqué. Haz que lo entreguen --viendo la dudosa expresión del
	Narrador, dijo, con más urgencia--. Sé que puedes hacerlo. Eres natural.
¡Tú has convertido a tu hermano pequeño de siervo a rey!}

{El Narrador negó con la cabeza.}

{--Doctor, ambos sabemos que fue el dragón quien lo hizo.}

{--No, lo hiciste tú. Todo fue idea tuya. Todas fueron palabras tuyas.
	Yo te oí en la sala del consejo y estuviste magnifico. Y es exactamente
	como te he dicho: todo lo que hizo ese Galanteo fue amplificar tu voz
	para que la gente no pudiera evitar escuchar --levantó la antena--. Esto
	hará que tu voz sea más fuerte que nunca. Y lo que estarás contando será
	la mejor historia que hayas contado antes. Porque va a salvar las vidas
de cada persona en esta ciudad.}

{El Narrador observó la antena.}

{--Déjame ver si entiendo lo que quieres decir. Quieres que hable a la
	gente de Geath y les explique que deben entregar el metal a la vez. Que
	deberían traerlo a la gran plaza ante la cámara del consejo. Quieres que
	imprima en ellos la urgencia de este asunto y el terrible peligro con el
	que se enfrentarán si no obedecen. Y, de alguna manera, este pequeño bol
	metálico será capaz de llevar mis palabras y las imágenes que conjure
con ellas, y colocarlas en cada casa de la ciudad de Geath.}

{El Doctor le lanzó una mirada de apreciación.}

{--¡Hilthe y tú! ¡Cogéis las cosas tan rápido! ¡Me impresionáis! Sí,
	eso es exactamente lo que he querido decir --colocó la antena con un
cuidado ceremonial dentro de la mano del Narrador--. Cuida de ello.}

{Amy, quien había estado observando su propia imagen, se giró al
Doctor.}

{--Televisión. Vas a salvar al mundo a través de la televisión.}

{El Doctor le sonrió.}

{--¿Con qué, si no?}

{--¡Doctor, eres brillante! Nunca funcionará.}

{El Doctor puso su mano sobre uno de sus corazones.}

{--Juro que será un triunfo de audiencias.}

{Como si no pudiera soportar oír nada más, la vela se apagó. Solo el
	botón rojo en la antena permaneció encendido, parpadeando como un signo
de advertencia.}

{--¿La tele\ldots{} qué? --dijo el Narrador, una confusa y perdida voz
en la oscuridad.}
