\chapter*{Capítulo Seis}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Seis}

{El Doctor se giró hacia el Regulador con una furia fría. Ésta le
devolvió una mirada impasible.}

{--Este es un mundo preindustrial habitado por gente conocida a través
	del universo por su pacifismo --le espetó el Doctor--, ¡y vosotros
	habéis mandado naves de combate para enfrentaros a ellos! ¿Es eso lo que
llamáis fuerza razonable?}

{Con un grito, el Narrador se giró y volvió corriendo bajo la cobertura
	de la arcada oscura. El Doctor le hizo a Amy un gesto con la cabeza para
que fuera tras él.}

{--Te lo dejo a ti, Pond.}

{Amy le hizo un saludo militar.}

{--Me pongo a ello, Doc.}

{--Descubre qué es lo que está pasando fuera --le instruyó el
	Doctor--. Mantente cerca de tu amigo, el asesor político. Estará
	buscando a Beol. Quiero saber qué es lo que se dicen. Quiero saber
	quiénes son y dónde han encontrado este dragón. Y nunca me vuelvas a
llamar Doc de nuevo.}

{Amy le hizo otro saludo militar y se fue tras el Narrador. Casi le
	atrapó cuando éste se apresuraba a través del complejo del consejo,
	mitad corriendo, mitad tambaleándose mientras intentaba salir lo más
	rápido posible. Ella tuvo que contenerse, usando las curvas del pasillo
para ocultarse de su vista.}

{Al cabo del rato la llevó a un par de grandes puertas de madera que
	abrió de par en par, y se tambaleó hacia una gran plaza en la que se
	alzaba el edificio del consejo. Amy fue hasta la puerta y se mantuvo
	entre las sombras. Observó cómo el Narrador miraba hacia arriba. Su mano
cubría su boca. El cielo estaba aclarándose gradualmente.}

{La plaza estaba llena de gente. Amy se deslizó a través de la puerta y
	se abrió camino a través de la multitud, intentando mantenerse cerca del
	Narrador mientras usaba al resto para ocultarse de su vista. Ayudó que
	él no estuviera mirando a su alrededor. Nadie estaba mirando a su
	alrededor. Todo el mundo estaba mirando hacia arriba. Alguien gritó y el
	grito caló hondo porque al cabo del rato todo el mundo gritaba: ¿Qué es
eso? ¿Quiénes son? ¿Qué significa esto?}

{Alto, en el cielo nocturno de Geath había dos naves espaciales. Naves
	espaciales doradas, cada una con alas y una larga cola, hechas de un
	metal que parecía flexible y resistente. Eran la imagen del dragón que
	descansaba dormitando en el salón. Pasaron por encima de ellos con un
	grito de motores que hizo que mucha gente de la plaza se echara al
suelo.}

{Amy miró las caras a su alrededor, hombres y mujeres normales, pero con
	ninguna referencia ni idea sobre lo que estaban viendo en ese momento.
	¿Qué es lo que debía parecer para ellos? El sonido de los motores se
	volvió más débil a medida que las naves se dirigieron hacia el río, pero
	el peligro no había pasado. Debían de haber girado porque el ruido
	volvió a aumentar. Aunque la gente allí reunida puede que no entendiera
	del todo lo que veían, sabían lo suficiente para ser capaces de saber
	que el enemigo no les había abandonado. Gritaron mientras se peleaban
	entre ellos para llegar a sus alcobas, a sus sótanos, a los lugares de
refugio.}

{--¿Quiénes son? ¿De dónde han venido?}

{--¡Es Dant! ¿Quién puede ser si no? La bestia en el salón, ¡esas
	criaturas son iguales! ¡Han venido para reclamarlo! ¡Van a matarnos!
	--eso y el constante acercamiento de las naves con forma de dragón, hizo
que la multitud entrara en pánico.}

{--¡Callaos! --gritó el Narrador-- ¡Calmaos! --su voz sonó por encima
	del ruido. Podía seguir hablando con autoridad y persuasión. La gente se
paró para escucharle. Señaló hacia arriba.}

{--¿Dant? ¿Cómo puede ser Dant? ¿Cómo es posible que la gente de Dant
tenga eso?}

{--¿Pues quiénes son? ¡Nosotros les robamos el dragón! ¡Tienen que ser
ellos! ¿Quién es si no?}

{El Narrador abrió su boca para responder.}

{--Bueno, esto sí que va a merecer la pena oírlo --murmuró Amy. Pero
	fuera lo que fuera que iba a decir, fue absorbido por el grito de los
	motores. Las naves dragón estaban directamente encima de ellos. Abrieron
fuego.}

\mbox{}

{En la cámara del consejo, el Regulador había convertido el espacio
	cóncavo de la cúpula en una gran pantalla, en la que proyectaba imágenes
	de los eventos que sucedían fuera. El Doctor, Rory y Hilthe observaba
con horror mientras las naves dragón se abrían paso sobre Geath.}

{--Doctor --dijo Hilthe--, ¿qué son estas criaturas? --había moderado
	su tono considerablemente, presumiblemente habiéndose dado cuenta de que
	hacer preguntas no era quizá la mejor forma de extraer respuestas del
extraño. Consiguió su premio.}

{--No son criaturas --le explicó el Doctor--. Son naves: embarcaciones
	que pueden volar por el aire. Esto es una demostración de poder. Los
	Reguladores están intentando mostraros lo poderosos que son en
	comparación con tu gente --se giró enfadado hacia el Regulador--. Es
eso, ¿no? Queréis asustarlos para que os entreguen el Galanteo.}

{El Regulador bajó su cabeza, como si reconociera que lo que el Doctor
	decía era cierto. El Doctor se mantuvo con las manos apretadas a un lado
	y observó impotentemente mientras los eventos se desarrollaban en la
	cúpula encima de ellos. Las naves de batalla volaron por encima una vez
	más. Cuando llegaron al extremo alejado de la ciudad abrieron fuego,
	mandando una cortina de tiros por el valle, por encima de los edificios,
	a través del río. Las naves frenaron, viraron y volaron por encima una
	tercera vez. Entonces dispararon otra ola de llamas púrpuras por encima
	de Geath en dirección a las colinas. Algunos árboles prendieron. La
	imagen cambió a las calles, donde la gente corría en busca de
protección.}

{--Mi pobre ciudad --susurró Hilthe.}

{El Regulador puso una panorámica de Geath, mostrando una ciudad en
confusión y en apuros. Entonces volvió a hablar.}

{--Nadie ha sido dañado. Todavía. Esto es una advertencia. Todas las
	sustancias cubiertas por el Acta deben ser entregadas dentro de diez
	unidades estándar de tiempo --mientras hablaba se encogió y, cuando hubo
	llegado a su altura, se dirigió al Doctor directamente--.
Monitorizaremos vuestro progreso --entonces desapareció.}

{La sala del consejo se quedó sombría y callada y la cúpula estaba
	oscura. Las naves habían desaparecido, pero en el exterior sonaba el
	clamor del caos y la confusión. Una a una las lámparas de la sala se
encendieron.}

{--¿Cuánto tiempo son exactamente diez unidades de tiempo estándar?
--preguntó Hilthe con una voz llena de incertidumbre.}

{El Doctor no respondió. Apretó su palma contra el dragón.}

{--¡Burócratas! --espetó-- ¿Hay algo en el universo que deteste más
	que los burócratas? Puedes viajar desde el Amanecer del Tiempo hasta el
	final de la misma existencia, y ahí están: ¡las cucarachas de la
	eternidad! ¡Burócratas! ¡Con sus normas y sus protocolos y sus
	procedimientos y su firme creencia de su propio derecho de reforzar toda
	esa palabrería! ¡Y su poder militar superior para reforzar sus amenazas!
	Bueno, ya he tenido bastante. ¡Estoy harto! --se mantuvo en el centro
	del salón y gritó hacia la cúpula oscurecida-- ¿Me oís? ¡Harto de ello!
¿Queréis todo el Galanteo? ¡Debería dárselo ahora mismo a la Heraldo!}

{--Eso --dijo Rory, exasperado--, es lo que he estado diciendo durante
un buen rato. ¿Por qué nadie me escucha?}

{Mientras discutían, Hilthe finalmente perdió su temperamento.}

{--¡Callaos! ¡Ahora! No soy una anciana estúpida, pero esto es
	demasiado. Demasiado para digerir, todo de golpe y, ¿quién puede pensar
	mientras vosotros dos os gritáis? O uno de vosotros me dice qué está
	pasando ahora mismo, o envío a la guardia y hago que os cuelguen en la
muralla. ¿Qué está pasando?}

{El Doctor giró en redondo y la observó alarmado. Rory dijo:}

{--¡Venga, va!}

{El Doctor hizo una mueca.}

{--¡Yo no! ¡Me da miedo! ¡Y encima es tu amiga!}

{--¿Qué? --dijo Rory, incrédulo-- ¡Todo esto es culpa tuya!}

{--¿Cómo has averiguado eso?}

{--¡Tú eres el que tiene la máquina del tiempo! ¡Yo estaba en mi
despedida de soltero!}

{--Ah, touché --el Doctor se giró hacia Hilthe y dio una palmada--.
Bien. ¿Estás cómoda ahí sentada?}

{Ella le lanzó una mirada de odio.}

{--Doctor, mi ciudad está siendo destruida. No seas simplista.}

{--¿Destruida? Mmmm --su frente se arrugó--. No. No. Tienes razón.
	Intentaré explicarlo\ldots{}}

\mbox{}

{El cielo por encima de Geath se volvió más callado y oscuro hasta que,
	al fin, solo la luna brillaba por encima. Las naves dragón se habían
	ido, por el momento, al menos. Amy buscó daños, no encontró ninguno y
luego se levantó. Se estiró para ayudar a una joven a levantarse.}

{--¿Estás bien? ¿No estás herida? Bien --y luego buscó al Narrador.}

{Él, junto con todo el resto del mundo, se había agachado en busca de
	protección cuando las naves dragón abrieron fuego. Ahora estaba
	arrodillando en el suelo, abrazándose con sus brazos, todavía mirando
hacia el cielo.}

{--Creo que se han ido por ahora --gritó Amy, para reconfortar a la
	gente, confiando en que el Narrador no reconociera su voz--. Mirad cómo
está la persona que tengáis a vuestro lado. Aseguraos de que está bien.}

{Al parecer, no necesitaba dar instrucciones, la gente a su alrededor
	estaba ya cuidando los unos de los otros. Un atisbo del antiguo Geath,
	pensó, antes de que esta cosa horrible aflojara sus mejores instintos.
	Nadie se acercó al Narrador. Al cabo del tiempo se esforzó para
levantarse por sí mismo. Alguien le gritó:}

{--¡Esto es culpa tuya!}

{El Narrador levantó la mirada, alarmado. Tres o cuatro hombres estaban
moviéndose hacia él.}

{--¿Qué he hecho?}

{--¡Eres uno de los que trajo el dragón aquí! --dijo uno de los
	hombres-- ¡Eso es lo que quieren! Todos acabáis de ver esas bestias
	voladoras, justo como el dragón. ¡Lo habéis robado de Dant! ¡Han venido
a buscarlo, y se tomarán su venganza al mismo tiempo!}

{--¡Eso es! --dijo otro-- ¿Y qué podemos hacer? ¿Cómo podemos proteger
	a nuestras familias? --señaló a su alrededor con furia-- ¡Miradnos!
¡Esto es lo que habéis traído sobre Geath!}

{Todo estaba a punto de ponerse feo. Amy abandonó su escondite y corrió
hacia adelante.}

{--¡Dejadle en paz! ¡Tenemos ya bastantes problemas como para luchar
entre nosotros!}

{Varias personas a su alrededor gritaron de acuerdo con ella. Tres de
	los hombres que habían estado amenazando al Narrador fueron retirados a
	empujones por sus amigos o familia. El último se mantuvo durante un
	rato, con una mirada de odio, luego negó con la cabeza, escupió en el
	suelo y se giró. El Narrador miró a Amy, sorprendido de verla tan de
cerca.}

{--Gracias --le dijo sin articular ruido. Volvió a mirar al cielo,
	negando con su cabeza como si intentara convencerse de que lo que
	acababa de ver no era nada más que un sueño o una pesadilla. Pero no lo
había sido. Había sido real.}

{--Tú querías que ellos creyeran que tenían enemigos al otro lado de
	la colina --se dijo Amy para sí--. Seguro que ahora ya no parece una
gran idea, ¿verdad?}

{De repente, el Narrador giró en redondo y emprendió a gran paso un
	camino a través de la plaza. Amy siguió caminando lentamente entre la
	multitud, observando a aquellos que seguían llorando o parecían estar
	solos. En silencio, se abrió camino a través de aquellos en apuros,
	esperando que la gente y la emoción y la oscuridad fuera suficiente para
	alejarse de la vista del Narrador. Cruzó la plaza y subió corriendo
	algunos escalones. Amy se escondió tras un pilar en la base, ayudando a
	un niño a ponerse de pie, froyándole la rodilla donde se la había
	lastimado cuando se había caído al suelo y tranquilizándole mientras le
llevaba con su madre.}

{En lo alto de la alta escalinata de piedra, el Narrador se detuvo y
	echó una mirada hacia atrás por la colina a través de Geath. Midiendo
	las consecuencias, pensó Amy. Ella se giró para echar la vista atrás y
	ver lo que estaba viendo él. Incluso sin la vista que el Narrador debía
	tener desde su punto más alto de vista, era obvio que la ciudad estaba
	revuelta. Pero, aquello era extraño, no podía ver ningún daño real.
	Ninguna casa ardiendo o piedra derruida, solo gente en shock y
	aterrorizada. Algunos tambaleándose, algunos sollozando y otros
enfadados.}

{Una banda de ciudadanos se estaba reuniendo frente las puertas
	principales en la cámara del consejo. Un puñado de los caballeros de
	Beol se alzaba incómodamente entre ellos y la entrada. Se alzó un canto,
	como el que Amy había oído unas pocas horas antes: Beol, Beol, Beol. No
	sonaba ni de cerca tan entusiasta como antes. De nuevo, Amy casi lo
	lamentó por el Narrador, ante lo rápido que su poder a través de Beol
	estaba derrumbándose, pero no tenía a nadie excepto a sí mismo a quien
culpar.}

{Perdida en su visión de caos y terror, oyó casi demasiado tarde los
	pasos que bajaban corriendo los escalones. Amy se apretó contra las
	sombras y el Narrador pasó a su lado. Se había puesto la capucha por
	encima. Anónimamente, se deslizó de vuelta al interior de la cámara del
	consejo, usando una entrada lateral. Amy le siguió, manteniéndose en la
oscuridad.}

\mbox{}

{--Dejadme ver --dijo Hilthe-- si entiendo lo que me estás diciendo.
	Contra mis instintos y mis creencias, contra todo lo que sé, percibo y
	entiendo, me dices que las criaturas que no son de mi mundo son las
	creadoras de este metal. A estos extraños artistas les apeteció crearlo
	en la forma de esta bestia y más tarde lo abandonaron aquí, hundido en
	nuestra tierra. Todo esto pasó hace tiempo atrás, mucho antes de que
	nuestra propia gente comenzara a vivir aquí --se detuvo durante un
	momento, cerrando sus ojos brevemente--. Debo dejar de lado durante un
	momento las muchas preguntas que me preocupan sobre los orígenes de mi
gente.}

{El Doctor y Rory intercambiaron una mirada de alivio. Hacer que Hilthe
	creyera en la existencia de vida extraterrestre era una cosa. Pedirle
	que entendiera la evolución al mismo tiempo era probablemente un poco
demasiado para una tarde.}

{--Los creadores de la bestia la abandonaron aquí durante el curso de
	una guerra --Hilthe siguió--. Una guerra que perdieron más tarde. Mi
	gente, descubriendo la criatura, comenzó a trabajar el metal. Esto ha
	llamado, de cierta manera, a sus creadores y les ha atraído a Geath,
	como un faro en una colina. Hablando a través de mí, han pedido la
	vuelta de su propiedad. Pero sus enemigos han seguido la señal y también
han pedido que el metal les sea entregado.}

{Se detuvo para reunir sus pensamientos, apretando sus dedos contra su
frente.}

{--De esta facción sabemos menos, más allá que quieren que la gente
	tenga en sus corazones gran miedo y terror. Han estado en nuestra ciudad
	durante un tiempo, pero esta tarde nos han amenazado directamente y nos
	han mostrado sus grandes poderes: pueden volar por encima de nuestras
	cabezas como grandes pájaros, pueden desatar el fuego como luces en el
	cielo nocturno y destruyen todo lo que golpean. Nuestras opciones, por
	lo tanto, son o bien creer a la Heraldo cuando reclama que su gente es
	de fiar, o rendirnos a las amenazas de sus oponentes y dar el metal a
	estas pesadillas andantes, estos Reguladores. De una forma tomamos un
	riesgo, y de la otra nos ponemos a nosotros en peligro. Es un infeliz
conjunto de elecciones.}

{El Doctor le sonrió.}

{--¡Excelente sinopsis!}

{Hilthe levantó una ceja.}

{--Persistes en este malentendido de que yo requiero tu aprobación.
Pero te equivocas.}

{El Doctor se encogió de hombros.}

{--Solo lo decía. Puedo ver por qué te fue bien en este salón durante
tanto tiempo. Hasta que perdiste, eso sí.}

{Hilthe le frunció el ceño y se giró. Rory dijo:}

{--Pero no es realmente una elección, ¿verdad, Doctor? El Regulador
	nos ha amenazado, nos ha apuntado con sus pistolas. La Heraldo no. Todo
	lo que ha hecho es pedirnos que le devolvamos lo que es suyo. ¿No se lo
deberíamos devolver?}

{--Devolvérselo a sus amos --dijo el Doctor.}

{--Es lo mismo.}

{--No, no lo es --dijo el Doctor, tercamente--. ¡Pero ha sido
	simpático! ¡Era hermoso! ¿Libros? ¿Juzgar por la portada? ¿Has oído ese
dicho? ¿Qué hay de ``No es oro todo lo que reluce''? ¿Te suena eso?}

{Rory recurrió a Hilthe.}

{--¡Debes saberlo! ¡Habla a través de ti! ¡También debes de haberlo
sentido! Que es seguro entregarle el Galanteo.}

{Hilthe no respondió. Estaba caminando lentamente alrededor del dragón,
frotándolo con la mano, reflexionando qué significaba aquello.}

{--Una antigua enemistad --dijo ella--. Y la ciudad de Geath atrapada
	en medio, entre dos enemigos mortales cuyas armas son más poderosas que
	nada soñado todavía por mi gente --sus ojos brillaron--. Sabes cómo
funciona este metal, ¿verdad, Doctor?}

{--Sí --dijo el Doctor, suavemente.}

{--¿Podría\ldots{}? --un temblor de emoción entró en la voz de Hilthe,
y miró de forma hambrienta al dragón-- ¿Podría usarse para defendernos?}

{--No vayas por ahí --dijo el Doctor, muy rápidamente.}

{--¿Podríamos fabricar armas con ello?}

{--Podríais --dijo el Doctor--. Pero yo no lo permitiré.}

{--¿No? --Hilthe frenó en seco en la cabeza del dragón. Descansó ambas
	manos sobre ella y comenzó a acunarla-- ¿Esa es tu elección? ¿Tú decides
	qué es mejor para la gente de Geath? ¿Hemos caído tan bajo que ahora
requerimos un dictador? ¿Por qué deberías ser tú, Doctor?}

{Rory contuvo su aliento. ¿No tenía razón Hilthe? El dragón estaba allí,
	en Geath. Incluso el Doctor admitía que había estado allí durante
	milenios. ¿Y qué le daba derecho de venir y decirles a los habitantes de
	Geath que hicieran lo que les decía? Rory observó al Doctor. Era
	bastante mandón cuando lo pensabas. ¿No era igual de malo que el
	Regulador gritando sus peticiones y mandando sus naves? ¿O aparecer la
	noche antes de una boda secuestrando a la novia? ¿Qué le daba al Doctor
	derecho de interferir? Era cosa de la gente el decidir, y Rory no podía
pensar en nadie mejor que en Hilthe para tomar esa decisión.}

{--Sí, podríais intentarlo, Hilthe --dijo el Doctor muy bajo--. Pero
	si no te han gustado los cambios en la ciudad hasta ahora, creo que
	odiarías lo que verías a continuación. Si Geath ahora te parece dañado,
	imagínatelo como un campo de batalla. Imagínatelo ardiendo. Imagínate
	las consecuencias: la ruina, el dolor, el lamento y la pérdida.
	Imagínate todo lo que has conocido y querido destrozado a pedazos y
	derruido hasta quedar reducido a polvo. Porque eso es lo que pasaría.
	¿Crees que algún lado te va a dejar quedártelo? No has visto ni la mitad
	de su poder y no puedes ni comenzar a imaginártelo. Tienen más armas,
	armas más grandes, armas peores. No les importa un pimiento tu querida
ciudad.}

{Su voz se volvió muy amable.}

{--Sé que odias la pérdida. Sé cuánto echas de menos tu antigua vida:
	toda la emoción del debate, de hacer que la gente pierda hablando, de
	ganar. Y tienes razón: si usaras esta tecnología, recuperarías la
	ciudad. Toda tu pérdida sería restaurada. Te volverías la Reina, pero
	serías la Reina de una pesadilla. La Reina de la Ruina. ¿Es así como
quieres ser recordada? ¿Es eso lo que quieres para Geath?}

{Hilthe inclinó su cabeza. Sus manos temblaban. Rory podía ver la pelea
en su interior.}

{--Eso es el Galanteo, Hilthe --dijo el Doctor, amablemente--.
	Haciéndote quererlo. Haciéndote querer la visión que te está mostrando.
	Pero está mintiendo. Y tú has vivido demasiado y visto mucho como para
ser engañada ahora por una mentira tan obvia.}

{Quizá fuera un truco de la luz, pero Rory pensó que había un ligero
	brillo alrededor de Hilthe, un rastro quizás de la Heraldo, como si algo
	de la presencia del alienígena permaneciera dentro de la anciana. De
	repente, Rory estaba desesperado de que Hilthe se hiciera cargo. Más que
	nada quería que reclamara el dragón para sí misma. Si Hilthe era la que
	tomaba las decisiones, Rory sabía sin duda que haría cualquier cosa que
ella pidiera.}

{--Tómalo --murmuró él--. Tómalo.}

{--¿Puedes oírlo, Rory? --dijo el Doctor, en voz baja-- ¿Puedes oír al
	dragón? Escucha. Escucha\ldots{}}

{Rory escuchó y lo oyó. Ligeramente, pero lo oyó. El dragón estaba
cantando.}

{--La Reina de la Ruina, Hilthe --la voz del Doctor era odiosamente
	discordante contra la canción del dragón. Rory podía haberle golpeado
	por haberse cargado algo tan hermoso--. Hilthe la Destructora. Cantarán
tu nombre para siempre y lo maldecirán.}

{Abruptamente, Hilthe dio un paso atrás. Liberó su agarre de la cabeza
del dragón. La música se detuvo.}

{--Eso\ldots{} ha sido inesperado --dijo ella. Dio una pequeña risa
	temblorosa--. Quizás tengas razón, Doctor. Todo es muy llamativo. Geath
estará mejor sin ello.}

{Rory emitió un suspiro de alivio. Su convicción de que Hilthe debería
	tomar posesión del metal parecía ahora extraña, una ilusión, un momento
	de locura. Negó la cabeza para aclararla de cualquier eco y entonces
frunció el ceño.}

{--Doctor. Ese murmullo, esa canción, no se ha detenido. Está
aumentando.}

{--Lo sé --respondió el Doctor entre dientes. Corrió alrededor del
	dragón para ponerse donde Hilthe había estado momentos atrás y miró
hacia la cabeza de la bestia.}

{Rory le siguió y observó al dragón con asombro. Su otro ojo estaba
	abriéndose, revelando un brillo rojo tras un pesado párpado líquido. Su
	mandíbula comenzó a moverse. Entonces, tras oír la canción más fuerte
	que nunca, Rory oyó un crujido. Levantando la mirada, vio las alas
metálicas del dragón estirándose.}

{--¡Doctor! ¡Se está despertando! ¡El dragón se está despertando!}
