\chapter*{Capítulo Siete}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Siete}

{El Narrador tomó deliberadamente una ruta complicada en el corazón del
	edificio del consejo. No llevó mucho a Amy darse cuenta de que él
	también estaba manteniéndose en las sombras e intentando no encontrarse
	con nadie. Quizás no era sorprendente dado cómo habían reaccionado los
	aldeanos con él antes en la plaza. Amy no se estaba quejando. El
	Narrador se había ganado su furia, y sus escondites funcionaron para el
beneficio de Amy.}

{Los pasillos se volvieron más estrechos y a duras penas vacíos. El
	Galanteo cubría cada pared, pálido y asombroso. Al cabo del tiempo, el
	Narrador llegó hasta un pequeño arco por encima del cual unas cortinas
estaban corridas. Él las cruzó.}

{Amy se apresuró hasta el final del pasillo y dobló una de las cortinas
	para mirar el interior. La habitación del otro lado era un apartamento
	privado, pequeño pero hermosamente amueblado. Una gran y cómoda cama
	dominaba el espacio. El Galanteo brillaba fuertemente pero solo a
	trozos, como si alguien hubiera comenzado a decorar pero hubiera perdido
el interés al cabo del tiempo.}

{El Narrador se sentó en una de las sillas decoradas. Se mordía el
	pulgar y murmuraba en voz baja, ocasionalmente mirando hacia otro arco
	con cortinas en el extremo alejado de la habitación. Estaba claramente
	esperando a alguien. Después de unos pocos minutos, pegó un bote y
	comenzó a pasearse de lámpara a lámpara, sacándolas de sus apoyos y
	examinándolas, como si intentara averiguar algunas formas por las que
	podían marchitarse y apagarse. Por razones que no fueran invasiones
alienígenas.}

{Amy esperó pacientemente. Al final, alguien vino a través del otro
	arco. Un hombre con una armadura dorada, en la coraza había un
	hermosamente estilizado símbolo de un dragón dorado, rampante sobre
campo de gules. El Narrador saludó al recién llegado.}

{--¿Dónde has estado? --fue a ayudarle a quitarse el casco. Se parecía
	a la cabeza de un dragón, o quizás al gran bozal de la máscara del
	Regulador, con la nariz del casco recordando al morro y las bandas de
	las mejillas alzándose hacia arriba con forma de alas. Una pluma roja se
	alzaba de la corona. Beol, pues por supuesto era él, parecía la misma
definición de un rey guerrero.}

{--¿Dónde crees que he estado? --dijo Beol en cuanto se hubo liberado
	del yelmo-- Ordenando la defensa de la ciudad --puso su mano sobre el
	hombro del Narrador y le lanzó su hermosa y ancha sonrisa-- ¿Y dónde has
estado tú durante toda la crisis, oh el más sabio de los consejeros?}

{--¿Dónde crees que he estado? ¡Guardándote la espalda!}

{Beol rio.}

{--¿Qué haría sin ti?}

{--Tendrías una espalda sin guardar. También he estado reuniendo
información.}

{--¿Sí? ¿Información útil?}

{--No te vas a creer ni la mitad --murmuró el Narrador.}

{Beol caminó hasta una mesa cercana, donde una jarra de agua y una taza
	estaban listas y esperando. Se sirvió un poco de agua y bebió
profundamente.}

{--No te preocupes. Ya lo sé. El humor de la ciudad está cambiando.}

{El Narrador parpadeó.}

{--¿Qué?}

{--Vi la multitud en la plaza. Oí lo que estaban diciendo. Sé que la
	gente está asustada --negó con la cabeza--. No puedo culparles.
	Dragones, fuego en el cielo, velas y lámparas que se apagan como si
	tuvieran miedo. Entiendo por qué tienen miedo, no me avergüenzo al
	admitir que también yo tengo miedo. Estas cosas están fuera de toda
	razón. Pero no te preocupes, haré mi parte. Si esas bestias vienen de
nuevo, estaré ahí. Lucharé. No solo por la ciudad, sino por ti.}

{El Narrador le observó.}

{--¿De qué estás hablando?}

{Beol bajó su copa y caminó hasta el Narrador. Descansó sus fuertes
manos sobre los hombros del hombre y le sonrió.}

{--Ya has hecho todo por mí. Por nuestras vidas enteras. Pero ahora es
	mi turno. Nos has traído aquí. Yo nos voy a mantener aquí. No tienes que
preocuparte.}

{Desde donde Amy estaba de pie, podía ver a ambos de lado: un alto
	hombre dorado y uno más bajo oscuro. Una de las lámparas tras ellos
	parpadeó, alterando la composición de la escena, dándoles a los perfiles
	de cada hombre un relieve: la misma nariz larga, la misma curva en la
	barbilla, ese matiz dorado en el pelo del Narrador, la sombra castaña en
	el pelo del Rey. Amy casi gritó conteniendo el aliento. ¿Cómo no se
había dado cuenta? Eran hermanos.}

{--Voy a protegerte --dijo Beol--. Siempre te protegeré. Tienes mi
	palabra, no solo como hombre, sino como Rey de los habitantes de Geath
	--besó a su hermano en ambas mejillas y le dio otra sonrisa de ánimo.
	Entonces se puso en acción, el héroe de su propia historia--. Bien, me
	vuelvo con mis caballeros. Tenemos un enemigo para el que prepararnos y
al que vencer.}

{El Narrador se quedó estupefacto en el medio de la sala. Beol había
	quitado todas las palabras de su boca. Después de un momento, se
desperezó y se giró para hablarle a su hermano.}

{--Beol, tienes que escucharme\ldots{}}

{--Lo mejor para ti es quedarte aquí hasta que todo este asunto haya
	acabado, creo. No tiene sentido exponerte a ningún peligro, sea por los
	aldeanos o estas criaturas. Déjamelo a mí --Beol tomó otro sorbo
	profundo de agua y lanzó la copa a la cama. Cogió su yelmo de nuevo pero
	se detuvo antes de ponérselo. Su cara se encendió y sus ojos brillaron.
	Así es cómo Rory había parecido, pensó Amy, viendo las naves del dragón
volando por encima.}

{--¡Pero, por las estrellas! --dijo Beol-- ¿Les has visto? Si no nos
	quieren ningún mal, tengo que reconocer que son hermosos. Suaves y
	ágiles, como metal líquido a través del cielo, ¡nunca soñé con algo como
	ello! ¡Es como una de tus historias en la vida real! Los has visto, ¿no?
Odiaría que no los hubieras visto, aunque solo fuera una vez.}

{--Sí, los he visto. Beol, por favor, ¡escúchame!}

{Beol frenó de camino a fuera.}

{--Estas criaturas --dijo el Narrador--. No son\ldots{} no son de
nuestro mundo.}

{Beol frunció el ceño.}

{--No entiendo\ldots{}}

{--¡Ya les has visto! --le escupió el Narrador-- ¿De dónde crees que
vienen?}

{Beol le echó una ojeada con cautela.}

{--Ha sido una noche muy larga --señaló con la cabeza a su cama--.
	Quizás debas pensar en tomar un descanso. Te he dicho que yo me
encargaré de todo.}

{--¡Beol!}

{--Quizás debería haberte dicho antes que descansaras. Han sido unos
	meses ocupados. No tenemos que girar nuestra atención a Dant ahora.
Arreglaremos este asunto en primer lugar.}

{--¿Dant? ¿No creerás seriamente que todo esto viene de Dant? Beol,
	esos dragones son máquinas. ¿Cuándo, exactamente, crees que la gente de
	Dant ha aprendido a construir maquinaria como esa? ¿Cómo, exactamente,
crees que han aprendido a encender el cielo?}

{--Pero, ¿quién puede ser, sino? ¿Quién más nos recela?}

{--Beol --le dijo el Narrador, cuidadosamente--, ¿te acuerdas que
	realmente no robamos el dragón a Dant? Esa es solo una historia que
inventé. ¿Recuerdas?}

{--No es una coincidencia que esos tres aparezcan esta noche, ¿no?
	¿Ciudadanos de Dant? ¡Espías, más bien! Te diré una cosa antes de irme,
	te has equivocado con ellos. Dos niños y un necio, dijiste tú. No hay
	nada de lo que preocuparse, dije yo. Lo siguiente que sabemos es que hay
dragones encima de nosotros.}

{Tras su cortina, Amy se estremeció. No era una buena historia de
cobertura después de todo.}

{--Lo que me recuerda --dijo Beol--, que probablemente sea mejor que
	los tengamos a los tres encerrados. No podemos tener tres espías de Dant
	recorriendo la ciudad, si vamos a estar en guerra al final de esta
	semana --se puso el yelmo bajo su brazo--. ¡Basta de hablar! ¡Volvamos a
	la acción! No me puedo pasar la noche escondido aquí. Tengo que estar
	fuera. En cuanto la gente vea a su Rey, ¡se animarán! --corrió la
	cortina-- Sabíamos que solo era cuestión de tiempo el que vinieran a por
	él. ¡No te preocupes! ¡Nadie de Dant va a poner un dedo sobre nuestro
	dragón! Es nuestro, y nuestro seguirá siendo --hizo un asentimiento de
	cabeza hacia la cama de nuevo--. Pon los pies en alto. Intenta echar una
	cabezada. Hablaremos mañana --salió de la sala, silbando, un joven
hombre confiado de que su considerable fuerza sería suficiente.}

{El Narrador le persiguió:}

{--¡Beol, no les debemos nada a esta gente! ¡Vas a hacer que te
maten!}

{Amy silbó ligeramente para sí misma. Historias que no habían sido
	ciertas cuando fueron contadas en primer lugar, ahora tomaban vida
	propia, torciéndose y volviéndose ciertas\ldots{} La gente de Dant había
	enviado espías a Geath y ahora iban a reclamar su dragón\ldots{}}

{Era hora de volver con el Doctor y Rory. ¿Pero podría llegar allí antes
	de que fuera atrapada por los hombres de Beol? Miró por la sala al arco
	a través del que los dos hermanos habían salido de la sala. No tenía
	sentido ir por allí, solo les estaría siguiendo. Seguramente llegaría
	justo a tiempo para ver cómo se llevaban a los chicos. Solo acabaría
teniendo que ir a buscarlos a las murallas, de donde los colgarían.}

{--Oh, aunque esa es una imagen muy tentadora\ldots{}}

{Sin embargo y con arrepentimiento, Amy giró por el camino por el que
	había entrado, corriendo en busca de otra forma más rápida de volver a
la sala del consejo.}

{Su cabeza latía con preguntas sin respuesta: ¿Dónde habían encontrado
	Beol y el Narrador al dragón? ¿Quiénes habían sido antes de que llegaran
	a Geath? Y, ¿quién, de todas las partes que lo habían reclamado, sería
el mejor postor para el Galanteo?}

\mbox{}

{A medida que las alas del dragón se extendían y se alzaban, su cabeza
	se agachó hacia adelante hasta que el morro casi tocó el suelo. Las alas
	se abrieron a medida que el dragón las estiró sin ningún esfuerzo
aparente, a pesar de los largos siglos permaneciendo durmiente.}

{El Doctor no quiso dar un paso atrás durante un momento. Cuando nada se
	levantó, se retorció adelante o pegó un bote, se acercó para ver qué
tesoro se hallaba en su interior.}

{--¡Ah! ¡Ahora lo entiendo!}

{Estirando la mano hacia el interior del dragón, levantó triunfantemente
	en alto una locamente compleja pieza de equipo, un puñado de cables
colgando de ella como si fueran tentáculos.}

{--¡Amplificador emocional! Ahora ya sabemos por qué el Narrador
provocaba tales niveles altos de apreciación del público.}

{--¿Ah, sí? --dijo Rory, desconcertado.}

{El Doctor, quien había estado apretando botones y jugueteando con las
manivelas, le miró.}

{--Ah, por supuesto. Nada de balbuceos tecnológicos. Dale un intento,
Rory. ¿Qué opinas que puede hacer un amplificador emocional?}

{Hilthe dio un paso adelante para mirar el aparato. El Doctor lo
zarandeó. Hizo ``ping''.}

{--¿Puede amplificar emociones, por ejemplo?}

{--¡En el clavo! ¡Te voy a dar una estrellita dorada! Bueno,
	pensándolo mejor, que no sea dorada. Sí que amplifica emociones, sí.
	Alguien te cuenta una historia y si estás dentro del alcance, toda la
	experiencia se vuelve más emotiva, más significativa. No tengo ningún
	problema con que la gente los use para uso privado, son geniales para
	las repeticiones, honestamente, puedes recapturar la experiencia de
	verlo por primera vez, pero no me alegro tanto si lo usan en un gran
	público. Y cuando se combina con el Galanteo\ldots{} --le lanzó una
	mirada de confianza a Hilthe-- No me sorprende que tuvieras problemas
	llegando a consenso. Tenemos a Beol, ofreciéndole a la gente el tipo de
	riquezas con las que nunca habíais soñado, y está el Narrador,
	convirtiendo las proezas del Rey en el equivalente preindustrial de un
	taquillazo. La buena y anticuada oratoria demagógica no pudo suponer una
	amenaza. Lo siento, Hilthe. Si te consuela, es la misma vieja historia,
	allí donde vayas: el primero en conseguir los nuevos medios de
comunicación siempre gana.}

{--No hacen falta las disculpas, Doctor --dijo Hilthe rápidamente--.
	Si acaso, me siento ligeramente mejor sabiendo que no ha habido declive
en mis habilidades.}

{--¡Bien por ti!}

{--Pero, ¿cómo averiguó el Narrador cómo usar el emo-amp-no sé qué?
--dijo Rory-- ¿Cómo lo hacía funcionar?}

{--No creo que supiera --dijo el Doctor--. Creo que el amplificador
	estaba en modo de espera, y cuando desenterró el dragón, cuando quiera y
	donde quiera que eso sucediese, se reactivó. Seguramente comenzaría a
	funcionar para él sin que él supiera qué estaba pasando. Seguro que se
	sorprendió al descubrir que sus historias tenían tan buena recepción al
fin. Hay que reconocérselo, ha sabido cómo sacar provecho de ello.}

{--¿Y eso es lo que debe de estar usando el Regulador? --dijo Rory--
Amplificadores emocionales. Solo que ellos saben cómo usarlo bien.}

{--¡Otra estrella no-dorada! Bien, el Regulador ha estado amplificando
	emociones distintas. Él remueve miedo y ansiedad para poder asustar a la
	gente y obligarles a hacer lo que quiere. El Narrador ha estado
	contagiando emoción y entusiasmo. La gente siente que algo especial está
pasando y quieren ser parte de ello. Quieren acercarse a ello.}

{--¿Y es por eso por lo que todo el mundo no deja de hablar únicamente
	del Rey? --dijo Rory, recordando la conversación centrada en Beol en el
salón.}

{--¡Exacto! No es para nada tan desagradable como lo que está haciendo
	el Regulador, pero sigue siendo un tipo de coacción. La mayoría de las
	modas y novedades lo son si lo piensas. Además de eso, los efectos del
	Galanteo no son estables. La gente va a querer más y más. Querrán más
	del metal y querrán más impacto en las historias del Narrador. Él y Beol
	tendrán que cumplir, o la opinión pública se girará en su contra, y el
	contragolpe no será agradable. Las emociones ya se están poniendo
	fuertes --el Doctor se detuvo, el amplificador aún en su mano--. Por
	supuesto, el Regulador nos hará explotar antes que eso. Sería mejor no
olvidarse de ello.}

{--No, por favor --dijo Rory.}

{Pero el Doctor había vuelto a cotillear dentro del estómago del
dragón.}

{--Bien, bien, ¿qué más tenemos aquí? Ah, esto es muy
	interesante\ldots{} --volvió a sacar la mano, llevando una caja negra y
	plateada coronada por un plato de antena imposiblemente pequeño-- Tomad
asiento, vosotros dos. Esto es algo que deberíais ver.}

{Rory corrió a través del arco y trajo dos sillas, él y Hilthe se
	sentaron. El Doctor jugueteó con la caja durante unos pocos instantes.
La antena comenzó a dar vueltas alocadamente.}

{--¡Eso debería bastar! --la apuntó al techo.}

{Rory y Hilthe miraron hacia arriba para ver imágenes bailar por el
	techo abovedado de la sala. Los colores eran más ricos y más profundos
	que las imágenes que el Doctor les había mostrado. Rory irrumpió en
carcajadas.}

{--¡Cine al aire libre! ¡Esa es buena, Doctor!}

{Hilthe observaba las imágenes asombrada.}

{--Antes, el Regulador nos mostró imágenes de mi ciudad desde arriba.
No reconozco los lugares que me estás mostrando ahora.}

{El Doctor sonrió.}

{--Sé que no necesitas mi aprobación, Madre, pero aún tengo algo que
	decir\ldots{} eres muy rápida. Muy rápida, vaya que sí. No, esto es
	distinto. El Regulador nos mostró lo que está pasando en el exterior,
	justo el momento que estábamos observando. Emisión en vivo. Pero estas
	son imágenes del pasado: del pasado de la Heraldo y del pasado del
	Regulador. Creo que si las observamos aprenderemos mucho más sobre la
	naturaleza de la disputa entre los Feond. Quizás, al final, tendremos
	una mejor idea sobre a quién debiéramos dar el metal --observó a Rory,
	que estaba a punto de responder, y le puso un dedo sobre los labios--.
Echa un vistazo antes de responder nada más.}

{--Pero, Doctor\ldots{}}

{--¡Qué fotos más bonitas! ¡Oh, y una película gratis!}

{Rory suspiró, se cruzó de brazos y se echó para atrás en su silla.
	Mientras observaba, por encima de él la historia de una brutal guerra
	civil se desarrollaba. Era una guerra que había tenido lugar milenios
	atrás entre personas alienígenas para todos los de la sala. Un antiguo
	imperio dorado, gobernado por los Brillantes Nobles del Feond era
	destrozado en una violenta revolución. Comenzó en un pequeño mundo en
	los bordes de su territorio y se extendió a través de planetas, sistemas
	y siglos. Las imágenes cambiaron, y cambiaron, mostrando carnicerías en
	cada uno de los cientos de mundos del imperio, con los ejércitos de las
	familias imperiales a un lado y las milicias formadas por sirvientes y
	esclavos en el otro. Observaron cómo las habitaciones de los Brillantes
	Nobles eran incendiadas con antorchas en los primeros ataques por los
	rebeldes. Luego vieron las reprimendas sangrientas, a medida que la
	parte gobernante quemaba las ecologías de mundos insurrectos hasta
	reducirse en desolación. Observaron las agonías y la destrucción de una
	completa guerra interplanetaria. Y estuvieron sentados durante el
	vicioso final del juego, cuando el Señor Imperial de la Luz mismo fue
	atrapado al fin en las catacumbas bajo el Salón Celestial, atrapado
	entre los huesos y las tumbas de sus ancestros, y fue descuartizado con
	su última legión leal de los Brillantes Señores. Vieron cómo los Trece,
	los representantes del Comité de Supervisión, levantaban su bandera
	negra entre las ruinas carbonizadas del Salón y comenzaron a reñir sobre
	la reconstrucción. Y al final, vieron los botes salvavidas desaparecer
	en el vacío del espacio, los últimos restos de las nobles gentes
	haciendo su escape, huyendo al exilio con lo que fuera que quedara de
	todo lo que poseyeron una vez, sostenidos por sueños de restauración
gloriosa.}

{Las imágenes finalizaron.}

{--Una elección entre aristócratas y burócratas --murmuró el Doctor--.
	¿Por qué nada es simple? --echó un vistazo a Hilthe-- ¿Ves ahora que
habéis tomado la decisión correcta, Madre?}

{--Sí --ella asintió ligeramente--. Sí, ahora lo veo. Usar
	herramientas como esta, incluso a modo de defensa\ldots{} Pronto serían
	usadas con furia --se estremeció--. No quiero repetir todo lo que he
visto aquí. En Geath, no. Por nada.}

{--Te he dicho que eras sabia.}

{Hilthe ladeó la cabeza, permitiendo el cumplido aquella vez.}

{--Cuanto antes se libere la ciudad de estos terribles aparatos,
mejor. Doctor, déjame escuchar tu consejo. ¿Qué me aconsejarías?}

{--Tenemos que dárselo a la Heraldo --dijo Rory, rápidamente--. No nos
	ha gritado. Dárselo al Regulador sería como ceder al chantaje, ¿no? Nos
	han amenazado. Eso es como\ldots{} ¡terrorismo!}

{El Doctor golpeó la pequeña antena, haciendo que girase como un
giroscopio.}

{--Sin embargo --dijo él--, los Reguladores han entendido claramente
	lo peligroso que es el Galanteo. Dijeron que se usaba para controlar a
	su pueblo, para mantener una sociedad perfecta. Quizás sea por eso por
lo que están actuando tan duro.}

{Rory miró a Hilthe.}

{--¿No se lo puedes explicar? Habló a través de ti\ldots{}}

{Hilthe levantó una mano para detenerlo.}

{--Doctor, ¿me equivoco al suponer que lo que hemos visto era una
	historia de la guerra vista a través de los ojos de la Heraldo y su
gente?}

{--Sí, creo que eso es así.}

{Hilthe se giró hacia Rory.}

{--Si le preguntáramos a los Reguladores, puede que oigamos una
	historia muy distinta de cómo se luchó esta guerra --ella frunció el
	ceño--. Me sorprende que la Heraldo escogiera su portavoz y su
	recipiente muy cuidadosamente. ¿Quién sino en Geath sería tan receptivo
	ante una idea de restauración? ¿Quién sino en Geath desearía tanto como
	yo ver el antiguo régimen volver? La Heraldo y sus amos son
	sencillamente muy listos. No confío en ellos todo lo que tú confías en
	ellos. Y la razón por la que no confío es porque soy, en muchas maneras,
	como ellos --le lanzó al Doctor una sonrisa irónica y él le devolvió la
	sonrisa--. Así que, volviendo a mi pregunta original. ¿Qué me
aconsejarías, Doctor?}

{--Primero, creo que deberíamos sacar al dragón a la plaza principal.
	El Regulador dijo que estaba monitorizando nuestro progreso. Moverlo
	sería la mejor demostración de progreso que podríamos hacer --observó al
	dragón durante un momento y luego comenzó a introducir pedazos de cables
	alienígenas y tecnología en sus bolsillos improbablemente espaciosos--.
Además, sería una tentación menos aquí cerca.}

{Rory le observó con incredulidad.}

{--Doctor, ¿cómo exactamente vamos a mover un gigantesco dragón dorado
sin que nadie se dé cuenta?}

{El Doctor lanzó el amplificador de vuelta al interior del dragón.
Aterrizó con un sonido metálico. Levantó un dedo.}

{--¡Haciendo funcionar eso! ¡Haciéndolo funcionar ahora mismo!}

{--Doctor, no llegaremos ni a la puerta principal.}

{--Quizá no --el Doctor sacó su destornillador sónico y lo usó para
	sellar el dragón de nuevo--. Pero estoy suponiendo que la gente de Geath
	puede alegrarse de volver a verlo. No ha sido una noche muy buena para
	ellos, después de todo --se agachó para mirar por debajo del dragón--.
¿Tiene esta cosa ruedas?}

{--Después de esta noche, debo admitir que todo esto es posible --dijo
Hilthe--. Pero primero tendrás que convencer a Beol.}

{--Beol --murmuró el Doctor, al volverse a levantar--. No me hables
	ahora sobre\ldots{} ¡Ah, Beol! ¡Ahí estás! --le sonrió-- ¡Qué sombrero
más espectacular!}

{--¡Doctor! --Beol estaba en la puerta de la sala del consejo,
	magnifico con su armadura y yelmo de dragón-- ¿Por qué no me sorprende
verte aquí?}
