\chapter*{Capítulo Ocho}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Ocho}

{Beol se paseó a través de la sala hacia ellos. Cuatro de sus caballeros
	le seguían, y detrás de ellos venía el Narrador con una expresión de
miedo.}

{--¡Es de lo más extraño! --dijo el Rey-- Hace unas pocas horas, a mis
	huéspedes se les mostró sus habitaciones, las mejores que les podía
	ofrecer. Y sin embargo, aquí están, en plena noche, merodeando por la
	sala del consejo\ldots{} Me preguntó qué les puede haber traído aquí.}

{--Sí --el Doctor señaló con su pulgar al dragón--. Bueno, eso,
	obviamente. Y tu Narrador ya ha hecho la broma. Muy bien, sin embargo.
¿Lo has pensado tú?}

{Beol observó a Hilthe.}

{--Confieso que me sorprende encontraros aquí, Madre. Creía que
	teníais los intereses de Geath en el corazón --Hilthe abrió su boca para
	protestar, pero Beol se apartó de ella para hablar a sus caballeros--.
Lleváoslos.}

{--¡Espera un momento! --el Doctor corrió para esconderse tras el
	dragón, arrastrando a Rory con él-- Beol, no sé qué piensas que está
	pasando aquí, pero te puedo garantizar absolutamente al cien por cien,
	que te equivocas. Te equivocas tanto que ahora mismo se está calibrando
	una nueva escala de equivocación para estar al compás de la pura
	magnitud de lo equivocado que\ldots{} Esto no te convence, ¿verdad?}

{--Beol --dijo el Narrador--. Es un payaso pero creo que deberías
	escucharle\ldots{}}

{Beol levantó una mano.}

{--Ya sé que tienes que decir, Doctor. Admito que no entiendo cómo has
	conjurado esas extrañas apariciones, pero mi Narrador ya me ha explicado
	que no son ni demonios ni monstruos, sino simplemente mecánicas. Si los
hombres las han fabricado, las puedo dominar.}

{--¡No, no, no! --el Narrador se frotó la cara con las manos-- ¡Eso no
	es lo que decía! Eso es lo contrario de lo que decía. Beol, no puedes
vencer a esas naves. ¡Solo, no!}

{--Yo soy el rey de Geath, no tú --respondió Beol.}

{Sorprendido, el Narrador dio un paso atrás.}

{--Oh, maravilloso, justo lo que necesita mi vida --murmuró el
Doctor--. Otro megalómano hambriento de poder.}

{--Es a mí en quien recae proteger esta ciudad --dijo Beol
	regiamente--. Te aprecio mucho. Pero no te permitiré contradecirme. He
	disfrutado de las riquezas y me honra que la gente de esta ciudad sea
	pródiga para mí. Ahora bien, yo tomaré el rol que se espera de mí. Haré
lo que prometimos. Lo que yo prometí.}

{--Doctor --susurró Rory--. No suena hambriento de poder. Suena
honesto.}

{--Son los peores --dijo el Doctor--. Los que se creen todo lo que
	dicen. Lo siguiente será el destino especial o ``Hice lo que creí
correcto''.}

{A medida que hablaba, la cúpula se oscureció y unas inconfundibles
sombras de naves dragón eran visibles de nuevo a través del oro.}

{--Beol --dijo el Doctor con firmeza--. Este es un enemigo que no
	entiendes. No puedes vencerlo, no sin mi ayuda y sin importar lo mucho
	que te pasees con un gorro dorado diciendo que puedes. La gente morirá
si no me dejas ayudar, la misma gente a la que reclamas proteger.}

{Beol les ignoró.}

{--Apresadles y encerradles --les dijo a sus caballeros--. Vosotros
	dos, encontrad a la chica. Y vosotros dos, venid y uníos a mí en el
	exterior. Les mostraremos a estas gentes dragón que no tememos nada que
puedan lanzarnos.}

{Los caballeros se movieron hacia el Doctor y Rory, pero Hilthe
intervino, interponiéndose.}

{--Estas personas son nuestros amigos. Están intentando salvar la
	ciudad de unos enemigos terribles. Te aconsejo fervientemente que
prestes atención a lo que tienen que decir.}

{--¡Sí! --dijo el Narrador--. ¡Ella lo sabe! ¡Ella lo ha visto!}

{El Rey la cortó.}

{--Madre, siempre os he tenido un gran respeto. Habéis sido una
	excelente sirviente de esta ciudad y os he honrado por vuestros largos
	años de trabajo dedicado. Pero vuestra gente y vuestra ciudad estarían
	mejor servidas si ahora no os permitierais ser engañada por espías
	mandados para plantar semillas de desconfianza entre nosotros. Y me
rompería el corazón saber que sois parte de su conspiración.}

{--¿Espías? --Hilthe observó incómodamente por encima de su hombreo a
Rory y al Doctor-- ¿Conspiración?}

{--Son espías enviados de Dant --dijo Beol.}

{--¿Dant? --Hilthe frunció el ceño-- No seáis ridículo. ¡No son de
Dant!}

{Beol se dirigió al Doctor.}

{--¿Quién sois vos, sino un espía de Dant?}

{--Soy el Doctor --dijo él, con impaciencia--. Estoy aquí para
	ayudar\ldots{}}

{--Si estáis aquí para ayudar --preguntó Beol--, ¿por qué os
	presentasteis al guardián de la muralla con credenciales indicando que
	sois un enviado de Dant? ¿Por qué me permitisteis recibiros ante la
corte en tal capacidad?}

{--Ah --dijo el Doctor--. Hay una razón excelente para ello. Una razón
	absolutamente convincente y duramente persuasiva. Solo tengo que pensar
cuál es.}

{--Bueno, Doctor --dijo Rory--. Otro buen lío\ldots{}}

{Hilthe dijo:}

{--Estoy segura que debe de haber una explicación razonable.}

{--Quizá la haya --respondió equitativamente Beol--. Quizá podáis
	explicarlo, Doctor, ¿dónde está la joven que estaba con vos? ¿La
	mandasteis para espiarnos mientras vos llevabais a cabo aquí las
jugarretas?}

{La sospecha nubló la cara de Hilthe. Por supuesto, pensó Rory con
	culpabilidad, aquello era exactamente lo que ella había visto, el Doctor
	enviando a Amy tras el Narrador. Hilthe le lanzó una mirada de asombro
	que rápidamente se convirtió en desconfianza y sospecha. El corazón de
	Rory se hundió. Le dolía pensar que Hilthe no confiaba en él. Las
	sombras de las naves dragón pasaron por encima de sus cabezas una vez
más. La cúpula crujió.}

{--No tengo tiempo para esto --dijo Beol--. Debo salir a la ciudad.
Encerradles, encontrad a la chica.}

{--Doctor --dijo Rory--, creo que hemos metido la pata.}

{--Ya estoy llegando yo a esa conclusión.}

{--¿Cuál es tu plan?}

{--¿Plan?}

{--¿Tienes un plan?}

{--Por supuesto que tengo un plan --el Doctor sacó la pequeña antena y
la zarandeó agresivamente.}

{--Nunca ni en un millón de años van a pensar que eso es un arma
--dijo Rory--. Son de la preindustrialización, no estúpidos.}

{El Doctor apartó la antena.}

{--Vale. Vayamos con el plan B. Mi primer plan y sigue siendo mi mejor
plan.}

{Rory, sabiendo qué era lo que venía, gruñó:}

{--Oh, no\ldots{}}

{--¡Corre! --gritó el Doctor tan inevitablemente como el amanecer o la
entropía.}

{Corrieron. Atravesaron la sala hacia la protección de la arcada y se
	apresuraron bajo ella, apartando sillas, mesas y figuritas de oro tras
	ellos para ralentizar la persecución de los caballeros. Llegaron a unas
	puertas de madera y siguieron por un ancho pasillo que hacía curva.
	Entonces, de repente, Rory frenó y comenzó a dirigirse de vuelta a la
sala.}

{--¡Rory! --gritó el Doctor-- ¡Ese no es el plan! ¡Te digo que no!}

{--¡Hilthe! --le gritó Rory por encima del hombro-- Beol cree que le
ha traicionado. ¡No la puedo dejar ahí!}

{El Doctor frenó en seco.}

{--¿Por qué? --dijo él al techo decorado o al destino o simplemente al
	universo en general-- ¿Por qué tienen que ser tan tozudos? --volvió por
	el pasillo corriendo, donde Rory estaba siendo en ese momento contenido
	por los caballeros de Beol. Mientras los otros dos avanzaban hacia él,
	el Doctor apuntó hacia Rory-- ¡No nos podéis encerrar! ¡Se casa por la
	mañana! ¿No? Bueno, merecía la pena intentarlo\ldots{}}

\mbox{}

{Amy observó aquellos eventos tener lugar desde la sombra de una columna
	en el extremo alejado de la sala. Rory y el Doctor intentaron correr y
	los caballeros les persiguieron. Beol se marchó, presumiblemente para
	volver a la defensa de la ciudad, y el Narrador corrió tras él. Solo
	Hilthe permaneció de pie con las manos apretadas a un lado, observando
	el dragón. Amy oyó a Rory, en la distancia, gritando el nombre de
	Hilthe. Unos momentos más tarde, observó a los caballeros arrastrarle a
	él y al Doctor de vuelta a la sala del consejo. Hilthe echó una mirada
hacia ellos, se giró en redondo y se marchó.}

{Mientras el Doctor y Rory eran detenidos, el Doctor protestó altamente
	y sin efecto ninguno, Amy consideró qué hacer a continuación. Si iba
	tras los hombres de Beol, corría el riesgo de solo ahorrarles el
	problema de encontrarla. Quedarse por la sala no era probablemente una
	buena idea ya que podían volver por allí. El tiempo se acababa.
	Necesitaban aliados, rápido, si alguna vez iban a tener la esperanza de
	deshacer a Geath del Galanteo. Amy decidió seguir a Hilthe. Quizá si
	hablaban de mujer a mujer, podía reparar algún daño hecho. Si podía
	explicar al Doctor\ldots{} pero, ¿cómo podía explicar al Doctor? Él era
inexplicable.}

{--No te preocupes de ello ahora --murmuró Amy para sí--. Concéntrate
en el objetivo.}

{En el exterior, las naves del Regulador estaban haciendo otro pase de
	vuelo. El caos general reinaba en la gran plaza. Una vez las naves
	pasaron, Amy oyó más gritos de ansía y furia hacia Beol. Entonces oyó su
	voz, alzándose por encima de la multitud respondiéndoles y, casi
	imposiblemente, calmándoles, relajándoles e inspirándoles. Cuando Amy
	llegó al extremo alejado de la plaza y comenzó a seguir a Hilthe
	subiendo unos escalones de piedra, pudo oír gritos de ánimo irrumpir
tras ella. Hilthe la esperaba en lo alto de los escalones.}

{--No me gusta que me sigan.}

{--Lo siento --dijo Amy--. Creía que era lo mejor que podía hacer.}

{--Lo mejor que podías hacer era rendirte a Beol. Eso también sería lo
más honorable.}

{--¡No he hecho nada malo! Y eso no sería lo mejor para Geath.}

{--¡Qué interesada! Joven, lo que sea que tus contratantes en Dant te
	han prometido, ¿merece todo esto? ¡Nuestras ciudades han sido amigas
durante tanto tiempo! ¿Por qué nadie querría ver eso cambiar?}

{--No lo sé --dijo Amy--. No soy de Dant. En fin, tampoco lo son las
	naves. Por favor, créeme. Esto es serio, mucho más serio de lo que te
das cuenta.}

{--Tu amigo charlatán, el Doctor, ha llegado a medidas considerables
	para convencerme de ello. ¡Espectáculos de luces por el techo del salón
	del consejo! ¡Altos cuentos de una guerra civil entre las estrellas!
	--Hilthe habló con furia-- Algún tipo de hipnosis para hacerme imaginar
	algo que me decía. ¡Qué tonta he sido! ¿Por qué le creí? ¿Qué me ha
poseído?}

{--¡Pero todo es cierto! --Amy dio un paso adelante-- ¡Has visto las
	naves! No son un espectáculo de luces o una imagen, ahí arriba, en el
	cielo por encima de ti. ¿Cómo puedes explicarlas? No he estado en Dant,
pero seguro que no tienen tecnología como esa.}

{Hilthe vaciló y Amy apretó el tema.}

{--Solo queremos ayudar. Antes de que el tiempo se agote y esas naves
	ataquen. Todo lo que han hecho hasta ahora es incendiar unos pocos
	árboles. Cuando giren esas armas a la ciudad, ésta desaparecerá en poco
	tiempo. La ciudad entera, desaparecerá. El Doctor puede ayudar, pero no
	si está encerrado en alguna mazmorra. ¡Por favor, Hilthe! ¡No queda
mucho tiempo!}

{Hilthe alzó la mirada hacia el cielo. Las naves se habían ido, como una
	pesadilla, y solo permanecía la luna, alta y llena. Hilthe indicó a Amy
que le siguiera.}

{--Ven conmigo. Beol tiene gente buscándote. Debemos encontrar cobijo.
	Te llevaré a mi hogar. Allí me podrás explicar por qué, habiéndome
	mentido a mí y a Beol, deba creer una sola palabra que me tengas que
decir ahora.}

{Aquello era difícil, pensó Amy, mientras Hilthe la llevaba a través de
	las calles. Había parecido tan buena idea hacerse pasar por locales en
	aquel momento, un atajo al corazón de la acción. Viajando con el Doctor,
	siempre moviéndose de un lado a otro, te podías olvidar que había
	consecuencias a las acciones. Cuando Amy había entrado en la TARDIS,
	había salido de su antigua vida como una serpiente mudando las escamas.
	Lo había hecho todo muy fácil. Llegaron a la oscura calle de Hilthe
	entre otros edificios lujosos. Hilthe llevó a Amy hacia el interior y la
	llevó hasta una habitación de recepción en el extremo alejado de la
casa.}

{--Espera aquí --dijo Hilthe--. Haré que traigan unos refrigerios.
Entonces hablaremos.}

{Hilthe cerró la puerta tras ella. Amy se paseó arriba y abajo sin
descansar.}

{--¡Estúpido lugar! Dragones y Galanteo y cosas con garras en vez de
	manos\ldots{} --tuvo un escalofrío a pesar del calor. Aquello era lo
	peor, pensó, aquel enfermizo miedo frío que le había provocado el
	Regulador. Todo aquel tembleque y estremecimiento, no era como Amy se
	imaginaba a sí misma. Amy Pond era alguien que escalaba murallas y
	mantenía un bravo acento escocés desafiando la carnicería de las vocales
	de Gloucestershire, y se montaba en una máquina del tiempo porque estaba
	allí y, bueno, porque tú también lo harías, ¿verdad? Pero el Regulador
	había barrido aquellas defensas como si fueran tan insustanciales como
	la niebla. Le había una sensación de miedo y, lo peor, la había dejado
	con una sensación de soledad--¡Estúpida! --se murmuró con fiereza a sí
	misma--. ¡No estás sola! ¡Estás\ldots{}!}

{Una fugitiva en un mundo alienígena, con monstruos sueltos y pasos en
	el pasillo. Pasos con botas. En el pasillo. Amy giró en redondo. Oyó
decir a Hilthe:}

{--Ahí dentro.}

{La había traicionado. Peor que eso, se había dejado meter en una
trampa.}

{--¡Estúpida! ¡Estúpida!}

{Amy agarró una silla y la puso en la puerta, metiéndola bajo el pomo
	para retrasar cualquier entrada. Miró salvajemente alrededor de la sala
	en busca de una salida. Corrió hacia la ventana, pero estaba sellada. La
golpeó fuerte pero estaba bien cerrada.}

{--¡Estamos a mitad del verano! --le gritó Amy a Hilthe--. ¿Por qué
cierras tus ventanas, mujer asustadiza?}

{Los guardias estaban golpeando la puerta. Amy vio la cortina en la
	pared más alejada y se preguntó desesperadamente si podía esconderse
	tras ella. No había nada más que intentar. Abrió la cortina para ver una
escalera estrecha. Acceso para los sirvientes.}

{--¡Oh, trabajadores del mundo unidos! --dijo Amy, agradecida y subió
corriendo las escaleras mientras los guardias cruzaban la puerta.}

{Amy llegó a un descansillo desnudo. Había una ventana en el otro
	extremo. Corrió hacia ella y la abrió lo suficiente como para salir por
	el techo. Cerró una ventana tras ella y luego partió, medio corriendo,
	medio a gatas, a través del deslizante tejado. Viendo su borde aparecer,
	juzgó la distancia, hizo un salto haciendo carrerilla y aterrizó como un
gato a salvo en la siguiente casa. Echó un vistazo atrás y silbó:}

{--¡Guau! ¡Qué bien por mí!}

{Entonces vio a los guardias. Estaban cruzando la ventana en su
búsqueda. Corrió por el tejado.}

{--Genial --murmuró cuando pasaba la chimenea--. Ahora soy un
personaje de un videojuego.}

{Llegó incómodamente hasta el siguiente edificio. Aquel tenía un tejado
	plano con sillas y plantas en macetas a su alrededor, probablemente muy
	bonito durante el día. Amy corrió hasta el otro extremo. Su corazón se
	hundió cuando vio lo grande que era el extremo alejado. Corrió por el
	perímetro del tejado con una desesperación en aumento, sudando y
jadeando en busca de aliento, pero no había una forma fácil de cruzar.}

{Los dos guardias saltaron fácilmente desde el último edificio.}

{--No seas estúpida, niña --le gritó uno de ellos--. ¡Nunca lo
conseguirás!}

{Eso le fastidió. Lo siguiente sería que la llamara señora.}

{--¡No me llames ``niña''! --gritó Amy. Agarró una de las macetas y la
	lanzó a ciegas a sus perseguidores, luego echó una carrera hacia el
borde del edificio. Cuando lo alcanzó, saltó:}

{--¡Gerónim\ldots{}aaaaah!}

\mbox{}

{--¿Por qué siempre acabo encerrado contigo? --se quejó Rory. Estaba
	sentado en un palé, con los brazos cruzados y las piernas estiradas,
	observando cómo se consumía la vela-- ¡No es justo! Siempre eres tú.
	Está aquella vez en la estación Ariel con la fábrica Zero-G. Luego de
	nuevo después de aquello con las semillamas. Oh, no nos olvidemos del
	sótano de aquella casa en Venecia\ldots{} Quiero decir, no es que me
	importen las cosas de las llamas o los sótanos, no me importan mucho, es
	solo que es la noche antes de mi boda. ¿No me podía quedar encerrado con
Amy por una vez?}

{El Doctor, agachándose como había estado la pasada media hora ante la
puerta cerrada, con el destornillador sónico en la mano, dijo:}

{--¿O con una stripper llamada Lucy?}

{--¡No sabía que iba a venir! Además, no hizo su show, ¿no?}

{El Doctor le lanzó una mirada con los ojos entrecerrados.}

{--Solo porque no tuvo la oportunidad.}

{--¡Sigue sin contar! En fin, yo no soy quien besó a la novia de otro.
	La prometida. Que es lo mismo que mujer, de hecho, solo es cuestión de
	horas. Si alguna vez nos devuelves. Si alguna vez consigues abrir esa
	puerta\ldots{}}

{--Rory --dijo el Doctor, exasperado--, ¿podrías, por favor, estar
	callado durante unos pocos minutos? Estoy intentando llevar a cabo una
tarea técnica extremadamente compleja.}

{--¡Estás intentando abrir la puerta!}

{--¡Estoy intentando abrir una puerta técnica extremadamente
compleja!}

{Hubo un breve silencio. Rory se miró los zapatos. El Doctor observaba
la puerta y zarandeaba el destornillador sónico como una espada ancha.}

{--Esa cosa tampoco funciona nunca --dijo Rory--. No creo que sirva
para la madera.}

{--Te pediría, por favor, que respetases al destornillador sónico.}

{--No creo que sirva para cerrojos.}

{--¡Que respetes el destornillador!}

{Hubo otro breve silencio.}

{--No sé ni por qué te molestas --dijo Rory--. Dale media hora y Amy
aparecerá. Siempre lo hace.}

{El Doctor se apoyó en sus talones y observó amargamente la puerta.
	Entonces suspiró, se puso el destornillador sónico en los bolsillos y se
levantó.}

{--Además --dijo él. Se sentó junto a Rory en el palé, se cruzó de
	piernas y se fijó en sus pies--, el problema es --dijo, después de un
	rato-- que quizá no tengamos media hora. ¡Diez unidades estándar de
	tiempo! ¡Yo te pido! No solo es un nombre basura para una unidad de
	tiempo --dijo al techo, como si esperara que el Regulador pudiera oírle
	de alguna manera--, pero no es de absoluta ayuda para permitirme saber
cuánto tiempo tengo en realidad.}

{--Odio decirlo, pero nada de esto habría pasado si le hubieras dado
esa cosa estúpida a la Heraldo cuando lo dije.}

{El Doctor suspiró.}

{--Te das cuenta, ¿verdad? ¿Te das cuenta de que estás bajo la
	influencia de un metal que controla las mentes? Y no solo eso, sino que
	además te estás volviendo aburrido. Más allá de aburrido. Aburrido era
nuestro último momento de emoción.}

{--¡Mi mente no está bajo control! --le respondió Rory-- ¡Y no quería
decir eso cuando lo dije!}

{El Doctor hizo una mueca. Esperaron. La vela ardió más baja.}

{--¿Qué crees que va a pasar? --dijo Rory, en voz baja.}

{--¿Si no salimos de aquí? Después de lo que quede de nuestras diez
	``unidades estándar de tiempo'' --nunca se habían dicho frases tan
	fieras--, el Regulador aparecerá, disparando pistolas. A menos que Beol
	haya tenido un milagroso cambio de ánimo, saldrá a la batalla, allí
	donde él, me temo, al cabo de poco será convertido en una barbacoa.
	Dependiendo de cuánto fuego tenga la gente de la Heraldo a su
	disposición, entonces seguramente montarán un ataque para intentar robar
	el metal a los Reguladores. Los Reguladores devolverán la lucha armados
	hasta los dientes. Ya viste cómo eran cuando se ponían a ello. El daño
	colateral no va a ser una gran preocupación. Si queda algo de Geath por
	la mañana, estaré sorprendido --el Doctor se dio golpecitos con el
	índice contra el labio--. Si sirve de consuelo, tú y yo probablemente
	sobrevivamos a la batalla porque probablemente estaremos bastante
	profundos aquí dentro. Así que por lo único por lo que nos tendremos que
	preocupar es por estar encerrados en una mazmorra con toneladas de
	restos de una ciudad en ruinas amontonados encima de nosotros. En algún
	punto de todo eso esa vela se apagará. ¿Responde eso a tus preguntas
inmediatas?}

{Rory asintió.}

{--¿Puedo sentarme y pensar durante un rato?}

{Rory volvió a asentir.}

{Tras unos pocos minutos, una llave se giró en el cerrojo. Ambos se
	enderezaron y miraron, esperanzados, hacia la puerta. Se abrió y Amy fue
empujada hacia el interior, y la puerta se cerró de nuevo tras ella.}

{El Doctor le dio un codazo a Rory.}

{--Cuidado con lo que deseas.}
