\chapter*{Capítulo Tres}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Tres}

{En el exterior, el pasillo estaba oscuro, además de la única lámpara en
	la pared dónde el pasillo giraba hacia la derecha. Aquella seguía
	ardiendo, pero a medida que Amy observaba, su llama se debilitó y murió.
	El griterío aumentó. El gruñido grave subió de tono rápidamente hasta
	que fue un chillido espeluznante que hizo castañear los dientes de Amy.
	Fuera lo que fuera que hiciera aquel sonido estaba justo al girar el
	pasillo. Amy corrió hacia allí. Cuando giró la esquina, vio a las
	lámparas perder presión y morir, una a una, abriendo camino hasta la
sombra. El aullido se detuvo. Tras ella, Rory gritó:}

{--¡Amy! ¿Dónde estás? ¡Espera!}

{Pero las lámparas se iban apagando más rápidamente, así que aumentó su
	paso y corrió para alcanzar la oscuridad. Oyó el gruñido de nuevo,
	viniendo por delante, aumentando y ahogando la voz de Rory. Entonces las
paredes desaparecieron de su vista. El aullido se detuvo.}

{--¿Hola? --gritó Amy, su voz resonando ligeramente-- ¿Hay alguien
ahí?}

{Observó bizqueando hacia adelante y, cuando sus ojos se ajustaron a la
	oscuridad, vio que estaba de pie en una sala de un cuarto de la medida
	de la sala del consejo. Quizás, una sala de recepción. Cerca de ella,
	una única lámpara ardía con valor. Con su ligera luz Amy atisbó unos
	frescos pálidos, figuras fantasmagóricas bailando en las paredes y, en
	la oscuridad, el brillo del oro, o el Galanteo, o como quisiera que le
	hubiera llamado el Doctor. Más allá de eso, la sala estaba oscura,
	aunque, al borde de su percepción, estaba segura de que algo se movía,
	arañando, gruñendo\ldots{}}

{Amy respiró hondo.}

{--Vale. Es hora de echar un vistazo de cerca --levantó la lámpara de
	su sujeción y, con el corazón latiéndole acelerado, dio un paso lento
	hacia adelante. Levantó más la luz de un lado hacia otro, intentando
	buscar cualquier sentido de lo que se hallaba allí delante. Dos pasos,
	tres\ldots{} y entonces la antorcha que llevaba comenzó a parpadear.}

{--¡Ni lo pienses! --le dijo.}

{Pero la lámpara tenía sus propios plantes o, mejor dicho, algo tenía
	planes para la lámpara. Porque no se extinguió, sino que fue absorbida.
	Ante el asombro de Amy, la llama se giró en un largo y delgado hilo
	dorado, el cual fue arrastrado a lo largo de la sala, donde se
arremolinó y desapareció al cabo de poco.}

{--¡Eso no ha sido justo!}

{En la oscuridad, lo que fuera aquello se movió: dos pasos rápidos sobre
	el suelo de losas. Amy pegó un bote, apartándose, chocándose con un
	freno cuando su espalda golpeó la pared de la cámara. El aullido era
	bajo, estruendoso y era definitivamente una amenaza, una amenaza que
	ganaba terreno, como una sirena de bombardeo advirtiéndole del
	aproximamiento de algo terrible. Era el sonido que te mantiene despierto
	en la noche. Más pasos allí dónde Amy estaba. Entonces lo vio, visible a
medias, apenas una condensación en la misma oscuridad.}

{Era humanoide pero alargado. Sus miembros eran delgados y estirados,
	como las largas ramas negras de un árbol en invierno, y estaban
	alargándose. El alcance de la criatura se extendió rápidamente,
	extendiéndose de su lado de la sala hacia Amy. Sujetó su lámpara apagada
ante ella, un pobre escudo inútil. A la sombra, le dijo:}

{--Así que hay un monstruo de verdad. Seguramente piensas que ya me lo
habría imaginado antes. ¡Hola, monstruo!}

{Sus mandíbulas se abrieron y le devolvió el grito.}

{--No eres muy hablador, ¿eh? Eso está bien. No me importa hablar a
mí.}

{Su gran brazo metálico se alargó hacia ella, escamado como la garra de
un dragón. Amy apartó la lámpara.}

{--¡Vengo en son de paz!}

{La criatura estiró sus largos dedos, demasiados dedos. Amy se
estremeció contra la pared.}

{--Eh\ldots{} ¿ayuda?}

{No dijo nada. Pero, a medida que la primera ola de adrenalina comenzó a
	desvanecerse, Amy se dio cuenta de que la falta de ayuda podía ser menos
	un problema de lo que se temía. La bestia moraba en la oscuridad sobre
	ella. Sí, era grande, sí, daba miedo, sí, hacía el ruido suficiente como
	para que en cualquier segundo los muertos despertaran y llamaran en la
	pared y se quejaran sobre el ruido y preguntaran por qué un cadáver
	trabajador no podía echarse una siesta por allí cerca, pero tampoco es
	que estuviera acercándose\ldots{} Si hacía algo, era mantener una ligera
	distancia, estudiándola y examinándola\ldots{}}

{Lenta y tentativamente, Amy alargó la mano para tocar la criatura ante
	ella. Su mano fue justo a través de ello. El gigante sin sustancia se
estremeció, parpadeó a la vista y entonces se desvaneció.}

{Todas las lámparas se encendieron de nuevo, fieramente. Amy casi dejó
	caer la que sujetaba. Con cuidado y mientras le temblaban las manos, la
puso de nuevo en su lugar en la pared, regañándola mientras tanto.}

{--¿Dónde estabas cuando te necesitaba más?}

{Con la lámpara de nuevo en su lugar, y respirando profundamente para
	tranquilizarse, se giró para echar un vistazo a su alrededor. La sala
	estaba vacía, además del gran alijo de oro amontonado en el medio,
brillando con hermosura bajo las lámparas.}

{Amy negó con la cabeza.}

{--Eh --fue hacia el oro. Copas y cálices, anillos y broches.
	Hermosos. Cogió uno de los broches. Tenía un brillo encantador a su
	alrededor, casi un aura, algo que parecía separarse y sin embargo, al
	mismo tiempo intrínseco en el metal. Lo giró sobre sus manos. Parecía
	suave, como si recorriera hilos de seda sobre sus manos. Y sin embargo,
	era encantador\ldots{} Estaba enganchando el broche en su chaqueta
cuando Rory irrumpió en la sala.}

{--¡Amy! --corrió hacia ella-- ¿Estás bien? ¿Qué ha sucedido?}

{Amy admiraba el broche y luego cogió un colgante de lo alto del
montón.}

{--¿Eh?}

{--¿Qué ha pasado?}

{Le lanzó una mirada perpleja.}

{--No ha pasado nada. Las luces se han apagado. Vine aquí y encontré
un poco de oro. Galanteo, lo que sea. ¿Te gusta mi broche?}

{--¿Qué? Sí, es muy bonito. Amy, ¿qué pasa con el ruido?}

{--¿Qué ruido?}

{--¡Ya sabes! --Amy se encogió de hombros.}

{--No lo sé. El viento, quizás. Atrapado en el pasillo. Estos
	edificios viejos, no tienen ventilación decente. ¿Crees que este
colgante con el broche ya es demasiado?}

{--¿El viento? --Rory no estaba convencido-- ¿Eso crees?}

{--Rory --dijo ella, impaciente--, si hubiera habido algo más te lo
	habría dicho, ¿no es verdad? ¿Vale? --decidió que el colgante
funcionaba, se lo puso y se giró para irse. Entonces vio al Doctor.}

{Estaba de pie en la puerta, apoyado contra la pared, dándose golpecitos
	con el destornillador sónico contra su mejilla. Estaba frunciendo el
	ceño. Alto, delgado y alienígena, mucho más terrorífico que cualquier
	inquietante sombra o dragón durmiente. Amy apartó la mirada, de repente
	sintiéndose con siete años de nuevo y sabiendo que el extraño en el
	jardín con la cabina de las delicias estaba decepcionado con ella. Y
	entonces se sintió enfadada, no solo por dejar a una niña de siete años
	atrás tras prometerle que volvería, si no porque él ya no creía en ella.
Ella levantó su barbilla y le miró a los ojos.}

{--De verdad que no había nada ahí --dijo ella, con firmeza--. Era
todo un truco de la luz.}

{El Doctor se apartó de la pared con un impulso.}

{--De acuerdo --dijo él, convencido. Se metió el destornillador sónico
	en su bolsillo--. Bueno, como decía antes de que nos interrumpieran tan
bruscamente, me gustaría echar un vistazo más de cerca a ese dragón.}

{--¿No habrá un guardia cerca de él? --dijo Rory-- No nos van a dejar
pasearnos por aquí y toquetear su precioso dragón, ¿verdad?}

{--¿Cuándo nos ha detenido eso a nosotros? --dijo Amy, ligeramente.
	Camino pasando al Doctor y salió de la sala sin mirarle de nuevo--
¿Venís, chicos?}

{Vinieron. Los tres se deslizaron de vuelta a través del complejo hasta
	la sala del consejo. Amy caminó ligeramente por detrás e intento aclarar
sus pensamientos.}

{--No --dijo, al cabo del rato, más para sí que para nadie más, sus
	dedos enredados en su nuevo colgante--. Era definitivamente un truco de
la luz. Demasiada imaginación en la oscuridad.}

{--Eso es lo que has dicho antes --le respondió Rory.}

{--Porque si el viento aullaba por los pasillos, podría haber apagado
todas las velas, ¿no? ¿No podría haber sido el viento?}

{--Sí, el viento podría haber apagado las velas.}

{Así que fuera lo que fuera que hubiera visto si, de hecho, lo había
	visto de verdad. Sí, su imaginación. Aquello era lo que pasaba cuando se
	paseaba con el Doctor. Comenzabas a creer que había monstruos en cada
	pasillo, cuando solo era un poco de viento soplando entre las ventanas.
	¿Pero cómo explicaba la persistente sensación de terror? ¿La sensación
	de que alguien venía, de que algo terrible estaba a punto de pasar? ¿De
que había alguien observándola?}

{--Maldito sitio terrorífico --murmuró ella--. Imaginación.
Definitivamente. Un truco de la luz.}

{--Amy --dijo Rory--, nadie te está diciendo lo contrario.}

{--Bueno, bien --dijo ella--. Vaya que sí, sí.}

{--Aunque --añadió Rory--, no veo cómo podría haber sido el viento
quien hubiera vuelto a encender las velas de nuevo.}

{El Doctor se detuvo en seco.}

{--Me pregunto --dijo, exasperado--, si podríamos hablar un poco
	menos. Esto es un intento de sigilo, ¿recordáis? ¿Y si intentamos no
atraer atención y todo eso sobre nosotros? Solo es una sugerencia.}

{Rory y Amy asintieron. El Doctor siguió andando y le siguieron con
culpabilidad. Entonces se volvió a detener.}

{--Ah.}

{Amy observó por encima de su hombro. Las puertas de la sala del consejo
	estaban justo en el siguiente giro de esquina, pero dos de los
caballeros de Beol estaban de pie ante ellas.}

{--¿Hay guardias? --preguntó Rory en un susurro-- Dije que habría
guardias.}

{Amy puso la mano sobre el hombro del Doctor.}

{--Vale, ¿cuál es el plan?}

{--¿Plan?}

{--Seguro que es brillante.}

{--Brillante.}

{--Seguro que es tan brillante que podría ver mi propia cara en él.}

{Tras ellos, Rory dijo:}

{--Siempre podríamos intentar la entrada secundaria.}

{El Doctor y Amy, girándose para mirarle, dijeron al unísono::}

{--¿Qué entrada secundaria?}

{Rory se metió las manos en los bolsillos y se miró los pies.}

{--Siempre suele haber una, ¿no? Creo haber visto gente saliendo por
	ahí antes\ldots{} Estaba sentado en un lado, ¿vale? No todo el mundo
	salió por las puertas principales\ldots{} Mirad, era solo una
sugerencia.}

{Apenas unos cinco minutos y medio más tarde, los tres se pararon en
	seco ante una poco atractiva puerta que estaba sin vigilar. El Doctor
intentó el picaporte. Se abrió sin crujir.}

{--¡Y estamos dentro! --dijo suave y alegremente. Se deslizó hacia
	dentro, Amy y Rory siguiéndole de cerca, y los viajeros se encontraron
en el arco que corría por el perímetro de la sala del consejo.}

{El mismo salón estaba oscuro y desierto. Todo estaba en las sombras
	cuando solo una hora o dos antes había estado tan lleno y atareado.
	Encima del altar, dos lámparas ardían tras el trono. El dragón brillaba
	pálidamente. El Doctor fue directo a él. Se agachó delante de él y le
dio un golpecito en el morro.}

{--No te preocupes --le dijo, apuntando con el destornillador sónico
en su ojo a medio abrir--. Esto no dolerá.}

{La bestia se estremeció.}

{--¡Ey! ¡Tranquilo, chico! --el Doctor apagó el destornillador, se
	apartó hacia un lado del dragón y entonces, amablemente, muy
	amablemente, lo usó de nuevo para quitar un pequeño trozo de metal del
	lado del dragón-- Venid, vosotros dos --les dijo a Amy y a Rory--. Venid
y echad un vistazo más de cerca a este Galanteo crudo.}

{Era solo un fragmento, una pequeña escama, acunada en la palma de la
	mano del Doctor. Pero era tan delicada y su color tan puro y poco
	usual\ldots{} Incluso una pieza tan pequeña como aquello, pensó Amy, te
	encantaría tenerla. Te encantaría cogerla para mirarla y sujetarla y
	saber que te pertenecía. Te encantaría poder llamarla tuya\ldots{}}

{--Estáis pensando que es hermosa, ¿verdad? --dijo el Doctor-- Es la
	cosa más bonita que he visto nunca. No le pega a Rory. No se compara con
	Amy. Os preguntáis cómo sería tenerla, os preguntáis cómo habéis vivido
	sin ello, y no podéis entender por qué nadie diría que es peligroso.
	¿Cómo puede ser algo tan hermoso y ser tan peligroso? Pero son todas
	esas cosas, hermosas, necesarias y peligrosas. La gente que la hizo
	entendía lo poderoso que era. Es por eso por lo que lo llaman Galanteo.
	Porque hechiza a la gente. Puede torcer mentes, vender mercancías,
	tergiversar elecciones. Y hace su trabajo demasiado bien --el Doctor
cerró su mano.}

{Amy soltó una respiración temblorosa. Miró a Rory. Él también parecía
	conmocionado. Le alargó la mano para dársela y ella se la agarró,
	apretándosela. El Doctor lanzó su pieza en el aire y la atrapó, de nuevo
	brillando en su palma. Cerró su mano de nuevo una vez más, cuando la
abrió, el pequeño fragmento poderoso había desaparecido.}

{--Sí, pues eso es el Galanteo --dijo él--. Y la cosa es, que está muy
	bien quererlo, conseguirlo y queriendo más de ello, pero no se para ahí.
	Oh, no. Hay otros efectos, efectos colaterales, que nadie predijo. Ya lo
	habéis sentido, ambos, ¿verdad? Collar aquí, una cuchara allí\ldots{}}

{--¿O un tenedor? --sugirió Amy.}

{--Sí, ¿qué les pasa a los tenedores? Y lo siguiente que sabes es que
	has ido y te lo has metido en el bolsillo. Pero cuando comienzas a
	pensar, bueno, ¿es eso lo que la gente le está haciendo a mis cosas? ¿Es
eso lo que la gente le está haciendo a mis cucharas?}

{--O tenedores --dijo Amy, acusadora.}

{--O, como acabas de decir, tenedores. ¿Tenéis diseños en mis
	tenedores? --le lanzó una mirada fiera. Amy casi retrocedió un paso pero
	entonces él le sonrió-- Así que primero te pones protector, y luego te
	llenas de sospechas, y lo siguiente que sabes es que estás guardando
	secretos, y estás teniendo miedo, y te preguntas si quizá esa gente a la
	que solías llamar vecinos ya no son tan simpáticos como creías que eran.
	¡Por que mira qué cosas más increíbles! Es tan bonito y necesario, deben
	quererlo tanto como tú. Deben echarle un ojo encima\ldots{} --miró por
	la sala, hacia las sombras. De nuevo, Amy tuvo aquella sensación de
	terror, de que algo estaba cerca, algo la observaba\ldots{}}

{--Creo que está pasando aquí --dijo Rory, lentamente.}

{--Yo también --dijo el Doctor. Su mirada descansó sobre Amy. Ella
	soltó la mano de Rory y se cruzó de brazos. No había habido nada. Solo
un truco de la luz.}

{--Me puse a hablar con esa anciana antes --dijo Rory, de repente--.
	Se llamaba Hilthe. Solía estar aquí, en el consejo, o comoquiera que se
	llamara, y luego Beol apareció con el Narrador y el dragón, y la
	desafiaron a una elección y la perdió. No fue para nada como dice la
	versión del Narrador --sacó la losa que Hilthe le había dado y se la
	pasó al Doctor. Sus palabras empezaron a acelerarse, como si ahora que
	había comenzado a hablar quisiera sacarlo todo--. Me dio esto, pero no
	sé lo que es, me dijo que si quería ir y oír más sobre los buenos días
	antiguos debería ir a visitarla. No creo que esta cosa del Galanteo le
	afecte, Doctor. Ella no llevaba oro y no podía entender porque todo el
	mundo estaba\ldots{} bueno, encantado por Beol.}

{El Doctor examinó la losa más de cerca, estudiando las marcas grabadas
	en ella. La giró para verla por detrás y recorrió su dedo por el
delicado entramado que halló allí.}

{--Es un mapa de una parte de la ciudad. Creo que el punto negro de
	aquí sea probablemente la casa de tu amiga. Esta es su tarjeta de visita
	--se la lanzó de vuelta a Rory--. Hilthe. Suena a alguien que deberíamos
	conocer mejor. ¿Crees que podrías convencerla de venir a hablar
conmigo?}

{--Lo intentaré --Rory se giró hacia Amy--. ¿Vienes?}

{Ella negó con la cabeza.}

{--No, me quedo aquí. Quiero descubrir más cosas sobre esta cosa de
	metal. De dónde ha venido, cómo llegó aquí, por qué hay tanto de ello.
Te veo luego en las habitaciones.}

{--De dónde ha venido --repitió el Doctor, cuando Rory se puso en
	camino--, cómo ha llegado aquí, por qué hay tanto de ello. ¿Alguna otra
cosa más, ya que me pongo?}

{--Una taza de té estaría bien, gracias, pero información sobre el
dragón me servirá por ahora.}

{--Vale --el Doctor volvió a sacar su destornillador sónico--. Bueno,
	la razón por la que hay tanto de ello es que trabajando con el metal
	hace más de ello. Cuanto más se hace, más hay. Como el café
instantáneo.}

{--Preferiría una taza de té --dijo Amy--. Pero es por eso por lo que
rezuma, se escapa y aparece por todas partes.}

{--Es por eso.}

{--¿Y qué hay del lugar del que ha venido y cómo ha llegado aquí?}

{--Veamos qué podemos descubrir\ldots{} --con el destornillador sónico
	en la mano, el Doctor se paseó alrededor del dragón. No se movió pero,
	observándolo descansado allí, con su ojo medio abierto, Amy no podía
	deshacerse del todo de la sensación de que solo estaba esperando su
	momento, esperando para removerse y alzarse del altar\ldots{}-- No se
	moverá, ya sabes --dijo el Doctor. Él estaba en el lado izquierdo del
	dragón y al parecer, estaba intentando hacer palanca para abrirlo--. A
	no ser que yo le diga que se mueva --pensó sobre lo que acababa de
	decir--. O que la gente que lo hizo aparezca de nuevo y le diga que se
mueva.}

{--¿Eso es probable que suceda?}

{--No lo creo\ldots{}}

{--¿No lo crees?}

{--Eso es lo mejor que puedo hacer hasta que descubra algo sobre la
	proveniencia de esta bestiecilla\ldots{} ¡Ahí lo tenemos!}

{Había conseguido aflojar una sección del dragón, un pedazo de metal más
	grande que la escama que había agarrado antes. Aquella tenía el tamaño
	de un plato de comida, más fino y ligeramente curvo. El Doctor lo giró
varias veces para estudiarlo y luego se lo pasó a Amy.}

{--Como he dicho, no es muy probable que pase.}

{Cuando Amy lo examinó, vio marcas grabadas en ello. Letras,
supuestamente.}

{--Doctor, no todos tenemos fluencia en esas habladurías
tecnológicas.}

{--¿No? ¿Qué os enseñan en esos colegios? --le cogió el panel--
	Detalles del fabricante. Como un distintivo. Y lo que me indica, Amy, es
	que aquí nuestro amigo el gusano grandullón fue hecho hace mucho tiempo
	atrás, por una civilización que viajaba por las estrellas mucho antes de
	que la vida hiciera aparición en este mundo --miró con cuidado hacia el
	metal, como si así pudiera atisbar aquella lejana y antigua especie y
	aprender algo sobre ellos--. Piénsalo. Este era un mundo vacío por aquel
	entonces. Sin gente. Dejar el dragón aquí era como enterrar un tesoro
	bajo un árbol en la esquina de un campo tranquilo. Pero eso fue hace
	eones. Dudo que sus dueños vuelvan a por ello. Mientras tanto, no va a
hacerle ningún bien a nadie. Necesitamos deshacernos de él.}

{Volvió a poner el panel de vuelta a su lugar y usó el destornillador
	sónico para volverlo a poner. Amy caminó lentamente alrededor del
	dragón, admirando las curvas de sus alas, el largo barrido de su cola.
Saber que era tan viejo, tan alienígena, lo hacía aún más fascinante.}

{--Me pregunto qué les hizo dejarlo aquí. ¿Por qué haría nadie eso? Es
	tan\ldots{}}

{--Vamos --dijo el Doctor--. ¿Es tan\ldots{}?}

{--Hermoso --dijo Amy, honestamente--. Creo que es la cosa más hermosa
que he visto jamás.}

{--Pero no lo es. Solo te está haciendo pensar que lo es --puso una
	mueca--. Aunque, habiendo visto Leadworth, esto podría haber sido la
	cosa más hermosa que has visto jamás. Pero seguramente estés sintiendo
	el efecto del Galanteo. Cuando desaparezca, esto será\ldots{}}

{--Un viejo dragón dorado completamente ordinario de un incierto
origen alienígena.}

{El Doctor le sonrió.}

{--Precisamente eso.}

{--¿Y por qué abandonarlo, si era tan especial para ellos? ¿Por qué
abandonarlo?}

{--¿Por qué nadie quiere enterrar sus tesoros? Quizá estaban en
	problemas y no podían llevárselo con ellos, al intentar escapar de los
problemas. Es un gran universo lleno de problemas.}

{--¿Una guerra? ¿Una invasión?}

{--Ese es el tipo de cosa. O quizá lo robaron y lo escondieron para
que no les atraparan cuando llegara la factura.}

{Amy comenzó a reír.}

{--¡Un robo que fue mal!}

{--¡Quizás! ¿Por qué no\ldots{}? Los robos de joyas, Amy --dijo, con
	grandilocuencia--, son una constante universal. Pero seguramente nunca
	sepamos toda la historia --descansó su codo en la bestia casualmente,
	casi demasiado casualmente. Amy le lanzó una mirada con el ceño
	fruncido. Él levantó su ceja y ladeó la cabeza ligeramente, señalando
	tras él. Amy adivinó que había alguien allí escuchándoles hablar.
¿Cuánto habían oído?}

{--Pero hay unas pocas cosas que podemos aprender --siguió el
Doctor--. Muy fácilmente.}

{--¿Ah, sí? --Amy mantuvo su tono con ligereza.}

{--Sí --cubrió con un brazo denotando propiedad sobre el dragón--.
	Como por ejemplo, ¿dónde encontraron Beol y el Narrador al dragón?
	¿Quiénes eran ellos antes de que llegaran aquí a Geath? ¿Cómo lograron
	hacer que funcionase para ellos? ¿Son algo más que un par de timadores?
	--sin girar su cabeza, el Doctor gritó por encima de su hombro-- Así
	que, ¿por qué no dejáis de merodear en las sombras como un mal villano
	teatral, salís aquí, y comenzáis a decir la verdad sin seguir dando
vueltas sobre un montón de mentiras?}
