\chapter*{Capítulo Trece}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Trece}

{Camba les transportó de vuelta a la plaza principal en Geath. Cuando la
	multitud vio a Hilthe, comenzó un gran aullido de alegría. Ella les
	saludó con la mano con grandilocuencia a modo de respuesta. Beol vino
	para saludarla y se arrodilló para besarle en la mano. Cuando le lanzó
	su sonrisa sin comparación, ella le devolvió la sonrisa, le dio
	golpecitos en la mano y se la puso bajo su brazo. Rory le dio un codazo
a Amy.}

{--Es el comienzo de una bonita amistad.}

{--Ella y sus chicos-juguete --dijo Amy--. No importa, me sigues
teniendo a mí.}

{--Tenemos una última tarea que llevar a cabo --le dijo Hilthe y ella
alargó su mano--. El anillo, por favor, Doctor.}

{El Doctor rebuscó en su bolsillo.}

{--Sigo pensando que yo debería hacer eso.}

{Hilthe le enseñó los dedos, indicándole que se lo pasara. El Doctor
	suspiró y sacó el anillo. Descansaba pequeño e inocuo en su palma. Beol
le frunció el ceño.}

{--¿Qué significa esto?}

{Hilthe, recuperando el anillo, le dijo:}

{--Hemos asegurado nuestra alianza. Ahora debemos hacer honor a sus
	términos y trabajar con nuestros aliados para vencer a nuestra enemiga
común. Echaos todos para atrás.}

{Todos retrocedieron. Camba se puso su yelmo y desapareció entre la
	oscuridad tras el dragón. Por tercera vez, Hilthe se puso el anillo en
sus manos.}

{--¡Ven! --gritó a los cielos-- ¡Vuelve! ¡Deseo hablarte!}

{Un suave susurro endulzó el aire nocturno.}

{--¡Vuelve! --gritó Hilthe-- ¡Estoy aquí! ¡Estoy esperándote!}

{El susurro tomó forma y se convirtió en una única nota. Una luz se
	formó en las manos de Hilthe. Beol, entendiendo de repente lo que estaba
sucediendo, dio un paso adelante.}

{--¡No! ¡Lo prohíbo!}

{Alargó la mano para coger el anillo de las manos de Hilthe pero unas
	olas de luz dorada brillaron hacia afuera en todas las direcciones,
previniendo su avance y envolviendo a Hilthe por completo.}

{--Querido niño tonto --dijo Hilthe--. No eres tú quien me da órdenes
	--levantando las manos, convocó a la Heraldo--. ¡Estoy aquí! ¡Estoy
	esperando a recibirte! ¡He reunido tus posesiones! ¡Ahora tráeme tu
recompensa! ¡Restáurame mi ciudad!}

{La nota única aumentó de volumen. Se estiró en un coro completo, dulce
y melódico, pero Amy podía oír el eco vacío y terrible en su centro.}

{--¡Oh, ten cuidado! --le gritó a Hilthe-- ¡Por favor, ten cuidado!
	¡No dejes que te engañe! ¡Estamos todos aquí! ¡Estoy aquí! ¡Recuerda!
¡No te olvides!}

{Mientras Amy observaba, el cuerpo de la anciana se volvió rígido y su
	carne se volvió translúcida. Vio en ese momento la diferencia entre su
	propia experiencia como portavoz de la Heraldo y su nueva manifestación.
	En vez de ondas doradas, un grueso canal brillante de luz bajó disparado
	del cielo y cayó sobre Hilthe, vaciándose en su pecho y en la plaza.
	Hilthe era el prisma a través del que la fuerza, el poder y el deseo de
	la Heraldo pasaban y entonces volvían a tomar forma. Lentamente, la
Heraldo se materializó.}

{Ella se agachó en el suelo, una figura a medio formar de luces y
	miembros. Mientras su fuerza crecía, se puso en pie. Se parecía a
	Hilthe, como si al pasar a través de ella hubiera tomado huellas del
	cuerpo de la anciana, pero era más alta, más delgada y más cruel. Sus
	ojos eran brillantes como diamantes y sus labios eran negros. Era una
	criatura de luz y sombra, sin matices, y una estrella brillaba en su
dedo.}

{No, una estrella no, se dio cuenta Amy, era el anillo. Cuando la
	Heraldo tomó forma, el anillo parecía estar en dos lugares al mismo
	tiempo, en las manos de la anciana y sobre los alargados dedos de la
	alienígena. En cuanto la Heraldo estuvo del todo presente, la luz en las
	manos de Hilthe parpadeó y se apagó. El anillo había desaparecido. La
Heraldo lo tenía en ese momento. Hilthe se desplomó en el suelo.}

{--He venido --cantó la Heraldo a través del valle--. ¡He venido para
	reclamar para mis amos lo que es suyo por derecho! --viendo la brillante
	pila de tesoro, la Heraldo dio un paso hacia ella. La emoción en su voz
creció-- ¡Debemos reunirnos! ¡Seremos restaurados!}

{El Doctor dio un paso adelante, vulnerable y completamente relajado.}

{--¡Hola! --dijo. Lanzó a la Heraldo un pequeño saludo con la mano--
¿Te acuerdas de mí? Hemos hablado antes.}

{La Heraldo, que había estado avanzando hacia el metal, se detuvo para
mirarle.}

{--¿Me recuerdas? --dijo el Doctor, escudando sus ojos de su mirada--
	¿En el salón? ¿Bajo la cúpula? Me hablaste de la guerra. Me dijiste lo
terrible que había sido ver cómo tu mundo acababa. ¿Te acuerdas?}

{Los labios negros de la Heraldo se abrieron.}

{--Sí --susurró ella, con el tipo de susurro que hace que los
cimientos tiemblen y los árboles se marchiten.}

{--¡Bien! ¡Esperaba que así fuera! --el Doctor se tiró de las orejas--
	Una cara memorable, ¿verdad? Un poco extraña, pero no importa, nada es
	para siempre. Como pasearse por el espacio por tu cuenta. ¿Cómo te va
	haciendo eso? Debe de estar volviéndose oscuro, supongo. Te voy a decir
una cosa, ¿te apetecería volver a casa?}

{La Heraldo, quien había estado girándose de vuelta al tesoro, se
congeló.}

{--Casa --susurró.}

{--Podría pasar. Si quieres que pase. Sé lo sola que has estado --dijo
	el Doctor, con total honestidad--. Sé cómo es, ver acabarse el mundo,
	pasearse por entre las estrellas en busca de algo, de cualquiera. Pero
	no estás sola. Tu especie no está muerta, ¡de ninguna manera! ¡Hay
	tantos de ellos y están haciendo cosas tan grandes! ¡Cosas maravillosas!
	Son gente amable, trabajan duro, tienen un futuro. Puedes volver con
	ellos. Puedes estar entre los tuyos de nuevo. Puedes compartir la paz
que están construyendo. Puedes ser parte de ella.}

{--Mi hogar está con mis amos. Dónde ellos estén, yo estaré. Debo
estar ahí para servirles.}

{--Sé que piensas eso. Sé que lo has pensado durante mucho tiempo.
	Pero no tiene que ser así\ldots{}}

{--¡Mis amos están viniendo! ¡Recuperarán lo que es suyo! ¡Los
	Brillantes Nobles se alzarán de nuevo! ¡Harán un mundo de luz y
felicidad!}

{Amy, recordando aquel lugar, se estremeció. El Doctor negó con la
cabeza.}

{--Lo siento --dijo él, con tristeza--. Pero eso no va a pasar. Puedes
	escoger ahora. Puedes ir a tu casa encadenada o puedes ir en paz. Sea
	como sea, es tu hogar, y es ahí donde vas a ir. No hay ningún otro lugar
al que ir.}

{--¡Mis amos están viniendo! ¡Nuestro mundo será restaurado!}

{--Pero no están viniendo. No pueden. Se han ido. Pero tú sigues
	teniendo algún lugar al que ir. En algún lugar mucho mejor que el mundo
	que tú has perdido, mucho mejor que pasearse por ahí sola en la
	oscuridad, dónde se te da la bienvenida, donde estarás en paz. Has
	estado perdida durante tanto tiempo. Pero todo puede cambiar, si quieres
	cambiar\ldots{}}

{Cuando el Doctor habló, una nueva armonía se alzó y calentó el aire con
	su intensidad. La Heraldo aumentó en estatura con ella. Se alzó por
	encima del valle y alargó una larga mano con demasiados dedos por él,
como un ángel de la muerte.}

{--¡Mentiroso! --gritó ella-- ¡Impostor! ¡Los Brillantes Nobles viven!
	¡Eclipsarán el sol y harán hervir el cielo! ¡Este mundo arderá bajo su
	toque! ¡Romperán la luna y extinguirán vuestra estrella! ¡Los cielos no
	contendrán rastro de vuestra existencia! --levantó sus manos hacia el
	oscuro cielo como en forma de plegaria-- ¡Están viniendo! ¡Están
viniendo! ¡Mis amos!}

{Ella se lanzó contra el Doctor.}

{--Ups --dijo él, y se agachó en busca de cobertura. Mientras corría,
	se resbaló y cayó al suelo. La Heraldo se movió, con su cara llena de
	furia, su mano alzada para matar\ldots{}}

{Y Camba vino, gritando. Su aullido ya no contenía ninguna nota de
	desesperación. Era un grito de guerra, el dibujo de una línea, un
	desafío a su enemiga y una promesa de su derrota. Se paseó por la plaza
	y con cada paso aumentó en estatura. Mientras reducía a su enemiga, el
Doctor se puso en pie y se hundió en busca de cobertura.}

{--¡No la mates! --le gritó a Camba-- ¡No debes matarla!}

{La Heraldo se movió contra su enemiga. Amy y Rory tomaron esa
	oportunidad y corrieron para llegar hasta Hilthe. La anciana yacía
	inmóvil en una oscura sombra en el suelo. Rory la giró y Amy la acunó en
sus brazos.}

{--¡Por favor! ¡Despierta! ¡Di algo! ¡Enfádate con algo! ¡Con lo que
	sea! --pero los ojos de Hilthe se mantuvieron cerrados y su cara estaba
falta de sangre.}

{Por encima de ellos, como si la amenaza de la Heraldo comenzara a
	pasar, el cielo nocturno se estaba iluminando. Una gran batalla se
	desarrolló ante la gente escondiéndose por la ciudad. Dos gigantes, uno
	de marfil y el otro de oro, chocaban como los elementos desde el punto
	más bajo del valle hasta el punto más alto de las colinas. Brillaron por
	todo el río, pareciendo casi que lo encendían con la fuerza y la furia
	de su raza. Aquello era un odio que no había perdido intensidad a pesar
	de los milenios que habían pasado. La batalla era visible a millas a la
	redonda. La vieron en Dant, y la vieron en Sheal, y hablarían sobre ella
siglos después.}

{Para Amy, la noche parecía infinita. Agachada al lado del dragón
	silencioso, con Hilthe fría y sin vida en sus brazos, casi perdió toda
	esperanza de que la batalla acabara alguna vez. El espectáculo se volvió
	demasiado. Se agachó sobre la anciana, inclinándose para darle un beso
en lo alto de la cabeza.}

{--Por favor --le susurró--. No escuches la música. Quédate con
nosotros. Quédate conmigo.}

{El mundo chocaba entre caos a su alrededor. Entonces:}

{--Amy --susurró Rory--. ¡Mira! ¡Mira! --y Amy miró-- Ya ha amanecido
--dijo Rory y le tomó la mano.}

{Una pálida luz del amanecer se arrastraba por el valle de Evesh.
	Durante un momento, los gigantes detuvieron su batalla, marcando el
	cambio. Y entonces, Camba atacó y con el dorado sol alzándose en su
	espalda, descendió sobre su enemigo como una nube de venganza,
	extinguiendo la luz pálida de la Heraldo para siempre. Girándose hacia
	el amanecer, Camba levantó sus manos para saludar al nuevo día y cantó
su victoria por todo el valle.}

{De vuelta en la plaza, Amy y Rory observaron con temor cómo la Heraldo
	se encogía hasta no tener más que su altura y se derrumbaba en el suelo
	en un ovillo de miembros largos y rotos. Camba, encogiéndose más
	equilibradamente, se alzó sobre ella. Se quitó su yelmo y lo colocó en
	el suelo, y luego se comunicó con su nave en una serie de suaves clics y
	chasquidos. Unas cintas oscuras, como unas cadenas, aparecieron
	alrededor de las finas muñecas y tobillos de la Heraldo y un campo de
transmisión de materia la apresó.}

{Camba se giró y fue a arrodillarse junto a Hilthe. Con amabilidad, le
cogió las manos a la anciana con las suyas, aún enguantadas.}

{--Madre. Ya la tenemos. Se ha ido para siempre. Hemos ganado.}

{Como llamada por las palabras de Camba. Hilthe se removió. Sus párpados
se abrieron de golpe.}

{--¡Camba! --dijo ella-- ¡Y también el sol! ¡Una larga noche, menuda
	noche más extraña! --levantó la mano enguantada de Camba y apretó sus
	labios contra ella-- Mis cumplidos para tu maestra, y mis agradecidas
gracias para ti.}

{Camba inclinó su cabeza y se retiró. Hilthe cerró sus ojos de nuevo,
	pero Amy podía sentir el calor volviendo a su cuerpo. Ya no temía más
por la vida de la anciana.}

{Camba se comunicó de nuevo con su nave. El metal parpadeó y desapareció
	de la vista. Al final, solo permaneció el dragón, con su gran ojo rojo
	sorprendido y observador, su boca aún torcida en su sonrisa secreta.
	Entonces éste también tembló y desapareció. Un fuerte, irregular e
	impávido grito de alegría se levantó de la plaza. Hilthe abrió sus
ojos.}

{--¿Se ha ido? --dijo ella.}

{--Todo se ha ido, Madre --dijo el Doctor--. Para siempre.}

{--Pues mejor --coincidió Hilthe--. Era demasiado ostentoso. Hermoso,
	bajo una cierta luz. Pero ostentoso --cerró sus ojos de nuevo. Una
partida bajó del salón para llevarla a casa.}

{--Te he traído un regalo --le dijo Amy a Rory, después de que Hilthe
	estuviera de camino--. Ya sabes, de la nave con forma de dragón --le
	pasó el bolígrafo que había cogido de la sala de reuniones. Tenía un
	pequeño logo holográfico en él. Rory lo giró en sus dedos como si fuera
lo más hermoso que había visto jamás.}

{--¿Para mí?}

{--Con amor.}

{Se estiró para besarla en la mejilla.}

{--Gracias.}

{Bajo la fresca luz del nuevo día, la antigua ciudad de Geath fue al fin
	revelada en todos sus intrincados y diversos diseños. Los edificios
	estaban pintados en varias sombras, algunas del color de la miel oscura,
	otra del rosa polvoriento, otras verde pálido, y los tejados estaban
	cubiertos de losas de terracota. Unos complejos mosaicos con piedras
	brillantes decoraban los altares en las calles y las fuentes, y en los
	templos ardían velas impertérritas ante gruesos y antiguos frescos
	venerando a los fallecidos. Unas cestas florales colgaban de las puertas
	y los arcos y, en las largas avenidas, los árboles se movían con la
	brisa, despojados de cualquier decoración. La cúpula del salón del
	consejo resultó estar hecho de un pálido cristal azul, del color de un
	huevo de pato, que teñía de luz el salón y suavemente bañaba sus paredes
	blancas y suavizaba el carácter de aquellos reunidos para debatir. Pero
	la grieta a través de la cúpula seguía ahí, y los caballeros seguían
muertos.}

{Los tres caballeros muertos, la suma total de las bajas de la única
	guerra acaecida en el valle en unos doce mil años, descansaban con gran
	solemnidad en el antiguo cementerio en el borde occidental de la ciudad.
	Dos de los maestros artesanos de la ciudad ya habían comenzado a
	trabajar en el mosaico que les conmemoraría: una redecoración de toda la
	cara septentrional del edificio del consejo por las puertas principales.
Cualquiera que entrara en el salón lo vería y recordaría a los caídos.}

{La procesión funeraria pasó lentamente a través de las calles. Beol y
	Hilthe caminaron juntos tras los tres féretros y los transeúntes
	mostraron respeto en la forma tradicional, lanzando flores salvajes en
las calles de piedra ante el cortejo.}

{Mientras los cuerpos se metían en el suelo, Amy vio dos figuras oscuras
	de pie a una cierta distancia, bajo la sombra de un árbol anciano. Le
dio unos golpecitos al Doctor en el brazo.}

{--Mira allí --le susurró.}

{Anwa y Camba habían venido para mostrar sus respetos. Viendo que habían
	sido vistos, Camba levantó su mano y la colocó en su pecho, saludando.
	Anwa asintió hacia el Doctor, quien le devolvió el saludo. Cuando la
	ceremonia hubo terminado, el Doctor y Amy fueron a hablar con ellos.
Anwa le pasó al Doctor un pequeño aparato.}

{--Reporte interno --dijo ella--. La Heraldo está en tránsito a
	nuestro mundo. Su nave ha sido rastreada y una división ha sido enviada
	para desmantelarla. La retiraremos del espacio local cuando la tarea se
	haya completado --señaló con su largo dedo a la pantalla--. Si pudiera
	dirigirte al final de la página, Doctor --dijo ella--. Verás que el
	Protocolo Nueve Seis Uno ha sido suspendido ``bajo revisión pendiente''.
	Todos los procedimientos rodeando el primer contacto ahora están bajo
	revisión. De hecho, tengo una llamada para hablar sobre el tema en dos
décimos de tiempo.}

{--Bien --el Doctor se puso en el bolsillo el informe--. Hacedlo bien
esta vez.}

{Anwa asintió. Camba les saludó a ambos, y entonces el campo de
transmisión de materia les envolvió y se fueron.}

{--Doctor --dijo Amy, mientras volvían a la plaza principal--, sigues
sintiéndolo por la Heraldo, ¿no?}

{El Doctor asintió lentamente.}

{--Después de todo lo que ha hecho. Sin embargo, intentaste darle una
	oportunidad de una nueva vida y ella intentó matarte --Amy negó con la
cabeza--. Hay veces que no te entiendo.}

{--Entonces intenta tú entenderla a ella, Amy --le dijo el Doctor, con
	suavidad--. Intenta atisbar su mundo. El imperio al que sirve se hunde.
	Ella espera órdenes, pero sus amos están callados. No hay más órdenes,
	ninguna dirección más. No sabe qué hacer a continuación. Escapa de la
	última batalla, solo para pasear durante siglos, sin rumbo, sin
	propósito, sola, esperando una orden que nunca puede venir. Cuando
	detectaba un poco de Galanteo, debía de ser como una línea vital. Su
	mundo volviendo al fin. Pero nunca podía ser. Ha estado muerto durante
siglos.}

{Dejó de caminar. Puso sus manos en sus bolsillos y contempló el día de
	verano: la hierba verde, el cielo azul, las canciones de los pájaros, el
cálido sol y el presente perpetuo.}

{--Ya hemos acabado aquí --dijo él--. Es hora de irse.}

\mbox{}

{Todavía no habían acabado. En la plaza principal, un enviado de Dant se
	alzaba ante los escalones de la sala del consejo. Un hombre bien vestido
	y más bien alegre, observaba abiertamente a su alrededor, buscando
	alguna señal que pudiera explicar la tremenda muestra en el cielo la
	noche anterior. Cuando vio a Hilthe, se apresuró a ir hacia ella e hizo
una pequeña reverencia.}

{--De los ciudadanos de Dant, a nuestros hermanos y nuestras hermanas
de Geath, ¡saludos! --dijo él-- Madre, es un placer veros de nuevo.}

{Hilthe negó con la cabeza.}

{--Ya no soy la líder del consejo --dijo ella.}

{--¿Entonces a quién me debo dirigir? --dijo el enviado-- ¿Quién es el
líder ahora?}

{Una buena pregunta, una con la que los ciudadanos de Geath deberían
	ponerse con vigor y entusiasmo en los días venideros, mientras la
	elección se acercaba y las calles y las plazas se llenaban de nuevo con
	la conversación y el debate. Por el momento, sin embargo, una solución
	temporal había sido requerida para que el visitante pudiera ser
	bienvenido decentemente. Llegando a un consenso por unas formas que Amy
	no pudo seguir del todo, la multitud retrocedió y empujó a Beol hacia
	adelante. El joven se alzó parpadeando ante el enviado y luego se
recompuso.}

{--Bueno. La más cálida de las bienvenidas para vos. Soy\ldots{}
	el\ldots{} eh\ldots{}}

{--Apoderado temporal --le susurró el Doctor a su oído.}

{--Sí, el apoderado temporal para, eh\ldots{}}

{--Hablar en nombre de la gente de Geath --le sugirió el Doctor.}

{--Para hablar en nombre de la gente de Geath, y --una luz se encendió
	en los ojos de Beol y señaló a Hilthe para que se le uniera--, mi
	querida colega y yo requerimos el placer de vuestra compañía en nuestra
sala.}

{Beol tomó el brazo de Hilthe y, juntos, llevaron a su huésped escalones
arriba hacia el edificio del consejo.}

{--¡Así me gusta! --dijo el Doctor, sonriéndoles como si fuera un
	casamentero y ellos fueran una pareja yéndose al teatro-- Lo siguiente
en la agenda es la reforma electoral.}

\mbox{}

{Los viajeros dejaron la ciudad en compañía del Narrador, viajando en el
	viejo carro que les había traído a él, a su hermano y al dragón a Geath
meses antes.}

{--¿Por qué no te quedas --le preguntó Amy al Narrador--, ahora que tu
	hermano es\ldots{}? bueno, sea lo que sea ahora.}

{--Creo que ya he sobrepasado mi bienvenida en Geath --dijo el
	Narrador--. Además, ¿quién de allí va a escuchar una historia sobre un
rey y un dragón?}

{Viajaron juntos por la ancha carretera que llevaba fuera de Geath y
	luego, más abruptamente, a lo largo de un camino de barro. Rory, sentado
	en la parte trasera del carro, vio un atisbo de metal bajo el toldo que
	cubría las posesiones del Narrador. Su corazón casi se detuvo.
	Claramente, el Narrador no sería lo bastante tonto como para quedarse un
	poco del Galanteo, ¿no? ¿Se habría dado siquiera cuenta de ello? Mirando
	a su alrededor para asegurarse de que nadie estaba observando, Rory
levantó el toldo.}

{Por debajo, se hallaba la pequeña antena, negra y plateada y por
	suerte, libre de Galanteo. Rory puso el toldo de nuevo y no dijo nada.
	No hacía ningún daño y, al fin y al cabo, el Narrador se lo había
ganado.}

{--¡Ya hemos llegado! --gritó el Doctor desde la parte delantera.}

{El carro frenó en seco. Todos se bajaron y partieron hacia los árboles.
	Al cabo de poco vieron la TARDIS, sólida y segura, esperando
	pacientemente en los bosques. El Narrador la observó y el Doctor se
acicaló.}

{--Oh, te encanta esta parte, ¿no? --dijo Amy. Hacia el Narrador,
dijo-- ¿Qué vas a hacer ahora?}

{El Narrador negó.}

{--No lo sé. Seguir viajando, supongo, seguir contando
	historias\ldots{}}

{--Deberías inventarte alguna sobre un hombre que viaja en el tiempo y
	el espacio\ldots{}}

{--Doctor --dijo Amy, con una voz de alerta--, no siempre es sobre
ti.}

{El Doctor la miró como si literalmente no entendiera las palabras que
salían de su boca.}

{--¿Cómo? --dijo el Narrador-- ¿Cómo cabéis todos ahí dentro?}

{--Oh, ya sabes --dijo el Doctor, abriendo la puerta de la TARDIS y
	señalando con su mano vagamente--. Magia. Un tipo de magia. Que cuente
eso.}

\mbox{}

{En el interior de la TARDIS, todo era pacífico y atemporal, como
	siempre. En el monitor, Amy y Rory observaron al Narrador caminar
	alrededor de la cabina azul. Se detuvo ante las puertas y negó con la
cabeza. Entonces rompió a reír. Amy también rió.}

{--Me pregunto qué historia sacará de todo esto --dijo ella--. Me
preguntó cómo será.}

{--Una farsa, probablemente --dijo Rory, secamente.}

{--¡Ey! --Amy le pegó un puñetazo en el brazo-- Creo que habrá partes
de miedo.}

{--Por supuesto, todo es cuestión de énfasis --añadió el Doctor, en
	voz baja--. Si lo piensas, un dragón no puede significar nada,
	enfrentarte a tus miedos, quizá, o no confiar en las apariencias\ldots{}
	--miró hacia la consola de la TARDIS y lanzó una sombría y secreta
	sonrisa-- Incluso puede ser un recordatorio de que a pesar de que está
	dentro de ti tu poder para obligar a la gente a hacer lo que es mejor
	para ellos, no deberías usarlo --su dedo apretó un botón--. Como mínimo,
	no a menudo --golpeó el control, y la TARDIS se desmaterializó. Su
	última imagen fue la expresión del Narrador: pura alegría al oír el
mejor ruido del universo.}

{El Doctor se giró hacia sus amigos.}

{--Bolsillos --dijo bruscamente.}

{--¿Bolsillos? --dijo Rory.}

{--Seguro que todos hemos cogido un recuerdo o dos.}

{Uno a uno lo comprobaron. El Doctor colocó el anillo que había
	convocado a la Heraldo en la consola de la TARDIS\@. Rory rindió la tesela
	circular que Hilthe le había dado. Amy sacó la cuchara que había cogido
	de la casa del guardián. La levantó durante un momento, cálida y
temblorosa en la palma de su mano, y luego se estremeció y la cedió.}

{--¿Qué vamos a hacer con esto, Doctor? --dijo ella-- ¿Vamos a
destruirlo?}

{El Doctor negó con su cabeza.}

{--No puedes destruir el conocimiento --dijo él, suavemente--. No
	puedes deshacerlo, no puedes hacer que ya no se sepa. Solo puedes
	usarlo, y hacer lo mejor para no dejar que te use --rebuscó más en su
	bolsillo. Sacó un tenedor y lo lanzó en lo alto del montón del tesoro.
	Entonces se giró y encendió los controles, empujando y subiendo palancas
	indeterminadas y botones. Un brillo plateado rodeó los objetos y
desaparecieron de la vista.}

{--Adiós, Galanteo --dijo Rory, su tono siendo una combinación de
alivio y arrepentimiento.}

{Amy le cogió la mano. La TARDIS siguió moviéndose.}

{Solo el metal permaneció, brillando pálidamente en el vacío del
espacio.}
