\chapter*{Capítulo Doce}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Doce}

{El Regulador creció hasta que se alzó por encima del edificio del
consejo.}

{--Todas las partes aquí reunidas. Vuestras diez unidades estándar de
	tiempo han terminado ahora. Según la Cláusula 9.4b (subsección 12.2) del
	Acta de Regulación de los Metales Psico-manipuladores (30673.26), debéis
entregar ahora todas las sustancias cubiertas por dicha Acta.}

{Su gran voz resonó por el valle y, cuando unas personas gritaron, el
	Regulador respondió con un aullido que parecía sacado de una pesadilla,
	congeló el corazón y ahogó toda competición. Uno de los caballos de los
	caballeros, aterrorizado más allá de todo entendimiento ante la
	monstruosa aparición ante él y a pesar de todo lo que su jinete podía
	hacer para tranquilizarle, salió despavorido hacia la multitud. Fue casi
	un desastre. La multitud se apartó lo mejor que pudo en el confinado
espacio pero estaba el peligro de que la gente podía ser aplastada.}

{--¡Mantened la calma! --gritó Beol-- ¡Apartaos cuando antes podáis!
¡Pero mantened la calma!}

{La gente se apretó para abrir espacio para que el caballo aterrorizado
	pudiera pasar. El jinete, manteniendo con valentía su tesón, guio su
	caballo lo mejor que pudo a través de aquel espacio, intentando evitar
	que pisara a nadie. La pobre bestia asustada, viendo ninguna forma clara
	ante ellos, no respondió a las palabras tranquilizadoras de su amazona
	ni a sus amables manos, y frenó en seco, con sus pezuñas resbalándose
	por el suelo. El jinete fue catapultado y aterrizó con un choque contra
un pilar con un crujido enfermizo.}

{Un terrible silencio le siguió. Rory se apresuró hacia el caballero
	pero estaba claro que había muerto. Tras él, el caballo, temblando y
	relinchando, fue atrapado y tranquilizado. Rory cerró los ojos del
	joven. Unos murmullos irrumpieron el silencio, convirtiéndose
	rápidamente desde la confusión hasta la furia, a medida que los
	ciudadanos entendieron que habían cumplido todas las demandas que le
habían hecho, pero uno de las suyos, sin embargo, yacía muerto.}

{El Doctor salió corriendo hacia el Regulador como una fuerza de la
	naturaleza. Corrió por la plaza y frenó en seco ante la gigantesca
criatura.}

{--¿Esta tu nueva orden? --le gritó al monstruo. Zarandeó los brazos,
	señalando la plaza y a toda la ciudad de Geath-- ¿Es esto lo que
	querías? ¿Infundir el terror en los corazones de la gente que apenas
	puede entender tus poderes? ¿Llevándoles a la muerte a través del miedo?
	¿Es por esto para lo que lucháis la guerra? --en silencio, alejándose
	con un ademán de su mano, asestó su golpe final-- No eres mejor que los
amos a los que rechazasteis.}

{El Regulador se alzaba en silencio. Amy contuvo su aliento. La
	multitud, también, calló de nuevo, la gente era observadora y temerosa.
	¿Se había pasado el Doctor? ¿Era este el momento en el que comenzaban
	las represalias, aquella fuerza razonable que el Regulador había
	prometido? Toda la ciudad estaba allí. No llevaría mucho a las dos naves
barrer todo ser vivo de Geath.}

{Mientras Amy observaba, el Regulador se encogió. Cuando llegó a tamaño
	humano, dio un paso o dos para ponerse ante el Doctor, casi como si se
	acercara para su juicio. Su forma, también, se alteró sutilmente: los
	bordes afilados se suavizaron, el largo morro, la fiera mandíbula con
	forma de gozne, y las extendidas manos con garras cambiaron. Al cabo de
	poco, una forma bastante extraordinaria estaba allí, un poco más
	alargada que con lo que Amy estaba acostumbrada y con unos pocos más
	dedos de lo que le parecían estrictamente necesarios. El caparazón del
	Regulador era obviamente armadura, una brillante y oscura armadura,
	tanto protección como espectáculo. Amy se inclinó hacia adelante para
	ver más de cerca. El alienígena sacudió unas largas trenzas negras y
	alzó su cabeza. Sus mejillas eran rojizas y marrones y estaban húmedas.
Estaba llorando.}

{--¡No pretendemos haceros daño! --dijo. La luz de la luna brillaba en
	sus lágrimas-- Esto pretendía ser solo una muestra de fuerza --su voz,
	sin la modulación que hasta ahora le había hecho sonar monótona, sonaba
	consternada. Miró a su alrededor por la plaza donde el caballo seguía
enfurecido y relinchando--. ¿Está muerto el soldado?}

{--Sí --respondió el Doctor, simplemente.}

{El alienígena frotó su cara con su mano enguantada.}

{--No pretendíamos haceros daño.}

{El Doctor señaló al caballero muerto.}

{--Y. sin embargo, es daño lo que habéis causado.}

{El alienígena se pasó el yelmo de una mano a otra.}

{--¿No lo entendéis? Teníamos que quitar el metal, lo más rápido que
	pudiéramos --dijo con urgencia--. Puede que haya otros en liga con la
	Heraldo que pudieran agarrarlo antes de que tuviéramos la oportunidad de
	tomarlo. Es por eso por lo que usamos estas tácticas. El Galanteo se
	enlaza con las almas de las personas. No podíamos arriesgarnos a
	retrasarnos. No podíamos arriesgarnos a ser rechazados\ldots{}}

{--Todo lo que deberíais haber hecho es pedirlo --el Doctor señaló a
	la cámara del consejo--. Ese edificio, ahí es donde se reúne su consejo.
	Es ahí donde su Rey tiene su corte. Podríais haber mandado una
	delegación. ¡Un mensajero! ¡Una embajada! Sea el nombre que sea que el
	comité les haya dado a sus representantes. Podríais haber hablado con
	esta gente. Podríais haberles explicado. ¡En vez de eso, enviasteis
vuestras naves!}

{--¡No han hecho daño a nadie! ¡Solo disparamos por encima de la
ciudad!}

{--Ninguna excusa más --dijo el Doctor, fríamente--. Solo me hacen
enfadar más.}

{El alienígena bajó su cabeza por vergüenza. Después de un momento,
escupió:}

{--¡Si hubierais vivido una vida con el Galanteo me entenderíais!}

{--¿Cómo justifica eso lo que habéis hecho aquí? --le respondió el
	Doctor-- ¡Habéis aterrorizado a esta gente! ¿No es eso lo que os
	hicieron vuestros amos? ¿No es así cómo los Brillantes Nobles os
gobernaron?}

{El alienígena puso su mano ante su cara, como si hiciera un gesto
supersticioso o estuviera reprimiendo un golpe.}

{--No me digáis sus nombres --dijo-- ¡No me déis lecciones sobre eso!
	¡No podéis saber nada de ello! El antiguo mundo, el antiguo orden, ¡yo
	he vivido ahí! --su voz se volvió más fuerte y más apasionada-- ¡Si
	hubierais vivido bajo su mandato, lo entenderíais! Diez mil años bajo su
	esclavitud, un mundo sin cambio, sin esperanza, sin espera de
	extinción\ldots{} Solo Galanteo\ldots{} --ante esa palabra, su voz
	mantuvo una nota de profunda desesperación. Era claro para todo el mundo
	que la escuchara dónde se había originado el aullido del Regulador y qué
	lo había originado. La muerte de la esperanza-- ¡No pretendíamos haceros
	daño! ¡Pero no permitiremos que nadie se quede y use el Galanteo! ¡No
habrá más Brillantes Nobles! ¡Nunca más!}

{--Lo entiendo --dijo Amy. Puso la mano sobre el brazo al Doctor--.
	Doctor, he visto su mundo. He sentido cómo era. Debieron de haber mirado
	a Geath y haber visto al Galanteo extendiéndose por todas partes.
	Debieron de haber tenido miedo de que nadie les prestara atención. Si
	pudieras gritar así durante diez mil años y nadie te hubiera escuchado,
¿por qué ibas a pensar que nadie iba a escucharte ahora?}

{--Amy --dijo el Doctor, amablemente--, cuando miraron hacia Geath
	desde sus gigantescas y bien equipadas naves, ¿no fueron capaces de ver
	al mismo tiempo que no había nada en este mundo que se igualara a su
	tecnología? ¿No podían ver que no había nada aquí que se pudiera usar a
	modo de defensa? Quizás pensaron que todas esas personas no importaban
	lo suficiente como para ser tratados justamente. ¿Vieron gente primitiva
	y pensaron que podían venir y llevarse lo que quisieran? Odio eso. Lo
odio.}

{--No tenemos que estar de acuerdo con lo que han hecho --respondió
	Amy--. Solo tenemos que entender --se detuvo--. Y también está la
	Heraldo. Volverá pronto. Tenemos que decidir qué hacer con todo el metal
	antes de que vuelva la Heraldo --la voz de Amy sonó urgente--. Doctor,
	no creo que haya nadie en este mundo ahora mismo que sepa mejor qué
	puede hacer el Galanteo que el Regulador y su gente. Míralo --el
	Regulador echó la mirada atrás, con sus ojos brillantes de lágrimas--.
	No creo que haya nadie en este mundo a quien confiaría más el cuidado de
	ello --le apretó el brazo al Doctor--. Has entendido que te he incluido
en eso, ¿no? ¿Te ha quedado claro?}

{--Gracias, sí, lo he entendido --dijo el Doctor. Al Regulador, le
	dijo--. Creo que deberías llevarte tus provisiones y tu guerra a otro
	lugar --el alienígena inclinó su cabeza en reconocimiento. Mientras se
	alejaba, el Doctor levantó un dedo--. Pero\ldots{}}

{--Doctor\ldots{} --dijo Amy, alerta.}

{--Pero\ldots{} --dijo el Doctor con énfasis. El alienígena giró en
	redondo para escuchar-- Antes, has emitido una serie de directivas a la
	gente de Geath --dijo el Doctor--. Y la gente de Geath las ha cumplido
	todas. Ahora deberían estar bajo tu jurisdicción. Bajo tu protección.
	Porque la Heraldo volverá y no dudo durante un segundo que cuando ella
	descubra que te hemos entregado a ti el metal, habrá represalias. No
puedo permitir eso. Solo puedo esperar que tú tampoco lo permitas.}

{El alienígena negó con la cabeza.}

{--No estoy autorizado para tomar decisiones sobre el empleo de la
	fuerza militar\ldots{}}

{--¿Qué? --gritó el Doctor-- ¡Eso no es una respuesta! ¿Va en contra
	del protocolo o algo? Oh, sí, mucho mejor dejar un mundo entero de
	personas inocentes convertirse en carbón que romper una diminuta y
	absurda norma\ldots{}}

{--Yo no estoy autorizado para ello --dijo el alienígena y señaló
	hacia las naves--, pero mi superior sí. Necesitas hablar con él. Puedo
	transportarte a la nave y pasarle tu caso --asintió hacia Amy--. Puede
ser aconsejable que tú seas de la partida.}

{--¿Ir a bordo de una de esas naves? ¡Sí! --Amy le dio un codazo al
Doctor-- Alguien de Geath también debería ir ahí.}

{--Sí, bien visto --el Doctor miró salvajemente por la multitud allí
	reunida. La gente de Geath apartó la mirada de forma desconcertada.
	¿Quién debía ir? ¿Quién mantiene la mente fría cuando se enfrenta ante
	unos casi inexplicables eventos y ha demostrado tener éxito en unas
negociaciones de alto nivel diplomático?}

{--Esa debe de ser Hilthe --dijo Rory, de repente.}

{El Doctor hizo un ademán, desestimándolo.}

{--Siempre dices eso.}

{--Creo que esta vez tiene razón --dijo Amy.}

{El Doctor la observó, luego a Rory.}

{--Creo que esta vez tienes razón. ¿Dónde está Hilthe? --giró en
redondo y gritó-- ¡Hilthe! ¡Tu momento ha llegado!}

{--Qué celos --murmuró Rory.}

{--¿Qué? --dijo Amy.}

{--Vas a ver dentro de uno de esos dragones.}

{--No son dragones.}

{--Naves-dragón, da igual. Sigo estando celoso. Oficialmente celoso.}

{--Te traeré un recuerdo.}

{--Gracias. Eh, nada dorado, ¿vale?}

{La multitud se abrió para dejar pasar a Hilthe. El alienígena conversó
	brevemente por su comunicador y luego indicó a Hilthe, a Amy y al Doctor
que dieran un paso adelante.}

{--No te preocupes --dijo Amy a Hilthe, justo antes de que un campo de
materia transmisora les rodeara--. Todo irá bien.}

{--Por supuesto que sí --dijo la anciana, como si fuera un
	acontecimiento diario--. Simplemente es una cuestión de hallar una forma
de palabras aceptable para todo el mundo.}

{El campo de transmisión de materia se estabilizó y Amy obtuvo su
	primera imagen del interior de la nave con forma de dragón. Habían
	llegado a un extremo de una larga sala llena de hileras de escritorios.
	Unos tabiques bajos separaban pequeños grupos de escritorios de trabajo.
	Unas macetas ocasionales de plantas se esforzaban para florecer bajo la
	intermitente luz de unos fluorescentes. Unos humanoides alargados en
	monos estaban sobre una escalera de mano bajo ella, toqueteando lo que
Amy esperó que no fuera una llave inglesa sónica.}

{--Doctor, son cubículos.}

{--Sí.}

{--Como los de una oficina.}

{--Sí.}

{--En el espacio.}

{--Todo es mejor en el espacio. Oficinas espaciales\ldots{} Oh,
míralo, ahí viene el comité de bienvenida.}

{Tres alienígenas se acercaron. Vestían unos trajes elegantes y casuales
	y, sorprendentemente, no militares con unas gafas azul verdosas que casi
	parecían ir a conjunto con los trajes. El alienígena en el centro del
grupo dio un paso adelante para dirigirse a ellos.}

{--Me llamo Anwa --dijo--. Soy la subdirectora jefe del Departamento
	Cuatro del Comité Regulador. Soy la máxima representante aquí del Comité
de Supervisión de Reconstrucción.}

{¿Departamento Cuatro? Amy miró a su alrededor. ¿Era ese el nombre de la
	nave'? No es que capturara demasiado el esplendor dramático del exterior
	de la nave con forma de dragón. El Doctor tenía razón. Eran horribles
	para los nombres. Anwa estudió a cada uno de ellos por turnos. Sus ojos
eran del color de las amatistas.}

{--¿Cuál de vosotros es el encargado jefe?}

{Hilthe se alzó para la ocasión. Se adelantó al Doctor y a Amy, y les
dio una elegante y enfatizada reverencia. Con gran formalidad, dijo:}

{--Me llamo Hilthe. Hablo en nombre de los ciudadanos y el gobierno de
Geath. Os saludo con amistad y rezo para que partamos en concordia.}

{Anwa hizo una inclinación de cabeza. Las dos mujeres se midieron la una
	a la otra durante un momento, y luego intercambiaron sonrisas que decían
	claramente ``creo que nos podemos arreglar entre nosotras''. Anwa miró
al Doctor.}

{--¿Y tú eres\ldots{}?}

{--Oh. ¡Buena pregunta! Supongo que soy un observador independiente.
	¡Sí! Me gusta eso. Un observador independiente --con aires de grandeza,
	dijo--. Observaré y si es necesario, ofreceré mis consejos. Consejos
independientes. Independencia garantizada.}

{--¿Y tú? --le dijo Anwa a Amy.}

{--Supongo que soy\ldots{} la encantadora ayudante del observador
independiente.}

{Anwa les valoró durante un momento y luego señaló con su mano de
demasiados dedos para que la siguieran.}

{--Vayamos a que firméis.}

{Llevó al grupo hacia un escritorio donde se entregaban los pases
	temporales y se recogían firmas y horas de llegada. Cuando este pesado
	asunto y la parafernalia concerniente hubieron sido arregladas, Anwa
	habló con el alienígena que les había subido a la nave. Mantuvieron una
breve y apresurada conversación. Amy escuchó a hurtadillas sin reparos.}

{--Se va a abrir una investigación, por supuesto --murmuró Anwa. Los
	hombros del otro alienígena se derrumbaron, toda su endereza hundida--.
	Pero estuvimos contigo todo el rato, Camba. Todo el departamento está
contigo.}

{--He estado diciendo durante años que algo como esto iba a pasar --le
	bufó Camba--. Pero todo lo que recibo es: ``oh, bueno, el Protocolo
	Nueve Seis Uno se estableció por algo, no podemos ignorarlo''. Bueno, he
	tenido bastante del Nueve Seis Uno. ¡No voy a operar bajo esas premisas
	otra vez! ¡Esto se supone que es una organización profesional!
¿Profesional? ¡Es un desastre!}

{--Me gustaría haber traído al Narrador --le susurro Amy al Doctor
	mientras seguían a Anwa por la oficina. Una gente alargada observaba por
	encima de los tabiques, intentando obtener una buena imagen de los
visitantes alienígenas--. ¡Esto le habría encantado!}

{--Él no necesita ver esto --el Doctor se frotó la frente--. Ya está
aquí arriba.}

{--Ey, Doctor, ¿las has oído hablar del Protocolo Nueve Seis no sé
qué?}

{--Nueve Seis Uno. Sí. Calla, estoy pensando en ello.}

{Anwa les llevó hasta una sala de reuniones dominada por una gigantesca
	mesa redonda. Todos se sentaron a su alrededor. En el centro de la mesa
	había un montón de bolígrafos y una bandeja de bocadillos. Amy dio un
codazo al Doctor.}

{--¿Son bocadillos? ¿Puedes tener bocadillos en el espacio?}

{--¿Por qué no ibas a tener bocadillos en el espacio? Son muy
convenientes.}

{--¡Doctor! ¡Bocadillos espaciales! ¡Ahora mismo voy a coger uno!}

{Amy alargó la mano para coger uno. El alienígena sentado a su lado le
gritó:}

{--¡No te comas eso!}

{Amy echó la mano para atrás.}

{--¿Qué hay de malo en ellos?}

{--Están pasados --estaba ligeramente avergonzado--. Si hubiera sabido
	antes que tendríamos visitantes, habría hecho que nos mandaran otros
--se detuvo durante un momento, pensativo--. Quizá un poco de pastel.}

{Anwa tomó su asiento y pidió que la reunión comenzara.}

{--Si puedo comenzar ofreciendo, en nombre de todos los miembros del
	Departamento, nuestros más profundos arrepentimientos sobre cómo se han
	desarrollado los eventos esta tarde --dijo ella, pareciendo sincera--.
	El Departamento se enorgullece del servicio profesional que ofrece y os
	aseguro personalmente que llevaremos a cabo una intenta investigación
	para poder determinar exactamente los errores que se han cometido y cómo
	pueden ser evitados tales errores en el futuro, incluyendo una profunda
	re-investigación y potencialmente incluso una revisión de todos los
procedimientos relevantes.}

{Hilthe, quien había estado con una cara de estupefacción en aumento
durante todo aquel corto discurso, dijo.}

{--¿Queréis decir que lo sentís porque nuestro soldado haya muerto y
que vais a esforzaros para que nada como esto pase de nuevo?}

{Anwa parpadeó.}

{--Sí. Eso es lo que quiero decir.}

{Hilthe levantó una ceja.}

{--El Departamento lo siente --dijo Anwa--. Yo lo siento --añadió en
voz baja.}

{Hilthe asintió lentamente.}

{--En nombre de los ciudadanos de Geath --dijo ella, con gravedad--.
	Acepto esa disculpa. Creo que nuestro, eh, consejero independiente
	--asintió al Doctor--, ya ha señalado cuánto sufrimiento y peligro
	podría haber sido evitado si os hubierais simplemente acercado a
	nosotros de una forma mucho más, eh, convencional. ¿Podríais anotar mi
	protesta? --Hilthe miró a su alrededor-- Estamos grabando esta reunión,
¿verdad?}

{El Doctor sacó una libreta negra y roja de espirales y procedió a
	garabatear en lo que Amy supuso que sería una impecable taquigrafía. La
	alienígena del otro equipo encargándose de lo mismo se acercó y
susurró:}

{--¿No debería hacer eso tu ayudante?}

{--Tiene una letra imposible --le respondió, denigrando a Amy sin
	ninguna vergüenza--. No sé qué hacen estos colegios de hoy en día con
ellos.}

{La alienígena chasqueó la lengua y negó con la cabeza.}

{--Deberían investigarlo --dijo, con oscuridad y volvió a sus
asuntos.}

{--Se ha anotado vuestra protesta --le dijo Anwa a Hilthe.}

{--Entonces, comencemos --dijo Hilthe.}

{Toda la reunión llevó ligeramente algo menos de una hora, aunque Amy no
	sabía cuánto era aquello en diez unidades estándares de tiempo. Su
	atención se perdió una o dos veces, sobre todo a las imágenes que
	colgaban de las paredes, mostrando unos dramáticos paisajes alienígenas
	que te dejaban boquiabierto. Unas olas de marfil chocaban contra playas
	plateadas. Unos vastos puentes conectaban grandes torres, construidas de
	metales que Amy no podía nombrar y con una ingeniería que no podía ni
	adivinar. Presumiblemente aquellas imágenes parecían normales a los ojos
	de la gente de allí y servían sobre todo para suavizar los nervios
durante una tarde muy larga.}

{Al final de la reunión, Hilthe había negociado un estado temporal para
	Geath como un miembro asociado del Comité de Supervisión de
	Reconstrucción, con todos los derechos, privilegios y protecciones que
	conllevaba aquel estado. En términos simples, aquello hacía a Geath y a
	la Reconstrucción aliados, y las naves bélicas permanecerían en el
espacio local durante la duración de la crisis.}

{--Tengo otra petición que hacer --dijo Anwa--. Entenderé si la
	rechazáis. Ayudaría mucho si uno de los vuestros pudiera convocar a la
	Heraldo de nuevo y no alguien del equipo regulatorio. Ya hemos aprendido
	por la experiencia que los Heraldos son capaces de detectar si uno de
nuestra especie les convoca.}

{--Esto me parece aceptable --dijo Hilthe--. Doctor, ¿sigues teniendo
ese anillo?}

{El Doctor bajó su bolígrafo.}

{--Pues sí, pero deberíais pensároslo dos veces antes de ponéroslo de
	nuevo, Madre --echó un vistazo a Anwa--. Este encuentro será real esta
vez, ¿verdad?}

{Anwa asintió.}

{--¿Real? --dijo Hilthe-- ¿No era real antes? Explícate, por favor,
	Doctor, para alguien que no tiene el detallado conocimiento como para
	poder entender cómo ocurren tales trucos, pero que no carece de
ingenio.}

{--Cada vez que la Heraldo ha aparecido antes --explicó el Doctor--,
	ha sido una proyección. Te ha usado a ti, y a Amy, como formas de
comunicación.}

{--Éramos sus portavoces --dijo Hilthe, asintiendo.}

{--Eso es. Pero esta vez ella tomará forma completa. Y quienquiera que
	sujete ese anillo se convertirá en el canalizador por el que la Heraldo
pasará a través de sí para tomar forma.}

{--Yo lo haré, Doctor --dijo Amy.}

{--No, no lo harás --dijeron el Doctor y Hilthe simultáneamente.}

{--No, querida mía --siguió Hilthe--. Es Geath quien ha provocado esta
	alianza. Geath requiere esta protección, y por lo tanto Geath proveerá
	ese servicio. Y ya que soy la que el Heraldo escogió con mayor opción
	para compartir su mente y ser persuadida por su reclamo, yo seré a
	través de quien pase --alargó la mano en busca de la de Amy--. Pero
	escucharé tu consejo, pues tú ya la has vencido antes --dijo, llevándola
aparte.}

{El Doctor se giró hacia Anwa.}

{--El Protocolo Nueve Seis Uno --dijo él--. Normas dictando formas
	apropiadas de interacción con especies designadas mientras cae bajo los
	estándares establecidos para el contacto extraterrestre. Un protocolo
	que es basura. No me importa qué hagáis, reformarlo, reescribirlo,
	abandonadlo, pero la próxima vez que encontréis un poco de Galanteo en
	un mundo preindustrial, ¡hablad con ellos! Si no están preparados para
	aceptaros como alienígenas, asumirán que sois hadas, encantadores o
	algo. Puede que intenten quemaros, pero vuestras armaduras deberían
	sacaros de esa. En fin, dejad el Protocolo Nueve Seis Uno. Si necesitáis
	hablar con ellos, deberían saber quiénes sois de verdad --arrugó su
	nariz--. ¿No interferir? ¿Directivas primarias? Todo es tan del siglo
XXIII\@. Todo retro. Y no en el buen sentido.}

{--Tú sabes que es un protocolo pobre, Doctor --respondió Anwa--, y yo
	sé que es un protocolo pobre, y Camba ciertamente lo sabe, pero intenta
decírselo a mi jefa.}

{El Doctor arrancó unas páginas de su libreta de espiral. Estaban llenas
de notas escritas.}

{--Mi consejo independiente. He estado en muchos lugares, he hecho
	muchos primeros contactos. Intentad esto con vuestra jefa --dijo,
	suavemente--. Tu caso se mantiene o cae bajo sus propios méritos, Anwa.
No hace falta ir por ahí aterrorizando a la gente.}

{Anwa tomó las hojas de papel con una sonrisa agradecida.}

{--Aunque tengo una petición que hacer a cambio --dijo el Doctor--.
	Pero primero de todo, dime qué planes tenéis para la Heraldo cuando la
hayáis atrapado.}

{--Tenemos un procedimiento para eso, Doctor\ldots{}}

{--Sí, estoy seguro de que lo tenéis, pero también tienes que admitir
	que no todos tus procedimientos han ido terriblemente bien y están muy
pensados.}

{--Comentario acertado --Anwa puso una sonrisa seca--. La llevaremos a
	casa. Será encarcelada, pero solo mientras dure su dependencia al
	Galanteo. Tenemos gente que trabajará con ella para ayudarla, todo un
	Comité de Rehabilitación\ldots{}}

{--Así que no la ejecutaréis.}

{Anwa retrocedió.}

{--¡No somos asesinos, Doctor!}

{--¿Pero usaréis la fuerza para capturarla?}

{--Eso tendremos que hacer. En cuanto ella sepa que estamos aquí,
comenzará a luchar.}

{--Entonces debo tener la oportunidad de hablar con ella --la voz del
	Doctor era floja y ansiosa--. Para razonar con ella. Hacerle entender.
	Porque hay toda una ciudad de gente ahí abajo sobre la que se puede
	girar. No quiero que les haga daño. Pero sobre todo, quiero hablar con
ella porque pienso que ella no lo sabe.}

{Amy, escuchando a escondidas, le lanzó una mirada de confusión.}

{--¿Que no sabe qué?}

{--Que los Brillantes Nobles están muertos --dijo el Doctor--. Que
ninguno de ellos sobrevivió.}

{Conmovida, Amy dijo:}

{--¡Pero ella ha dicho que estaban viniendo!}

{--O mintió --dijo Anwa--, o está fantaseando. Sus amos están muertos.
El Doctor está en lo cierto. Todos murieron al final de la guerra.}

{--¿Todos ellos? --dijo Amy-- ¿Estás segura?}

{--Oh, sí --dijo Anwa, con suavidad--. Estamos seguros.}

{--Entonces debo tener la oportunidad de hablarle --dijo el Doctor, de
	nuevo y con urgencia--. Antes de que intentéis llevárosla a la fuerza.
	Quizás si le hablo, no comenzará a luchar --viendo que Anwa asentía con
	su cabeza, el Doctor siguió, rápidamente--. Tiene miedo de ti, Anwa. Ha
	estado sola durante mucho tiempo, sin amigos, sin confort de ningún
	tipo. Tú sabes que no pretendéis hacerle daño y lo sé yo, pero ella no.
	Está aterrorizada, pero es peor que eso, tiene poder. Podría hacer mucho
	daño antes de que podáis detenerla. Seguro que ya ha pasado eso antes en
el pasado.}

{Anwa asintió con resentimiento.}

{--¿Ves? ¡Esos procedimientos! Algunas veces merece la pena intentar
	algo nuevo. Así que si puedo hablar con ella, hacerle ir con vosotros
	por voluntad propia, puede que prevengamos más daño, más muerte. Y puede
	que también sea mejor para la Heraldo. Porque si se rinde, entonces la
	batalla para liberarla del Galanteo ya estará medio ganada. Os habréis
ahorrado mucho trabajo duro.}

{Anwa suspiró.}

{--Después de tanto, dudo que la Heraldo sepa dónde acaba el Galanteo
	y comience ella misma. Pero no hay razón por la que no debas intentarlo,
Doctor.}

{El Doctor le sonrió.}

{--Eso es todo lo que quiero hacer. Intentarlo.}

{--Aun así --dijo Anwa-- Camba estará protegiendo tu espalda.}

{--No tengo ninguna objeción a eso --el Doctor miró alrededor de la
sala--. ¿Todo ya está hecho? ¿Levantamos la reunión?}

{--Se levanta la reunión --dijo Anwa.}

{Amy señaló a un conjunto de bolígrafos en la mesa.}

{--¿Os importa si cojo uno de esos?}
