\chapter*{Capítulo Diez}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Diez}

{En el exterior de su celda, el pasillo estaba vacío. Una antorcha ardía
ligeramente.}

{--He mandado a los guardias para que ayuden con la defensa de la
ciudad --dijo el Narrador.}

{--Bien pensado --dijo el Doctor--. Un revolucionario instintivo. La
razón por la que te mezclaste con un poder monárquico, jamás la sabré.}

{El Narrador llevó a los tres viajeros rápida y silenciosamente de
	vuelta a los niveles principales. Llegaron a un punto donde el pasillo
se bifurcaba y el Narrador señaló al pasaje de la derecha.}

{--Ese camino lleva de vuelta a la sala del consejo si vais en serio
con lo de robar el dragón.}

{--Robarlo no --dijo el Doctor, secamente--. Salvar Geath de él.}

{--Semántica --tosió Rory bajo su aliento.}

{El Doctor señaló en la otra dirección.}

{--¿No tenéis una emisión en directo por hacer?}

{Rory se giró a Amy.}

{--Sin riesgos innecesarios, ¿vale?}

{--¡Ya me conoces!}

{--Sí, eso es lo que quiero decir. Es exactamente lo que quiero
decir.}

{--No te preocupes. ¡Sé cuidar de mí misma! --dijo Amy.}

{--Mm --Rory le besó la mejilla.}

{El Narrador estaba subiéndose la manga y dándole un surtido de miradas
	impacientes. Rory le apretó la mano a Amy y siguió al Narrador por el
	pasillo de la izquierda. Cuando echó la vista atrás, Amy y el Doctor ya
	estaban perdidos en las sombras. Rory y el Narrador siguieron por
	pasajes oscuros vacíos incluso de Galanteo, dirigiéndose hacia adelante.
	Salieron, al cabo del tiempo, en el extremo alejado de la plaza
principal. Rory echó un vistazo al edificio del consejo.}

{--¿Cuánto has estado exactamente en Geath? No te ha llevado demasiado
rastrear todos los pasajes secretos, ¿verdad?}

{--Son túneles de acceso para los mensajeros --le explicó el
	Narrador--. Una rápida forma de entrar y salir del salón. Muy útil. Y
	--admitió--, en lo más profundo de mí, siempre tenía el miedo de que nos
	hallaríamos siendo sacados de la ciudad --llevó a Rory hasta una
escalera de piedra--. ¿Qué tal aquí? ¿Servirá?}

{Rory miró la plaza. Sí, era un buen rincón. Verían rápidamente si
estaban teniendo o no éxito.}

{--¡Genial! ¡Perfecto!}

{--¿Y qué hacemos ahora?}

{Rory colocó la antena con cuidado sobre el pavimento.}

{El Narrador, dubitativo, le dio golpecitos con los dedos de los pies.}

{--Es tan pequeño. ¿Estás seguro de que esto va a funcionar?}

{Rory, quien no estaba profundamente convencido, dijo:}

{--¡Oh, el Doctor es un genio! Sus planes siempre funcionan.}

{--Mmm --dijo el Narrador.}

{Rory señaló con la antena hacia él y operó los controles en la
	secuencia que el Doctor le había mostrado. Miró a la pared cerca del
	Narrador, donde un panel de Galanteo molido funcionaría, esperaba, de
	monitor. Una imagen difusa de la cara del Narrador apareció en la
superficie plana. Rory rio.}

{--¡Vaya! ¡Sí que funciona!}

{El narrador le observó y se tocó la mejilla.}

{--¿Así parezco? --dijo, aterrorizado.}

{--La cámara siempre engorda un par de kilos.}

{--¿Y todo el mundo en Geath me puede ver?}

{--Eso espero. ¡No te preocupes! ¡Estás bien! --Rory giró una manivela
y la enfocó en la cara del Narrador-- ¡Vamos con la emisión!}

{El Narrador se estremeció como un pez.}

{--¿Qué digo?}

{--Prueba con ``traed el Galanteo''. Solo, ya sabes, dilo debidamente.
¡Vamos, a por ellos!}

{--¿Todo el mundo de Geath?}

{--Absolutamente todos --dijo Rory, animadamente.}

{El Narrador palideció.}

{--Gente de Geath --susurró.}

{--Un poco más alto, pretende que estoy yo solo. Háblame a mí.}

{--Gente de Geath --dijo el Narrador, más alto esta vez, aunque un
	poco afónicamente. Rory levantó su pulgar de ánimo y el Narrador reunió
	el coraje--. Gente de Geath. Como yo, habéis visto eventos remarcables
	desarrollarse esta tarde. Como yo, debéis haberos preguntado de dónde
	vienen estas grandes criaturas voladoras y por qué nos quieren hacer
	daño. Y en vuestros corazones, como yo, ya debéis saber la respuesta
	--el Narrador juntó las manos y se inclinó hacia adelante, volviéndose
	más confiado a medida que la urgencia de su mensaje sobrepasaba sus
	nervios--. Sabéis cómo este problema se ha creado. Las riquezas que
	todos hemos disfrutado les pertenecen a otros. Ahora ellos han venido a
	reclamarlas. Debemos entregar a estos visitantes lo que es suyo por
derecho. Lo que tengáis, traedlo a la gran plaza.}

{El Narrador levantó su mano izquierda. Uno a uno, se quitó los
anillos.}

{--Todos debemos llevar a cabo este sacrificio --dijo él--. Yo el
	primero. ¡Por favor! ¡Seguid mi ejemplo! Traed todo lo que tengáis a la
	gran plaza --levantó la palma, mostrando los anillos allí--. ¡Traedlo
con presteza!}

{Rory asintió entusiasmadamente. Miró hacia la plaza. Todavía no había
	demasiado movimiento, pero suponía que no habían estado mucho y quizás
	le llevaría a la gente algún tiempo el hacerse a la idea de que un
Narrador de tamaño de bolsillo les hablaba en sus casas.}

{--¡Sigue así! --le indicó Rory-- ¡Lo estás haciendo genial!}

{El Narrador apenas había comenzado a repetir su mensaje antes de que
oyeran el ruido de los motores a través del valle. Señaló al cielo.}

{--¡Los dragones de las estrellas! ¡Están volviendo!}

{Rory levantó la mirada. Dos distantes haces de luz brillaban por encima
	de Geath. Mientras observaba, comenzaron su acercamiento. Se lanzaron
	como relámpagos por el valle y a través de la ciudad tan cerca que Rory
	se agachó instintivamente cuando pasaron directamente por encima de
ellos.}

{--¡Guau! --daba igual si eran dragones o naves dragón, ambas eran
	increíbles y terroríficas-- ¡Vamos! --gritó al Narrador por encima del
rugido-- ¡Tenemos que seguir!}

{El Narrador repitió su emisión de nuevo y, ante el alivio de Rory, vio
	los primeros signos de que estaban siendo oídos y entendidos. Una docena
	o así de gente corrió hasta la plaza, dejó caer brazadas de Galanteo
	cerca de los escalones de la cámara del consejo, y entonces salieron
corriendo de nuevo. Rory esperaba que para traer más.}

{--Deberíamos mostrarles que lo dices de verdad --le gritó Rory al
Narrador, señalando hacia la colección de anillos.}

{Corrieron hacia la plaza y el Narrador lanzó sus anillos al montón de
objetos acumulándose allí.}

{--¿Veis? --gritó-- ¡Todos nosotros! ¡Todos tenemos que hacer esto!}

{Mientras hablaba, un aullido inhumano se alzó, como un metal arañando
	el alma. Una figura oscura tomó forma en el extremo alejado de la plaza.
El Narrador se giró frenéticamente hacia el transmisor.}

{--¡Por favor! --rogó a la gente de Geath-- ¡Tenéis que escuchar!
	¡Tenéis que hacer lo que os pido! ¡No tenemos mucho tiempo! ¡Entregad el
metal!}

{Rory giró la antena hacia el Regulador. Quizá si la gente lo viera,
	incluso indirectamente, podrían entender que no era inventado, el
	equivalente de Geath a un mito urbano. El Regulador aumentó hasta que se
	alzó por encima del edificio del consejo, oscureciendo el brillo dorado
	alzándose de la cúpula. Rory tembló bajo la influencia de los
	amplificadores emocionales. La antena tembló en sus manos. La imagen del
	Regulador parpadeó, pero sus peticiones resonaron por todo el valle y
directamente en cada hogar de Geath.}

{--Represento al Consejo Regulatorio. Bajo la cláusula 9.4b
	(subsección 12.2) del Acta de Regulación de Metales Psicomanipuladores
	(30673.26), todas las partes aquí reunidas deben entregar cualquier
	sustancia cubierta por el Acta citada. Bajo poderes concedidos por el
	Consejo Regulatorio por el Acta de Regulación de Metales
	Psicomanipuladores (30673.26), la fuerza razonable se puede usar para
asegurar todas las sustancias cubiertas por el Acta citada.}

{--¡Haced lo que os dice! --el grito del Narrador apenas era audible
por encima del quejido del Regulador--. ¡Sacadlo! ¡Sacadlo!}

{Pero la plaza estaba vacía. Todo el mundo había huido ante el Regulador
y nadie se atrevía a venir y enfrentarse a él. Excepto un hombre.}

{Beol salió cabalgando. Su armadura brillaba gloriosamente en la
	oscuridad, sin estar afectada por el poder del Regulador. Galopó a
	través de la plaza hasta que estuvo cara a cara con su enemigo. Con las
riendas frenó a su caballo, se alzó en sus estribos y alzó la espada.}

{--¡Huid, monstruo horrible! --gritó él-- ¡Abandonad mi ciudad en
paz!}

{--Oh, Beol --susurró su hermano--. No hagas que te maten.}

{El Regulador observó al Rey.}

{--¡Rendid el Galanteo! --berreó.}

{--¡Nunca! --gritó el Rey. Zarandeó su espada, espoleó su caballo y
	galopó hacia el Regulador. Rory, aun temblando por el miedo y la
	emoción, levantó la antena y capturó el momento, mostrándoselo a todo
	Geath. El Rey cabalgó directamente a través del Regulador. Parpadeó
	salvajemente y luego desapareció. Beol, girando para un segundo pase,
	vio su victoria y lanzó su espada hacia el aire. La atrapó con
facilidad.}

{La gente de Geath inundó la plaza. El cántico se alzó:}

{--¡Beol! ¡Beol! ¡Beol!}

{Incluso Rory, sabiendo que era una proyección, casi canturreó junto con
ellos. Entonces vio la cara del Narrador.}

{--¿Para qué has hecho eso? ¡Ahora nunca me escucharán!}

{Rory frunció el ceño y se rascó la cabeza.}

{--¿Qué vamos a hacer ahora?}

\mbox{}

{Amy y el Doctor se detuvieron fuera, en un lado de la entrada que
	llevaba a la arcada. El Doctor abrió la puerta un poco y ambos echaron
un vistazo hacia fuera. El dragón dormitaba en el centro del vestíbulo.}

{--Vale --susurró el Doctor--, ¿qué quieres que hagamos?}

{--¿Por qué me preguntas a mí?}

{--Tú eres la que no dejaba de hablar de robos.}

{--¡Doctor!}

{Sin embargo, Amy no tuvo oportunidad de dar su opinión. El Doctor le
	agarró del brazo y señaló al dragón. En su lado cubierto de Galanteo,
	una cara estaba enfocándose. La cara de Rory, por algún motivo más larga
que en la vida real.}

{--Sé que es mi novio y eso --susurró Amy--, pero eso da miedo.}

{--¡Doctor! --la voz de Rory resonó por el salón-- ¿Estás ahí?
¡Tenemos un problema!}

{El Doctor se puso la mano sobre la frente.}

{--Robaremos un dragón en secreto, eso es lo que he dicho. ¿Qué parte
de ``en secreto'' es tan difícil de entender?}

\mbox{}

{--¿Funciona? --preguntó el Narrador.}

{Rory observó infelizmente a la antena.}

{--No tengo ni idea.}

{--Sé que no soy un experto --dijo el Narrador, vacilantemente-- pero,
¿cómo puede responder él? ¿Tiene uno de esos boles?}

{Rory suspiró, se agachó y cogió la antena.}

{--No.}

{--¿Y qué hacemos ahora? Tenemos que seguir sacando el metal.}

{Rory se embolsó la antena.}

{--Lo que necesitamos es alguien al menos tan bueno como tú haciendo
	que la gente haga lo que quiera. Me parece obvio. Necesitamos a Hilthe
--vio la expresión del Narrador--. ¡Oh, no comiences!}

{--Siento que debería señalar --dijo el Narrador, hábilmente--, que
vencí con facilidad a Hilthe en las últimas elecciones.}

{--Cierto, pero no es la que ha provocado que dos gigantescas naves
	dragón vinieran gritando por la ciudad e hicieran llover fuego sobre
ella. Creo que sus acciones están en alza.}

{El Narrador dejó de quejarse, pero a duras penas parecía feliz.}

{--Vamos --dijo Rory--, a buscar a Hilthe.}

\mbox{}

{--¿Qué debemos hacer? --susurró Amy. La gran imagen de la cara de
Rory parpadeó y desapareció.}

{--Sacaremos a hurtadillas al dragón --le susurró el Doctor--. Lo
	abriremos. Veremos si hay otra antena. Él tiene que ir y hablarle a
Hilthe. Hacer que nos ayude.}

{--Oh, le encantará oírte decir eso. Vale, tú guías.}

{Salieron de la cobertura de la arcada y se acercaron de puntillas hasta
el dragón.}

{--¡Alto! ¡Estáis bajo arresto!}

{Cuatro de los caballeros de Beol dieron un paso saliendo de las
	sombras, con las espadas cortas desenvainadas y avanzaron hacia ellos.
	El Doctor corrió, entrelazando las columnas de la arcada. Amy se hundió
en la otra dirección, atrayendo a dos de sus perseguidores.}

{--¡Tengo que hablar con Beol! --gritó el Doctor mientras daba vueltas
	atolondradamente a un pilar--. ¡Tiene que escuchar ¿Por qué nunca me
	escucháis? ¿Es por la chaqueta? ¡El barro es culpa vuestra! ¡Deberíais
	pavimentar vuestras carreteras! ¿Es la pajarita? ¿Es la cara? ¿Cuántas
	veces tengo que decirlo? ¡Las apariencias pueden ser decepcionantes!
¡Tengo novecientos años!}

{Corriendo por las puertas principales hacia el salón, el Doctor chocó
directamente contra Beol.}

{--¡Ahí estás! ¡A tiempo! --se alisó la chaqueta y se enderezó la
	pajarita-- ¿Qué tiene que hacer un hombre para conseguir una audiencia
por aquí?}

{Beol cogió los hombros del Doctor, le dio la vuelta y le contuvo contra
la pared de la sala.}

{--¡Tienes que escuchar! --dijo el Doctor, con voz ahogada ahora que
su cara estaba apretada contra la piedra decorada.}

{Amy, tras el dragón con dos caballeros avanzando hacia ella, le gritó a
Beol.}

{--¡Deja de ser un estúpido puñado de músculos con la cabeza llena de
tonterías y deja que te hable!}

{Beol la miró con una expresión más bien herida y entonces, de repente,
su cara cambió.}

{--¿Qué? --dijo Amy-- ¿Qué pasa? ¿Por qué me miráis así?}

{--¡Amy! --gritó el Doctor, intentando liberarse del agarre de Beol.}

{Amy bajó la mirada hacia sus manos. Una luz dorada estaba convirtiendo
	la carne en ellas, haciéndolas translúcidas. La Heraldo venía, solo que
esta vez no había esperado a ser convocada.}

{De pura furia, el Doctor luchó para liberarse del agarre de Beol.
	Corrió por la sala del consejo, pero no pudo acercarse lo suficiente a
	la Heraldo para intentar traer a Amy de vuelta. Además, ya era demasiado
	tarde. Amy estaba envuelta en luz dorada. Una estridente armonía estaba
	formándose, resonando por todo el metal del salón. Beol corrió al lado
del Doctor.}

{--¿Qué está pasando? --gritó él.}

{El Doctor le ignoró.}

{--¡Suéltala! --le gritó a la Heraldo-- ¡Esto es un crimen, un crimen
terrible! ¡No tienes su permiso! ¡Sal de su cuerpo!}

{El Heraldo se giró para enfrentarse, con una luz blanca brillando desde
los ojos de Amy.}

{--Hemos esperado lo suficiente --dijo ella, siendo su voz dura e
	inteligente, una terrible distorsión de la de Amy--. Rendid el Galanteo
u os destruiremos. Destruiremos todo este mundo.}

{Beol agarró el brazo del Doctor.}

{--¿Qué está pasando? ¿Qué le está pasando a tu amiga? ¿Qué es esta
aparición?}

{El Doctor se giró para mirarle a la cara.}

{--¡Este es tu enemigo! --le gritó al joven y señaló a la Heraldo--.
	¡Dant no, ni Sheal! ¡Ella! ¡La enemiga de todos nosotros! ¡Un poder que
	usa a otra gente como una forma de sus propios fines! ¡Una mente que
solo puede pensar en los otros como herramientas, como posesiones!}

{--Conozco ese enemigo --dijo Beol, con sencillez--. ¿Qué debo hacer
para vencerla?}

{El Doctor no respondió. Hundiendo la mano en su bolsillo, sacó otro
	aparato que le había cogido al dragón antes. Era una pequeña caja negra.
	Se hundió hacia adelante para colocarla en el suelo a unos metros de la
Heraldo y la apuntó hacia ella.}

{--¿Qué estás haciendo? --dijo Beol-- ¿Qué es eso?}

{--Esto la vencerá --dijo el Doctor, en voz baja y con fiereza--. Ya
lo hemos hecho una vez.}

{Un aullido grave se alzó desde la caja. Beol comenzó a decir:}

{--He oído este sonido antes varias veces.}

{--Observa --dijo el Doctor.}

{En unos segundos, una silueta oscura apareció y comenzó a alzarse, con
	las manos extendidas hacia la Heraldo. Beol, aterrorizado, se giró hacia
el Doctor.}

{--¡Pero esta es la bestia que he vencido hace unos momentos!}

{El aullido se volvió más fuerte, el grito de un animal furioso y
herido. El Rey presionó sus manos contra sus oídos.}

{--¿Vencerlo? --el Doctor rio huecamente-- ¡Era una ilusión, Beol!
	Pueden hacer venir de estas tantas como quieran. Seguirán mandándolas
	aquí abajo para gritaros hasta que roguéis que vuelvan con su dragón.
	¡Pero antes incendiarán la ciudad! --tuvo que gritar para hacerse oír
	por encima de la cacofonía, la discordia entre la música marcial de la
	Heraldo y el aullido del Regulador que estaba creando ella-- ¡Tu
	victoria era una ilusión, Beol! ¡Nunca estuviste en peligro! --el Doctor
	se agachó sobre los controles, dirigiendo su Regulador para que
comenzara a luchar contra la Heraldo.}

{La Heraldo reaccionó con violencia. Levantó las manos de Amy y mandó
	olas de anillos dorados de luz por el salón. Golpearon a los dos
	caballeros más cerca de ella y los mandó volando al otro lado. Chocaron
	contra las grandes columnas de piedra y cayeron al suelo, cuerpos
	derrumbándose como si no fueran nada más que muñecas lanzadas por un
	niño mimado en un ataque de implacable resentimiento. Beol corrió hacia
	ellos, pero la Heraldo, viendo su movimiento, giró su furia hacia él.
	Ella levantó la mano de Amy y se preparó para mandar otro rayo de su luz
	mortal. Solo el Doctor, girando el Regulador sobre ella, evitó que Beol
	muriera. El Rey tomó escondite tras una de las columnas. El Doctor se
giró hacia la Heraldo y presionó su asalto.}

\mbox{}

{Atrapado dentro de la esfera de influencia del Heraldo, Amy sabía desde
	el momento en el que el Doctor puso la caja sobre el suelo que su
	proyección solo sería peor para ella. Ahora, cerca de la mente de la
	Heraldo, más cerca de lo que nunca había querido estar, sabía que la
	presencia del Regulador del Doctor, sirvió principalmente para
	enfurecerla. La Heraldo, sabía Amy, nunca la soltaría mientras el Doctor
	la amenazara, y quizá ni siquiera entonces. Las lágrimas recorrían las
	mejillas de Amy mientras la alienígena usaba sus manos para lanzar el
golpe letal que mandó a los caballeros de Beol a través del salón.}

{--¡Apágalo! --le susurró, pero su voz fue sobrecogida por la canción
cruel de la Heraldo.}

{La Heraldo se giró hacia Beol, alzando la mano de Amy contra él, pero
	el Regulador del Doctor la empujó hacia atrás. La Heraldo reculó y gritó
	en agonía frustrada. Amy aprovechó su oportunidad. Convocando cada onza
de su voluntad, le gritó al Doctor:}

{--¡Apágalo! ¡Apágalo! ¡Apágalo! ¡Duele!}

{El Doctor la oyó. Le lanzó a Amy una mirada de angustia, luego agarró
la caja negra y la apagó. Su Regulador retrocedió y desapareció.}

{Pero la Heraldo no iba a dejar que el acto de desafío de Amy pasara
	impune. Giró toda su voluntad y su furia hacia dentro, golpeando contra
	las defensas de Amy, en su sentido de sí misma. En ese momento, Amy
	sintió el impacto de los amplificadores emocionales en las manos de una
	experta que sabía exactamente cómo usar su tecnología. Aquel era todo su
	poder, no los azarosos y accidentales efectos conseguidos por el
	Narrador, y apuntó para estimular un terror más vasto y más incontenible
que nada que el Regulador hubiera siquiera intentado producir.}

{Toda la incertidumbre y la aprensión que Amy había experimentado desde
	que llegara a Geath, todo el miedo y la soledad que había intentado
	batallar, surgió a través de ella, ampliado a miles. Todas sus tristezas
	se amplificaron y se convirtieron en el tema de la canción de la
	Heraldo. Las delicias fueron ahogadas, los dulces momentos de alegría
	que no solo hacían la vida soportable, sino que la hacían todo lo que
era. La Heraldo cantó sobre ellos hasta que solo quedó el dolor.}

{Las rodillas de Amy se desplomaron, su alma se desplomó. Aquello,
	entendía ahora, era cómo los Brillantes Nobles creaban su imperio y
	mantenían su gobierno multisecular intacto. Lo habían hecho a través del
	miedo, a través de la separación, atrapando sujetos en el aislamiento de
	un infierno inmutable bañado en oro. Amy se sintió cayendo en un vacío,
	aterrorizada y cautivada en la misma medida, incapaz de detenerse e
incierta de que siquiera lo quisiera.}

{Débilmente, a través de la vacía e invasiva música de la Heraldo, Amy
oía al Doctor.}

{--¡Lucha contra ella, Amy! ¡Lucha! --pero su grito creció más
	distante y su voz se volvió la de una extraña, alguien a quien nunca
	había conocido de verdad. Tenía siete años otra vez, esperando al hombre
	que le había dicho que volvería y se la llevaría, la pequeña niña
	perdida, sentada en el jardín esperando a un caballero de brillante
	armadura que no había vuelto. Amy se imaginó a sí misma de pie al borde
del olvido y que allí no había nadie para ayudarla.}

{Solo ella misma.}

{--No te tengo miedo --dijo Amy al seductor vacío abriéndose en su
	interior--. No soy tuya. Soy yo. Soy Amy. ¡Y no estoy sola! --juntó las
	manos, las suyas, bajo su control-- ¡Así que será mejor que dejes de
usar mi cuerpo antes de que pierda de verdad la calma!}
