\chapter*{Capítulo Once}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Once}

{Hubo un brillo cegador. Los anillos de luz engullendo a Amy latieron
	hacia fuera. Se convulsionó bajo el receso y el agarre de la Heraldo
	sobre ella se aflojó. Amy sintió como si unas bandas de hierro que
	habían estado lentamente endureciéndose alrededor de su pecho,
	asfixiando su respiración, ahogándola a ella misma, de repente se
	aflojaran. Manteniendo aquello en mente, Amy se imaginó a sí misma
	agarrando las bandas, apartándolas, lanzándolas. El vacío que, pocos
	momentos antes parecía estar abriéndose ineludiblemente ante ella,
	comenzó a recular, como un mal sueño que se había quitado de encima al
llegar la mañana.}

{Pero la Heraldo no se rendiría fácilmente. Hizo un último intento por
	controlar a Amy, para aprovecharse de ella si no podíaa disuadirla,
	amplificando las armonías hasta que el mismo salón retumbó con el ruido.
	Amy le devolvió la canción, fragmentos aleatorios de canciones, todo lo
	que le viniera a la cabeza. Con un último esfuerzo, y una impactante
	interpretación de ``Estrellita, ¿dónde estás?'', Amy se liberó. Apartó a
	la Heraldo definitivamente, alejándola fuera de su mente. La luz dorada
	se disparó hacia arriba, fusionándose en una bola. La Heraldo gritó con
	furia e impotencia, puro ruido que hizo agrietarse la cúpula. Entonces
desapareció.}

{--¡Hasta nunca! --dijo Amy, y cayó de rodillas.}

{Alargó sus manos para evitar caer de cara. El Doctor y el Rey corrieron
	para ayudarla. Amy estiró sus brazos y dejo que la levantaran. Beol se
agachó para besarle la mano.}

{--Sois una dama de gran coraje.}

{--No soy ningún tipo de dama. Pero si vuelves a sonreír, te
perdonaré.}

{Beol la complació. Amy le arrugó la nariz.}

{--¡Qué mono! ¡Votaría por ti!}

{El Rey colocó la mano sobre el pecho e hizo una reverencia. Luego fue a
ver a sus caballeros. El Doctor la empujó y la abrazó.}

{--Estoy impresionado, Pond. Eres impresionante.}

{--Lo sé --le sonrió. Él le devolvió la sonrisa. Él había vuelto,
	pensó, solo que más tarde de lo que había dicho. Aunque seguía siendo un
	error el esperar sentada a su caballero de la brillante armadura. Tenía
todo el resto de su vida por seguir.}

{--¿Qué has visto? --le dijo el Doctor, suavemente-- ¿Puedes hablar de
ello? ¿Qué te ha mostrado?}

{--Un mal lugar. El peor. Un lugar en el que nada cambiaba --Amy se
	estremeció--. Durante miles y miles de años, nada cambió. Había Galanteo
	por todas partes. Estaba en la comida que comías, el agua que bebías, el
	aire que respirabas. Daba forma a todo lo que había a tu alrededor, por
	completo. Se deslizaba en cada espacio. Eras como un pájaro atrapado en
	una mancha de aceite. Atrapado en una hermosa mancha de aceite dorado.
	Luego vino el murmullo, la canción de nana\ldots{} pero detrás de eso,
	el susurro del miedo. Más que nada querías alejarte, pero no te
	atrevías. ¿Dónde podías ir? No había ningún lugar al que ir. No podías
	hacer un movimiento, no podías salir, no podías salvarte\ldots{} Y, esto
	era lo peor, parte de ti quería quedarse. Quería lo que estaba en
	oferta. Lo ansiaba. Sin cambiar. Sin tener que crecer. Pasándolo. Era
	como si fuera seguridad, pero no lo era, no en serio. Era el infierno.
	Un infierno dorado --Amy suspiró--. Pero la he vencido, ¿no? No del
todo, porque va a volver.}

{--Me temo que tienes razón.}

{--Entonces supongo que será mejor que nos preparemos.}

{El Doctor asintió lentamente. Puso sus manos en los bolsillos y caminó
	hacia el centro de la sala. Levantó la mirada hacia la cúpula, donde la
	luz de la Heraldo había brillado momentos antes y dónde ahora solo una
	larga grieta zigzagueaba desde un extremo de la cúpula al otro. Amy se
le unió.}

{--Sientes lástima por ella, ¿no?}

{--¿Eh?}

{--La Heraldo. Que lo sientes por ella.}

{--Eh.}

{--¿Por qué, Doctor? ¿Por qué preocuparse?}

{--Supongo\ldots{} --seguía mirando la grieta, y el Doctor hizo una
	mueca-- que porque está tan atrapada como todos. Ella tiene a sus amos,
	después de todo, y ella responde ante ellos. Si fracasa aquí en Geath,
¿qué le pasará?}

{--Ella también tiene elección, Doctor. Podría rechazar obedecer a sus
amos.}

{--Eso es más fácil decirlo que hacerlo.}

{--La gente del Regulador lo hizo. La Heraldo no tiene que obedecer a
	estos Brillantes Nobles, ¿verdad? Ahora no. No tan lejos del final de su
guerra.}

{--Los Brillantes Nobles --la cara del Doctor se estremeció de
	disgusto ante su nombre--. Bien, ellos son los verdaderos villanos de la
	obra. Me pregunto cómo de brillantes son realmente, sin el Galanteo. La
	Heraldo puede haber escalado unos cuantos peldaños de la gran masa de
sirvientes, pero ella no está de ninguna manera en lo alto.}

{Amy pensó aquello. Pensó sobre la implacabilidad, la crueldad casual
	con la que se había aprovechado de ella y la había usado. Pensó en la
	música estridente y el sonido vacío de desesperación en el corazón de
ello. ¿También eso era parte de la canción de la Heraldo?}

{--Sabes --dijo Amy, lentamente--, creo que esos peldaños extra hacen
toda la diferencia.}

{Beol volvió a unírseles.}

{--¿Cómo están tus dos caballeros? --le preguntó el Doctor.}

{--Muertos --dijo Beol, tristemente--. Ambos muertos. Sus cuerpos
estaban rotos.}

{--¿Sigues sintiéndolo por ella, Doctor? --murmuró Amy.}

{--Siempre, Amy --respondió. Le dijo a Beol con cansancio--. ¿Vas a
escucharme ya o no?}

{--No necesitas hablar. El metal debe irse --Beol observó hacia el
	corazón de la cámara, al poder de todo ello--. El dragón, también. Pero
no a la gente de la Heraldo.}

{--No, a ellos no --dijo el Doctor--. Al Regulador, entonces.}

{--No te sientes feliz con ello, ¿verdad, Doctor? --dijo Amy.}

{El Doctor negó con la cabeza.}

{--Rory puede haber estado hablando bajo la influencia del Galanteo,
	pero tenía razón cuando señalaba que el Regulador nos ha amenazado.
	Entregárselo se siente demasiado como si fuéramos coaccionados --sus
ojos brillaron--. Y no me gusta ser coaccionado.}

{--Pero es la única opción, ¿no? --dijo Amy-- A menos que planees
quedártelo tú.}

{El Doctor echó un vistazo hacia el dragón.}

{--La criatura aulladora ha dejado su punto de vista bastante claro
	--dijo Beol con firmeza--. El dragón debe de serle entregado, o Geath
sufrirá. No podemos permitir eso.}

{--Doctor --dijo Amy--, seguro que sabes igual que el Regulador cómo
deshacerse de eso, pero no creo que eso sea el punto.}

{Durante una fracción de segundo, el Doctor pareció estar en otro lado,
perdido en sus reflexiones. Entonces dijo:}

{--Nah. Tienes razón. Imagínatelo en la TARDIS.\@ No pega demasiado con
	el esquema cromático, ¿verdad? --desperezándose de cualquier visión que
	brevemente le hubiera sobrecogido, se dirigió de un bote hacia las
puertas-- ¡Vamos! ¡Es hora de comprobar la Operación Adiós Al Galanteo!}

\mbox{}

{Rory levantó la mirada hacia la ventana trasera de Hilthe con una
	sensación familiar de tener el corazón encogido. Juntó sus manos y se
abrazó hacia adelante.}

{--Pisa ahí --le dijo al Narrador--. Yo te empujaré y entonces puedes
estirar la mano y subirme.}

{--¿Entras en casas a la fuerza a menudo? --le preguntó el Narrador
con una voz censora.}

{--¿Derrocas gobiernos legítimos e instalas gobernadores marioneta a
menudo?}

{--No bajo circunstancias normales.}

{--Bueno, pues, ahí tienes tu respuesta. Invasión alienígena. Aquí
	están todas las apuestas. Además, la ventana está abierta, así que,
	técnicamente, no es entrar a la fuerza. Démonos prisa. No sé cuánto nos
queda, pero supongo que no es mucho. Pronto será por la mañana.}

{El Narrador no protestó de nuevo y pisó sobre las manos de Rory. Rory
	le empujó a través de la ventana y luego levantó el brazo para que le
pudiera catapultar hacia el interior.}

{--¿Dónde estará? --le susurró el Narrador, mirando por el oscuro
pasillo vacío.}

{Rory señaló hacia adelante.}

{--Amy dijo que había unas escaleras. Deben de estar ahí arriba, a la
	derecha. Llevan hacia una sala de estar y puede que Hilthe no esté
	durmiendo esta noche. Además, tenemos una ruta de escape por ahí detrás.
Ya sabes, por si acaso.}

{El Narrador asintió y Rory le llevó pasillo abajo. Encontraron las
	escaleras estrechas por las que Amy había escapado antes aquella misma
	noche. La puerta al fondo estaba cubierta por unas cortinas. Rory las
	corrió y miró hacia la sala de estar. Era la misma que él había
	visitado. ¿Hacía apenas unas horas había estado allí sentado, bebiendo
	té dulce con Hilthe y había visto por primera vez a la Heraldo?
Lamentaba haber puesto sus ojos alguna vez sobre ella.}

{Rory volvió a correr las cortinas y entró en silencio en una habitación
	con un grado de sigilo que habría merecido aplausos del Doctor. Hilthe
	estaba sentada en una de las sillas, con los ojos cerrados,
	aparentemente dormida. Rory se giró hacia el Narrador, poniendo su dedo
	sobre sus labios y luego le señaló para que se acercara. El Narrador
cruzó la sala de puntillas y se puso en la puerta.}

{--Ahora que mi vía de escape está bloqueada --dijo Hilthe, con sus
	ojos todavía cerrados--, ¿quién llevará a cabo el golpe final? ¿Serás
tú, Rory?}

{--¿Qué? --dijo Rory, asombrado-- ¿Qué crees que soy?}

{--Un espía. Un asesino --Hilthe abrió sus ojos y echó un vistazo por
	encima de su hombro hacia el Narrador--. Ya veo que esta conspiración
	lleva tiempo planeándose. Pero antes de que acabéis conmigo, me gustaría
saber el precio. ¿Cuánto os ha pagado la gente de Dant?}

{El Narrador puso los ojos en blanco.}

{--¡Por el amor de los cielos! --dijo Rory-- ¿Cuántas veces tengo que
decirlo? ¡No somos de Dant!}

{Los ojos de Hilthe brillaron.}

{--¿Qué otra explicación puede haber?}

{--Madre --dijo el Narradro--. Os ruego, durante un momento que
	intentéis mirar más allá de las banales preocupaciones de las
	ciudades-estado de Evesh. Sé que os han mantenido ocupada toda la vida,
	pero son triviales comparadas con la crisis a la que nos enfrentamos
esta noche.}

{Hilthe le observó con odio. El Narrador no se movió de su posición en
la puerta principal. Se cruzó de brazos y le devolvió la mirada.}

{--Se supone que debíamos convencerla --dijo Rory--. ¿Te acuerdas?
¿Ponerla de nuestro lado?}

{--No tengo ningún interés en ganar el favor de esta mujer --respondió
	el Narrador con ardor--. No ha hecho nada para que lo quiera --se giró
	de vuelta a Hilthe--. Tenías razón en tu estimación de mí, Madre. Sí que
	desprecio a esta ciudad. He venido a Geath para tomar venganza. Y he
	disfrutado cada momento. Me ha encantado ver a la gente depender de
	todas mis palabras. Me ha encantado verles querer acercarse a mí y a mi
	hermano. Me ha encantado su devoción y el conocimiento de que siempre
que yo escogiera, les podría arruinar.}

{--¿No te vas a callar? --le siseó Rory-- ¡Necesitamos su ayuda!}

{--¡No, no me voy a callar! --dijo el Narrador-- ¡No estaré callado
	nunca más! ¡Va a oír todo esto! El Doctor me dijo que hablara como nunca
	había hablado antes, que contara la historia de mi vida. Bueno, la
	historia de mi vida es que el consejo de esta ciudad, de la cual vos
	erais la líder, Hilthe, irrumpió en mi casa y mandó hombres para golpear
a mis amigos y a mi familia hasta que se rindieran.}

{--Así que sí que estáis aquí para matarme --dijo Hilthe. Alzó su
barbilla, desafiante--. No temo nada. Moriría por Geath.}

{--¿Mataros? --el Narrador se acercó para ponerse cerca de ella-- ¿Es
	eso lo que esperáis de mí? Creéis que no sirvo para nada. Un bruto de
	río arriba. No un ciudadano de manos suaves como vos misma. Y eso es lo
	que soy. Me he criado en el campo y me enorgullezco de ello. ¿Pero
	mataros? ¡Tengo más cosas en mi mente esta noche que vos! ¡Estoy
	intentando salvar vuestra ciudad! Estoy intentando enmendar un error.
	¿Dónde habéis estado vos esta noche, Madre Consejera? Sentada aquí,
	aferrándoos al pasado\ldots{}}

{Hilthe se enderezó en su silla, orgullosa y enfadada.}

{--¿Cómo te atreves? ¡Un granjero de los valles! ¿Qué sabes tú del
glorioso pasado de Geath?}

{--¡Sé lo suficiente! --le gritó el Narrador-- ¡Sé que no es tan
	glorioso como pretendes! ¡Y me atrevo porque es cierto! ¡Decís que
	haríais cualquier cosa por Geath, pero todo son palabras! Si de verdad
	amaseis a vuestra ciudad, su gente y su larga historia, habríais
	apartado vuestro orgullo y vendríais ahora con nosotros. No os
	esconderíais en el momento de mayor necesidad. ¿Morir por Geath? Mi
hermano está deseando morir por Geath. Mi hermano, el Rey.}

{El Narrador dejó de hablar. Se apartó de Hilthe y fue a apoyarse contra
	la puerta otra vez. Estaba temblando por la emoción. Hilthe estaba
	sentada con sus manos cruzadas ante ella y su cabeza ladeada. Rory no
	podía ver lo enfadada que estaba, pero quizá había algo que podía seguir
diciendo para convencerla.}

{--Hilthe --comenzó, vacilantemente--. De verdad que necesitamos tu
	ayuda. No somos espías, no somos enemigos y estamos intentando hacer lo
correcto. Pero necesitamos tu ayuda.}

{--Por favor, Madre --dijo el Narrador. Su tono era mucho más
	amable--. Apartad nuestras diferencias. La gente de Geath se ha puesto
	en nuestras manos. Tenemos que hacer lo correcto por ellos. Sé que
	creéis que os he quitado el poder de forma injusta\ldots{}}

{Hilthe se estremeció.}

{--Tenéis razón --siguió el Narrador--. Eso hice. Y lo siento. Pero
	estamos bajo medidas desesperadas y la gente a nuestro cuidado os
	necesita. Necesitan oír vuestra voz de nuevo. Por favor, venid y
habladles.}

{Hilthe levantó su mano para evitar que siguiera hablando. Hacia Rory,
ella dijo:}

{--Diez unidades estándar de tiempo.}

{Rory asintió.}

{--¿Y seguimos sin saber cuánto es una unidad de tiempo estándar?}

{Rory negó con la cabeza.}

{--¿Y no me vais a matar?}

{Rory abrió su boca para protestar, y entonces vio el tic en el ojo de
Hilthe.}

{--No --dijo él--. Definitivamente eso no está en la agenda.}

{--Entonces supongo que debemos apresurarnos --Hilthe se levantó. Echó
	un largo vistazo por la sala y luego se paseó hasta la puerta. Cuando
	llegó a dónde estaba el Narrador, se detuvo y le miró de arriba abajo.
	Una lenta y no totalmente reticente sonrisa le recorrió los labios--. Sí
	que tienes un gran don --dijo ella--. Espero, que cuando esto haya
acabado, le des un mejor uso.}

{--Habrá segundas oportunidades por todas partes --dijo el Narrador--.
	Todos deberíamos estar agradecidos --abrió la puerta y dio un paso atrás
para que Hilthe pudiera pasar a su lado de forma majestuosa.}

{--¡Deprisa! --gritó a Rory y al Narrador desde el pasillo-- ¡No hay
tiempo que perder! ¡Seguidme!}

\mbox{}

{De camino de vuelta a la plaza, Rory le explicó la antena a Hilthe y lo
	que necesitaba que hiciera ella. Era obvio que no se creyó ni una
	palabra de lo que decía, incluso cuando le demostró cómo funcionaba el
	transmisor y proyectó su imagen en la cobertura de los escalones, pero
ella no puso ninguna objeción.}

{--Si dices que esto funcionará, aceptaré tu palabra --observó su
	propia cara--. Metales extraños, ruidos extraños. Y ahora, aparatos
	extraños. Una historia verdaderamente extraña --se enderezó el cuello de
su blusa y se alisó su pelo plateado--. ¿Comenzamos?}

{Encarándose a la antena, Hilthe lanzó una sonrisa de gran belleza.}

{--Mis queridos amigos --dijo ella--. Es un placer ser capaz de volver
	a hablaros de nuevo, incluso en un tiempo de tal confusión y
	sufrimiento. Sabéis qué es lo que debo deciros. Sabéis qué ha provocado
	tal dolor. El metal, mis queridos amigos. El metal. Y ahora os estoy
	hablando para pediros que lo entreguéis. Queridos amigos, sé lo difícil
	que será, pero tiene que hacerse. Solo entonces, Geath será restaurado.
Solo entonces, estaremos a salvo.}

{Mientras hablaba, Rory mantuvo una mirada cercana de la actividad del
	otro lado. Mientras observaba, primero una persona, luego otra, se
	asomaron, cargando un puñado de joyería, o un montón de bandejas
	doradas, lanzándolas ante la fachada de la cámara y apresurándose a
	volver a casa a coger más. Rory señaló con su pulgar para que Hilthe
pudiera ver qué pasaba.}

{--¡Ya veo que muchos de vosotros estáis respondiendo a mi llamada!
	--gritó Hilthe-- Mis queridos amigos, sabía que tenía razón al poner mi
	confianza en vosotros. ¡Daos prisa, por favor! ¡Traed el metal a la gran
	plaza! ¡Recordar que la verdadera riqueza de nuestra ciudad nunca ha
	estado en la demostración de riquezas, sino en la amabilidad, en la
	generosidad y en el deseo de vivir una vida plena y variada! Una vida
	que todo el mundo en la ciudad y bajo ella merece --miró al Narrador
	mientras dijo esto, y descansó su mano brevemente sobre su pecho, en una
	promesa silenciosa. El Narrador asintió para demostrar que lo había
entendido--. ¡Geath no lo necesita! ¡Restauremos nuestra ciudad!}

{Observando el constante fluir de gente entrando en la plaza, Rory se
	sintió por primera vez optimista sobre sus posibilidades de éxito. El
Narrador le lanzó una sonrisa esperanzadora.}

{--Creo que está funcionando --le susurró.}

{--Ella es una política nata --dijo Rory--. Sabe cómo hacer que la
	gente dé su dinero --jugueteó con unos de los controles en la antena y
encontró unas imágenes de la guerra que el Doctor le había mostrado.}

{--Mirad lo que sucede cuando se permite que este metal cubra todo a
	su alrededor --dijo Hilthe--. Queridos amigos, no pretendo asustaros,
pero no puedo esconderos la verdad.}

{Observando la gran plaza tan de cerca, Rory vio a Amy y el Doctor el
	segundo después de que emergieran de la cámara del consejo. Dejando la
	antena y Hilthe bajo la dirección del Narrador, bajó corriendo los
	escalones hasta donde estaba Amy. Antes de que llegara a ella, Rory
	sabía qué había pasado. Había la misma aura, la misma ligera imagen
	perlada que había rodeado a Hilthe después de que la Heraldo hubiera
hablado a través de ella. Cuando se encontraron, se abrazaron.}

{--¿Estás bien? --dijo Rory-- ¿Qué ha pasado?}

{--¡Amy ha ganado a la tipa mala! --canturreó el Doctor.}

{--¡Creía que no había tipos malos!}

{--¿He dicho yo eso, Roy? ¿Lo he dicho? Bueno, ¡pues esta vez sí los
	hay! Y cuando digo que ``Amy ha ganado a la tipa mala'' lo que quiero
	decir es que ``la ha retrasado durante un momento''. La Heraldo volverá.
¿Cómo va la recolección del Galanteo?}

{Rory se giró hacia Amy.}

{--¿Qué ha pasado de verdad?}

{--La Heraldo decidió convertirme en su portavoz --Amy hizo una
mueca--. Yo decidí que no lo iba a permitir.}

{La abrazó aún más fuerte. ¿Por qué se habían peleado antes? ¿Por qué se
	peleaban alguna vez? Ella era brillante. Nunca volvería a pelearse con
ella. Probablemente.}

{--Aquí está Beol --dijo el Doctor en voz baja.}

{Rory y Amy se giraron para mirar. El Rey bajaba lentamente por los
	escalones hasta la gran plaza. Tras él, sus caballeros llevaban a sus
	dos camaradas caídos. Tras ellos, venía el dragón. La multitud de gente
	dejó de amontonar sus posesiones e inclinaron sus cabezas a modo de
	respeto. El dragón brilló bajo la luna, era tan hermoso que quitaba el
	aliento e infinitamente deseable. Rory sintió una oleada de
	arrepentimiento al ver que se marchaba. Quizá siempre había sido así
cuando acababa un encantamiento.}

{--Espero que el Narrador esté consiguiendo todo esto --dijo el
Doctor, observando el progreso de Beol.}

{--Creo que sí --Rory señaló al montón ante ellos, que trabajaba de
	receptor. La imagen de Beol apareció por encima de ello, y Rory era
	capaz de ver tanto la transmisión como el evento real, y el Rey se les
	acercó. Cuando Beol llegó al montón, se detuvo. Levantó su mano y la
	corte frenó tras él. Los portadores bajaron las camillas con sus
compañeros caídos y el dragón al suelo.}

{--Basta --dijo Beol, simplemente--. No vale la pena el precio. No lo
vale.}

{Se quitó su armadura y la añadió al montón. Colocó el yelmo en lo alto
	y dio un paso atrás. No parecía menos extraordinario sin él. Entonces
inclinó su cabeza hacia sus caballeros caídos.}

{--Todo un ganador de audiencias --dijo Amy, sombríamente.}

{El Rey apenas había acabado su pequeño ritual cuando la gente de Geath
	comenzó a converger en la plaza, cargando sus posesiones de Galanteo con
	ellos. Una pequeña niña se tambaleaba bajo el peso de cuatro gigantescos
	candelabros. Tras ella, su abuela traía una cuña dorada, la cual colocó
como una tapa en lo alto del yelmo de dragón.}

{Al cabo de poco, la armadura de Beol desapareció de la vista,
	completamente cubierta con las riquezas que la ciudad estaba entregando.
	Un equipo fue encargado de quitar el chapado de la cúpula en la cámara
	del consejo. Durante el resto de la noche, a medida que una luna llena y
distante pasaba por el cielo, la gente de Geath desnudó su ciudad.}

{Al fin, una gigantesca pila de metal dorado, tan grande como una gran
	excavación, dominaba la plaza principal. Toda la ciudad había venido
	para ver qué pasaría a continuación, sin ser capaces de ver las imágenes
	que el Narrador les había transmitido con mano firme u oír los firmes y
	amistosos ánimos de Hilthe. Llenaban el espacio restante de la plaza,
	retrocediendo hasta las escalinatas que llevaban colina arriba. Otros se
	colgaban de las ventanas de aquellas gigantescas casas que se alzaban
sobre los edificios del consejo.}

{La luna se puso. Una breve ola de frío descendió sobre la ciudad, un
	momento de silencio antes del amanecer. Entonces llegó el distante
	zumbido de los motores y el inconfundible grito del aullido del
	Regulador. La multitud se estremeció, en masa. Las dos naves cruzaron el
	valle, hermosas y letales. En el mismo centro de la plaza, justo tras el
	dragón, el Regulador comenzó a tomar forma. Desde su punto de ventaja en
	los escalones que guiaban a la cámara del consejo, el Doctor observó su
aparición con un ojo frío.}

{--Realmente odio ser coaccionado --dijo él. Se adelantó para oír el
reclamo del Regulador.}
