\chapter*{El Festín de la Piedra}
\addcontentsline{toc}{chapter}{El Festín de la Piedra}

{El grito había atravesado el silencio como un cuchillo a través de la
 carne. A medida que las vibraciones resonaban de peñasco en peñasco, algo en
 lo profundo se agita, perturbando su sueño. Sin
 embargo, ese algo no podía dormir. Un grito no se había escuchado aquí
 durante siglos, y los gritos del pasado nunca habían sonado así. Aquello
 había sido un bramido, un rugido como si el tejido mismo de la realidad
 hubiera sido despedazado, no el chillido de un niño aterrorizado. Y la
 cueva ya no estaba vacía. El polvo que había yacido allí desde hacía
 eones había sido desplazado por la llegada de una alta caja azul,
 bailando en la luz feroz del faro que latía encima de la estructura. El
 leve zumbido resonante que manaba de la caja era fascinante, y lo que se
 hallaba en lo más profundo de su interior se extendía, sólo para
 encontrar su conciencia tocada, picada por otra presencia. Una presencia
 como nunca había sentido antes. Una presencia que encontraba
atrayente.}

{Algo en lo profundo despertó y sintió el hambre roer.}

{La puerta de la TARDIS se cerró de golpe, dejando
 al Doctor de pie a solas, mirando hacia la gran oscuridad que había más
 allá. Dio un paso adelante, sus pasos haciendo eco en la nada. La cámara
 en la que estaba debía ser enorme. Olfateó el aire mientras caminaba
hacia adelante unos cuantos pasos.}

{---Nauseabundo ---se dijo, deteniéndose en una pared de roca---. Nadie
 ha estado aquí durante siglos ---pasó la mano por la pared, sintiendo el
grano. Estaba caliente y húmedo.}

{El Doctor miró de nuevo hacia la TARDIS y suspiró.}

{---Supongo que será mejor que vaya tras él
 ---dijo Alison, para romper el incómodo silencio. El Amo estaba de pie,
con los brazos cruzados.}

{---Bueno ---dijo encogiéndose de hombros---, yo no puedo hacer eso,
¿verdad querida?}

{Alison se movió para agarrar su chaqueta del respaldo de un sillón.}

{---¿Crees que debería disculparme con él, entonces?}

{---Y ahora añadimos consejero de orientación a mi creciente lista de
 nuevas funciones ---el Amo colocó ambas manos con cansancio contra los
controles---. Señorita Cheney, usted va a hacer lo que va a hacer.}

{Se accionó un interruptor y las puertas se abrieron. Alison no dijo
 nada. En cambio, se dio la vuelta y recorrió la cámara de control y
 desapareció en la plaza de oscuridad enmarcada por las puertas. Cuando
las puertas se cerraron detrás de ella, el Amo echó un ojo al cielo.}

{---Niños.}

{Alison salió del umbral de la TARDIS en la cámara de piedra. Se puso la
 chaqueta alrededor de ella, abrazándose con sus brazos para protegerse
 del frío. Mirando a su alrededor vio al Doctor, a cierta distancia,
caminando a través de la cámara.}

{---¡Doctor!}

{---Ahora no. Estoy hablando.}

{El Doctor agitó la mano con desdén hacia quien trataba de atraer su
 atención y se volvió hacia el mar de rostros, sus expresiones fijas y
extasiadas, instándole a terminar su cuento.}

{---\ldots{} y así yo le dije al Slarvian en el bar que podía quedarse,
¡pero que el tipo en el traje Quark tendría que irse!}

{Después de una pausa, toda la habitación estalló en risas. Incluso les
 gustaban sus bromas. Esta era la mejor fiesta en la que había estado
 desde Woodstock. Ahora, ¿dónde estaba ese camarero con su champán? En el
 fondo de su mente, el Doctor pareció recordar a alguien diciéndole que
 estaba bebiendo de más en estos días, pero mucho había sucedido
 recientemente. Había cambiado. ¿Podrían culparlo? Y además, ¡se suponía
que esto era una fiesta!}

{Alison miró fijamente al
 Doctor. ¿La había ignorado por completo? Ahora estaba de pie, de
 espaldas a ella, la mano en el aire, aparentemente mirando al vacío.
 Ella estaba empezando a pensar que tal vez él estaba a unas pocas
patatas fritas de una Happy Meal.}

{Ella se estremeció cuando una gota de agua helada aterrizó en la parte
 posterior de su cuello. Ella levantó la vista. Se sentía como si alguien
 estuviera corriendo las puntas de unos dedos fríos por su columna
 vertebral. Los muros escarpados de una roca húmeda, infestada de moho,
 se extendían por encima del techo sombrío. Era como una gran catedral
 petrificada. No muy lejos, justo más allá del inmóvil Doctor, había una
 base de roca que se desmoronaba en cuclillas. Parecía una especie de
 altar crudo, pero no podía estar segura. Una artesa de piedra cerca del
 altar. ¿Una artesa para qué? Fuera lo que fuese, la roca que la rodeaba
 se tiñó de color negro azabache. ¿Y de dónde venía esa brisa? Se giró
 trescientos sesenta grados, pero no parecía haber ningún tipo de entrada
 o salida. Había un montón de piedras pulidas, apiladas en un montón
 enorme detrás de la TARDIS.\@ Lo que sea que hubiera sucedido, Alison
 sabía que no le gustaba, así que era hora de agarrar al Doctor y salir
 de aquí. Empezó a moverse hacia\ldots{}}

{\ldots{} la cama de hospital. Su Nana se veía hermosa, apoyada en una
ridícula cantidad de almohadas.}

{---¿Qué pasa, mascota? ---preguntó Nana, su voz era pequeña y ronca.}

{---Nada ---contestó Alison, confundida por un segundo. Miró alrededor de
 la habitación. Las flores que su madre traía todos los días. La jarra de
 agua de plástico. El monitor del corazón, puntuando el silencio con su
ritmo regular.}

{---No te vas a ir, ¿verdad?}

{Los grandes ojos grises la miraban fijamente.}

{Alison sonrió, tratando de no parecer triste, al igual que su mamá le
había dicho.}

{---Por supuesto que no, Nana.}

{---\ldots{} Y aunque
 parezca increíble, ¡el tesoro resultó ser nada más que un bonito racimo
de cocos!}

{La sonrisa del Doctor se ensanchó cuando sus invitados respondieron con
gusto a su historia.}

{---Buena historia, muchacho ---dijo el coronel con el rostro rubicundo,
 bombeando vigorosamente la mano del Doctor---. Se me abrió el apetito
escuchando tus hazañas, Doctor.}

{---Muy amable, coronel, pero, como dije siempre, podrías despertar el
apetito al roncar todo el día en su sillón.}

{La habitación se sentía silenciosa, la tensión social colmaba el aire.
 Los invitados se movieron incómodos. ¿El Doctor había ido demasiado
 lejos esta vez? El silencio duró un segundo más antes de que el coronel
 estallara en risas, su cara enrojeciendo un tono más oscuro. El resto de
la comitiva siguió el ejemplo, la gracia social restaurada.}

{El coronel le dio una palmada al Doctor en la espalda y se alejó, con
 sus ojos en la camarera que acababa de pasar. El Doctor sonrió
afablemente. El viejo pícaro.}

{Una vez, solo por un momento, el Doctor dejó que sus ojos vagaran por la
 habitación. ¿Dónde estaba ella? ¿Por qué ella siempre andaba vagando
 cuando él estaba parloteando con el tumulto? Sintió suaves toques en la
nuca, haciendo que apretujara sus hombros instintivamente.}

{---¡Basta! ---rió. El dedo perseveró--- Sabes que odio las cosquillas.
 ---el Doctor rió en voz alta, torneando y agarrando la mano,
 estremeciéndose\ldots{}}

{\ldots{}mientras el olor acre golpeaba sus fosas nasales, levantando sus
 brazos para protegerse de la onda de choque lejana de otra explosión. La
 gravilla golpeó contra sus ojos, más bombas cayendo con ruido sordo a lo
lejos, conectándose con la tierra quemada y diezmada.}

{Tropezó con los escombros, escalando lo más alto que pudo para examinar
 la carnicería que tenía delante, manchas de carne blanca y uniformes
 rotos que interpretaban marcadores para los muertos bajo las
ruinas.}

{Alison sostuvo la delgada mano de su Nana. Casi
 podía ver el débil pulso que se abría paso a través de la vena de su
 brazo. Por el bien de su Nana, ella luchó para contener las lágrimas,
mordiéndose el labio con tanta fuerza que le dolía.}

{---¿Qué pasa, chiquita? ---preguntó Nana.}

{Antes de que ella pudiera responder, la radio en la esquina de la
 habitación crujió con estática, antes de estallar a la vida. Alison se
 volvió\ldots{}}

{\ldots{} sus brazos en el aire, rodeados por un latido de cuerpos,
 bailando todos, con los brazos bombeando en el tiempo hasta el malvado
 latido. La euforia fue abrumadora, una ola de amor corriendo entre la
multitud. Ella se acercó a Joe, sus rostros casi se tocaban.}

{---¡Esto es genial! ---gritó, y dejó que la música la llevara
 a\ldots{}}

{\ldots{} Su Nana se agitó, con ojos parpadeantes, pero luego se quedó
inmóvil.}

{---Está bien, Nana, vuelve a dormir ---le apretó la mano con la que se
habría aferrado para siempre, pero el toque sobre su hombro la apartó.}

{---Se ha ido, amor ---era su madre, con el rostro resplandeciente de
lágrimas.}

{El foso del estómago de Alison desapareció y ella se enterró en el pecho
 de su madre. Después de un minuto, su madre puso su mano bajo su
 barbilla\ldots{}}

{\ldots{}Y miró a los ojos de Joe, la palpitación de música, ahogando a
 todo lo demás hacia fuera\ldots{}}

{\ldots{} El Doctor se
 deleitaba en la risa de otro bocado expertamente entregado de buena
 palabra\ldots{}}

{\ldots{} Alison abrazó a su mamá\ldots{}}

{\ldots{} El Doctor reía, dando manotazos a la mano\ldots{}}

{\ldots{} La música atacó a sus tímpanos. Ella los amaba a
 todos\ldots{}}

{\ldots{} el campo de batalla estaba vacío, salvo por el Doctor. Solo.
 Victorioso\ldots{}}

{\ldots{} Sigue el ritmo\ldots{}}

{\ldots{} el reloj marcó la medianoche. El público se rió. El Doctor
 frunció el ceño, mirando a su copa de champán antes de verterla en el
suelo.}

{La sangre salpicó sobre sus zapatos. Miró a los
 otros invitados que tomaban alegremente grandes tragos de sangre espesa
 y roja de sus copas flautas de champán que se desbordaban, dejando que
la sustancia pegajosa vertiera riachuelos lentos por sus barbillas.}

{---Algo está mal.}

{---¡Doctor!}

{Una voz solitaria, clara y brillante en la habitación. El Doctor se dio
 la vuelta, encontrándose en la cruda fría de la cámara. Un rayo de luz
se derramó por el suelo de piedra, alcanzando sus zapatos.}

{Las puertas de la TARDIS estaban abiertas, brillando como un faro, el
Amo enmarcado en el umbral, su mano extendida.}

{---¡Doctor, toma mi mano!}

{El Doctor dio un paso adelante, pero vaciló. Un susurro lúdico sopló en
 la oreja, una mano en el hombro, tirando de él hacia atrás. Se dio la
 vuelta. La fiesta seguía en pleno apogeo, un mar de rostros, a la espera
de la próxima historia. Él tenía un papel que desempeñar.}

{---¡No! ---con un giro definitivo, se apartó de la multitud y se lanzó
hacia la TARDIS y la mano del Amo.}

{\ldots{} quien
 agarró al Doctor y tiró hacia dentro de la TARDIS, su fuerza androide lo
 arrojó físicamente a través del cuarto de control. El Doctor se puso en
 pie de inmediato, corriendo hacia las puertas, sólo para ser echado de
nuevo para atrás por el Amo una vez más.}

{---¡Fuera de mi camino! ¡Alison sigue ahí fuera!}

{---¿De verdad crees que voy a dejarte ir allá afuera? ¡Mira! ---el Amo
 señaló la pantalla del escáner. Alison estaba suspendida en medio del
 aire sobre el altar, con los brazos tirados hacia un lado, su cuerpo
 convulsionando mientras los terrores ocultos la rodeaban. Las esquinas
 de la caverna eran cada vez más oscuras, las sombras moviéndose desde
todos los lados.}

{---¿Los ves?}

{El Amo entrecerró sus ojos en la pantalla.}

{---Las sombras, sí, muy intrigante.}

{El Doctor saltó a través de los controles, se abalanzó sobre palancas y
diales como un gato.}

{---Obviamente hay algo por ahí.}

{---Un fantasma en la máquina, ¿por así decirlo? ---el Amo llegó por el
lado del Doctor a un ritmo más tranquilo.}

{---¿A qué te refieres?}

{---Realmente, Doctor, puedes ser lento en la captación a veces. No
 estabas solo allí y no estoy hablando de esas alucinaciones. Hay algo
 más. Algo vivo. Se acercó a mí justo después de aterrizar. Una
presencia.}

{---¿Por qué no nos avisaste? ---preguntó el Doctor, con una nota de
acusación en su voz.}

{---Incluso después de todo este tiempo, aún no puedes confiar en mí,
 ¿verdad? Si recuerdas, mi querido Doctor, tú y la señorita Cheney
 dejásteis la nave con bastante rapidez. Creo que la palabra que busco
 es\ldots{} ¿``contonearse''?}

{El Doctor lo miró furioso}

{---No cambia nada, Doctor, todavía hay algo por ahí.}

{---¿Algo en la roca?}

{---Exactamente.}

{El Doctor se quedó en silencio por un segundo, con su mente acelerada.}

{---Y algo extremadamente hambriento.}

{Ahora, era el turno del Amo de parecer confundido. Mientras tanto, el
 Doctor empezó a pegarle a este control y al otro, tirando interruptores
 al azar y empujando palancas casi como si supiera lo que estaba
haciendo.}

{---¿Has oído hablar del efecto de la cinta de piedra?}

{El Amo gimió.}

{---No vamos a tener una de tus lecciones tediosas ahora, ¿verdad?}

{---Nunca olvidaré cómo ellos se burlaron del querido viejo Lethbridge en
 Cambridge, él estaba realmente muy estremecido. Thomas, le dije, los
 claustros cerrados de la academia nunca abrazarán al librepensador.
Deberías saberlo.}

{El Amo se pasó una mano por el cabello, luchando contra la irritación
que amenazaba con salir a la superficie.}

{---¿Y?\@ ¿Tengo que recordarte que la encantadora señorita Cheney parece
estar en peligro de muerte?}

{---¿Ahora quién está siendo lento en la captación? ---preguntó el
 Doctor. En el escáner, las sombras se acercaron cada vez más a
 Alison---Thomas teorizó que los fantasmas y demonios no eran visitantes
 de otro plano de existencia, sino simplemente grabaciones de emociones
extremas o primitivas.}

{---Y que el entorno físico, en este caso la roca, actuó como un medio de
 grabación para preservar este encantador escenario para la posteridad.
---concluyó el Amo.}

{---Precisamente. Cuando una persona ve lo que la ficción popular en todo
 el Universo llama un fantasma, su mente actúa como una grabadora que
reproduce las imágenes en la piedra.}

{---Pero esto es un problema\ldots{} un poco más tangible, ¿no es así?}

{El Doctor chasqueó la lengua.}

{---Por supuesto que lo es. No estamos tratando con una mera grabación,
 pero el principio es el mismo. Lo que está atrapado en la roca es
 consciente y se alimenta de nuestra memoria como un\ldots{} ---el Doctor
se esforzaba por encontrar las palabras--- Un vampiro psíquico.}

{---Melodramático, pero apropiado.}

{---Sea lo que sea este chupa-ánimo, creo que ha estado dormido durante
mucho tiempo, y nuestra llegada lo despertó de su sueño.}

{Triunfalmente, el Doctor golpeó un último interruptor con broche de
oro.}

{---¡Allí! He reprogramado el escáner de la TARDIS para enfocar la
 resonancia psiónica dentro de la caverna, deberíamos poder ver lo que
Alison está viendo. Mira.}

{La imagen en la pantalla del escáner cambió, como si se tratara de una
 niebla de calor y el Doctor se quedó sin aliento mientras un aluvión de
escenas pasó ante ellos.}

{\ldots{}Un ataúd bajado al suelo\ldots{}}

{\ldots{}Sangre negra derramándose a través de un altar\ldots{}}

{\ldots{}El fuerte ritmo de una pista de baile\ldots{}}

{\ldots{} Sangre negra derramándose a través de un altar\ldots{}}

{\ldots{}La ternura de un dormitorio oscuro\ldots{}}

{\ldots{} Sangre negra derramándose a través de un altar\ldots{}}

{\ldots{}Abrir un regalo bajo la sombra de un árbol de Navidad
 centelleante\ldots{}}

{\ldots{}Alison apretando el gatillo, los cerebros de los guardias
 salpicando a través del metal de la pared\ldots{}}

{La mano del Doctor se estrelló contra la consola.}

{---¡Espera! Eso es no es la memoria de Alison.}

{---Espero que no, a menos que estemos albergando a un asesino.}

{---Lo estamos. ¡Tú!}

{Una sonrisa burlona se extendía alrededor de los labios del Amo.}

{---Debo confesar, la escena tiene cierta familiaridad al respecto.}

{---Es tu memoria.}

{---¿Qué es exactamente lo que estás insinuando, Doctor?}

{---¡Tú y yo! Estamos unidos inextricable y exclusivamente a esta nave,
 pero más aún ---el Doctor señaló al Amo---. Te diseñé para que fueras
 inseparable de la TARDIS y de alguna manera es tu conciencia la que ha
despertado a la bestia.}

{El desconcierto fue reemplazado con una sonrisa de complicidad.}

{---Qué halagador. Es tan agradable ser el organillero una vez más y no
 el\ldots{}}

{Las palabras murieron en la garganta del Amo cuando sus ojos enfocaron
 hacia arriba. Una placa frontal se balanceaba hacia afuera, dejando al
 descubierto la realidad androide del Amo. El Doctor levantó la mano
lejos del interruptor de desactivación de la consola.}

{La TARDIS se estremeció, sacudida por una ola de energía invisible. El
Doctor se agarró a los controles para mantenerse firme.}

{---¿No te gustó eso, verdad? ---gritó hasta el techo, pero el triunfo
 momentáneo fue destruido por el grito de agonía de Alison en la pantalla
del escáner.}

{---¡Déjala en paz! ---el Doctor casi gritó, golpeando su puño sobre los
controles por la frustración.}

{En la cámara, las sombras
 se acercaron a la forma suspendida de Alison, ola tras ola de energía
 psiónica chocando contra ella. Una de las sombras tomó una forma más
 humana, su forma susurrante e incoherente se alzó, su brazo levantado
blandía lo que podría haber sido una daga.}

{El Doctor corrió alrededor de los controles, moviendo los interruptores,
girando los diales, pero nada tuvo efecto alguno.}

{---¡Has tenido los canapés! ---le gritó al escáner--- ¡Y ahora quieres
 todo lo demás en el menú! ---la TARDIS fue golpeada de lado y el Doctor
 fue arrojado al suelo. Detrás de él, los rasgos metálicos del Amo se
 dispararon con zarcillos de energía azul durante una fracción de
 segundo. El Doctor se sentó de golpe, mirando a su compañero
 conscientemente ausente--- Todavía conectado ---dijo en voz baja---. Me
 pregunto\ldots{}}

{Alison gritó de nuevo, lanzando al Doctor a la acción.}

{---¡Eres una sanguijuela! ---le dijo al techo, agachándose por debajo de
 la consola y volviendo con una gruesa bobina de alambre de cobre que
 estaba conectada a la consola--- ¡Un vampiro! ---desenrolló el rollo de
 alambre y corrió hacia el Amo, adjuntando dos pinzas voluminosas a ambos
 lados de las sienes del androide--- ¡Alimentándose de nuestras
emociones!}

{Las manos del Doctor eran un borrón a través de los controles, y la
 columna central comenzó a vibrar por la energía, palpitando en el techo
 abovedado. Una erupción de chispas arrojó un halo alrededor de la cabeza
 del Amo, la cinta de energía azul serpenteaba por los cables hacia las
profundidades de los controles.}

{---Lo usaste como su conducto, ¿no es así? Reconoció un mal casi igual
 al suyo, y lo usó para conseguirme ---el Doctor miró el escáner. Las
 sombras se acercan cada vez más cerca---. Y a Alison. Lo que sea que
 seas, lo que sea que fuera el mal que te creó, debes haber causado el
 terror más allá de la creencia\ldots{} ---el Doctor apoyó firmemente la
 mano en una palanca--- Pero déjame decirte que no obtendrás nada de mi
 compañero aquí. Cualquier atrocidad que hayas cometido, él lo ha
 perpetrado peor. ¡Si es maldad lo que quieres, entonces maldad será lo
que tendrás!}

{El Doctor tiró de la palanca.}

{Una ola de energía salió desde la linterna de la cabina de policía,
 zigzagueando a través de la oscuridad de la cámara para envolver a
Alison.}

{Las sombras se alejaron del aura azul fría emitida por la onda de
 energía, iluminando la cámara, y el altar roto y agrietado, manchado con
sangre derramada.}

{El cuerpo entero del Doctor estaba impregnado con energía coruscante,
 puenteando el circuito entre el Amo y la consola. Su mano blanqueó
 alrededor de la palanca mientras los impulsos de energía fluían del Amo,
 fluyendo por los cables de conexión. La forma inmóvil del Amo comenzó a
 brillar intensamente. Olas de poder violento en cascada a través de la
columna central.}

{El aura alrededor de Alison ardía
 incandescentemente. Al principio se agacharon contra la luz como sus
 víctimas se habían agachando siglos antes ya que ellos los habían
 sacrificado y se alimentaron de la sangre derramada. Entonces, como si
 el anhelo renovara su dominio sobre sus almas, comenzaron a avanzar
 hacia adelante, ojos oscuros llenos de este nuevo banquete. Por un
 segundo parecieron crecer, alimentarse de la energía a su alrededor,
 formando características de su forma fantasmal. Ojos quemados. Las uñas
atravesaron el aire. Dientes descubiertos.}

{Alison grito, dolor punzante a través de ella como los restos del
 antiguo culto se inflamaron y paso a paso avanzaron para hundir el
cuchillo que estallaría el corazón.}

{El Doctor gritó, la onda de energía de la consola que rodeaba sus
 brazos, los recuerdos del Amo ardiendo en su mente, las atrocidades que
él nunca podría haberse imaginado.}

{Las sombras gritaban, los dedos arañando el aire, un agudo aullido
 desgarrador creciendo enormemente de tono cuando la ola alcanzó su
 crescendo de intensidad. Tanta maldad para atiborrarse. Tanta
 repugnancia. Demasiado para contener, demasiado para resistir. Demasiado
 para\ldots{}}

{Una última oleada de energía en bruto se extendió a través de la
 caverna, astillando las sombras una a una a medida que la cacofonía
 alcanzaba su pico. El antiguo altar, agrietado y antiguo, explotó en
polvo, la víctima final de la ola de odio.}

{Al morir el eco, el cuerpo de Alison golpeó el suelo al caer.}

{Y luego el silencio.}

{Alison tiró de la manta de tartán
 mientras el Doctor la envolvió sobre sus hombros, tirando distraídamente
 de un hilo en la costura de la vieja silla de cuero. Ella no levantó la
 vista cuando un vaso fue puesto en su mano aún temblorosa. El líquido
dorado fue engullido. Ella lo olisqueó. Brandy.}

{---Es bueno, así que bébelo a sorbos.}

{Alison alzó la mirada hacia el flácido Amo, inclinándose como una
marioneta desechada por la columna central.}

{---¿Qué le paso? ---preguntó.}

{---La entidad estaba usando al Amo como un conducto a la TARDIS y
 nosotros. Su esencia psiónica, si quieres, fue transmitida por la nave a
 nuestra llegada. Es curioso. Ni mi inteligencia, ni la TARDIS, por lo
 demás, lo despertó de su siesta, pero el Amo debe tener algo en común
con la criatura que le golpeó un nervio.}

{---Tal vez sea porque él no puede abandonar la nave, al igual que esa
cosa no podía salir de la cueva.}

{Una sombra pasó por encima de las facciones del Doctor.}

{---Tal vez. Lo que sea, el vínculo empático, sin duda impulsado por los
 circuitos telepáticos de la nave, fue suficiente para desencadenar el
efecto cinta de piedra. Vampirismo en su forma más primitiva y brutal.}

{El reloj de péndulo en el umbral de las cámaras interiores de la TARDIS
marcaba un puñado de segundos torturantes.}

{---Y así\ldots{}}

{---Y así, me vi obligado a desactivarlo, era la única forma de aflojar
el poder de la entidad sobre ti y sacarnos de allí.}

{El olor del licor picaba la nariz de Alison.}

{---¿No es demasiado fácil? ---el Doctor no respondió, mirando
distraídamente el dial de control--- Dije, ¿no es demasiado fácil?}

{Miró hacia arriba.}

{---¿Qué quieres decir?}

{---Pensé que era tu amigo.}

{Las palabras parecieron perturbarlo, sólo por un segundo.}

{---Él era\ldots{} él es.}

{Alison soltó una risa.}

{---Para ser alguien tan inteligente puede ser medio tonto a veces,
Doctor.}

{El Doctor entrecerró los ojos.}

{---¿Cómo dices?}

{---No funciona de esa manera en el mundo real, Doctor. Mi mundo. No
puedes apagar a tus amigos cuando las cosas se ponen difíciles.}

{---No tuve elección.}

{Alison asintió tristemente y olisqueó su bebida, considerando otro
trago. Miró al Doctor a los ojos.}

{---¿Qué pasa cuando tengas que apagarme?}

{El Doctor mantuvo la mirada pero no contestó. Alison echó la cabeza
 hacia atrás y se bebió el brandy de un trago. La manta cayó en silencio
 al suelo mientras se levantaba de la silla y desaparecía por la escalera
hasta su habitación.}

{El Doctor esperó a que los pasos de Alison se desvanecieran en la
 distancia antes de volver a la consola. Se detuvo, pensando, antes de
 tirar del interruptor. El cuerpo del Amo se tensó mientras la energía
 subió a través de relés y circuitos, motores y servos zumbaban hasta
que todo estuvo en calma.}

{Los dos compañeros se miraron sin decir nada, la ceja del Amo dando el
 mínimo indicio de un tic. El androide bajó la mirada, rozó un copo de
 polvo de su manga prístina y con frialdad salió fuera del cuarto de
control, con las manos cruzadas a la espalda.}

{El Doctor estaba solo, salvo por el latido de los motores en vuelo.
 Cuando el reloj dio una hora irrelevante, tomó la botella y se sirvió un
muy buen y muy fuerte trago.}
