\chapter*{Capítulo Uno}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Uno}

Era típico. El Doctor me prometió champagne y pastel, y en vez de eso
conseguí lagartos voladores.

--Pterodactylus antiquus, para ser precisos -- me dijo, agachándose
mientras una de las criaturas en cuestión se lanzaba a baja altura sobre
su cabeza. Estuvo tan cerca que la corriente de aire revolvió los
elásticos rizos de su pelo. --O tal vez Pterodactylus extra-smallus
sería un nombre mejor, ya que no recuerdo que tuvieran un tamaño tan de
bolsillo durante mi último viaje al Jurásico Tardío.

No era así como yo los habría descrito, pero tal vez dependía del tamaño
de sus bolsillos. Estas bestias eran casi tan grandes como palomas, y el
único lado positivo hasta ahora era que parecían estar dejándonos en
paz. No podía decir lo mismo de los aterrorizados peatones que nos
rodeaban, sin embargo. Habíamos llegamos a Koturia solo hacía unos
minutos, dejando la TARDIS en un pequeño callejón escondido entre dos
edificios de color desagradable de una calle muy transitada. Habíamos
oído los gritos tan pronto como pusimos un pie fuera de la puerta y nos
habíamos encontrado con la última escena que te vendría a la mente al
pensar en una boda. ¿Despedida de soltero? Quizás. ¿Boda?
Definitivamente no.

--A lo mejor son bebés--dije, encogiéndome contra un edificio de color
rosa chillón decorado con una celosía plateada. Yo estaba tratando de
mantener fuera del camino, tanto de los pterodáctilos como de la gente
en pánico que estaba empujando descuidadamente a los demás en un
esfuerzo por escapar. Las criaturas estaban hostigando específicamente a
los Koturians, atacándolos con afiladas garras y picos que hacían brotar
sangre y desgarraban la piel con cada golpe. Al otro lado de la calle,
vi a varios de los pterodáctilos coordinándose sobre una mujer y, de
hecho tratando de llevársela. Ella se salvó en el último momento cuando
un hombre histérico chocó contra ella, interrumpiendo el ataque.

---No lo creo. -- El Doctor estaba irritantemente calmado, ajeno a la
locura circundante mientras miraba hacia las amenazas aladas. --Se trata
de una especie de raza especialmente modificada, nada natural. Se puede
saber por ese brillo dorado en la membrana de su ala. Ningún
pterodáctilo terrestre tenía eso. ¿No puedes verlo?

Todo lo que podía ver era que sería muy fácil para aquellas garras
abalanzarse sobre nosotros en cualquier momento.

Pequeñas líneas de pensamiento aparecieron en la frente del Doctor.
--Esta no es la primera vez que he visto algo como esto-- murmuró.

No dio más detalles, como de costumbre, y yo no estaba de humor para
jugar nuestro habitual juego de Veinte Preguntas. El temor que nos
rodeaba era tan apremiante que tenía una cualidad casi tangible, y la
única cosa que sabía con certeza era que teníamos que hacer algo para
acabar con él. --¿Cómo los detenemos? --le pregunté.

Por un momento, no pensé que me hubiera escuchado, pero finalmente
arrastró su mirada de las criaturas e hizo una rápida y aguda evaluación
del resto de nuestro entorno. Sus ojos llegaron hasta el edificio rosa y
plata, e hizo un gesto decisivo. ---¡Ahí! Tienes que subir a ese cartel.

Miré. Allí, justo en el borde del techo, había una señal intermitente
que estaba encendida, incluso a la luz del mediodía. Remolinos de color
azul y verde, un poco como una lámpara de lava, latidos debajo de su
superficie iridiscente mientras los mensajes de tez púrpura se desplazan
a través de ella.

--¡Está dos pisos arriba! --exclamé. --Y yo llevo tacones.

--Bueno, entonces deberías haber usado calzado más adecuado ¿no?
Realmente, Peri, no me culpes por tus descuidos. Los puntos de apoyo son
demasiado pequeños para que lo haga yo. ¡Ahora date prisa!

Algunos de los huecos de la celosía parecían demasiado pequeños incluso
para mí, pero sabía que estaba en lo cierto acerca de cuál de nosotros
era la mejor opción. El grito de un niño me llevó a la acción, y me
quité los zapatos sin dudarlo más. Me agarré de las volutas de metal,
agradecida de que parecieran estar firmemente sujetas, y comencé a
subir, aunque me estremecí cuando algunos de los bordes afilados se
clavaban en mis pies descalzos. Moviéndome hacia arriba también me ponía
más cerca de algunos de los pterodáctilos que volaban más alto, pero
creí que no era el momento para pensar en eso.

--¡Rápido! --gritó el Doctor.

--Voy tan rápido como puedo!

Continué subiendo. En un punto, mi pie perdió su apoyo, y se deslizó
unos centímetros. Me aferré a la celosía tan fuerte como pude,
respirando profundamente y preparándome para recuperar mi punto de apoyo
y continuar el ascenso. Por último, agónicamente, llegué a la azotea y
me subí en su borde, agradecida de encontrar una superficie plana y
sólida para arrodillarme.

--¿Y ahora qué? --grité abajo.

Apenas podía oír la respuesta del Doctor por encima de los ruidos de
pánico. --¡Agarra la esquina de la pantalla y arráncala!

A primera vista, no creía que eso fuera posible. Entonces vi que cada
esquina tenía un pequeño lazo de acero que la sujetaba. Agarré una,
entonces chillando me aparté. El metal estaba tan caliente que me había
quemado. A continuación, pude escuchar al Doctor gritando palabras de
ánimo, aunque sus palabras estaban teñidas de urgencia e impaciencia.

La inspiración me golpeó, y me agarré de mi falda. Estaba hecha de dos
capas, una gasa ligera sobre una de seda más pesada, y me arranqué una
gran franja de la capa superior. Luego la partí a la mitad. La tela de
gasa no era la mejor protección, pero envolviéndola alrededor de mis
manos proporcionó cierto alivio frente al calor mientras trataba de
tirar de la pantalla de nuevo. No ocurrió nada. Negándome a aceptar el
fracaso, le di otro tirón y sentí una mínima reacción. Un tirón más con
los nudillos blancos, y la pantalla poco a poco comenzó a desprenderse.
Mientra lo hacía, pude ver brillantes hilos y circuitos chispeando en su
interior como un diminuto espectáculo del 4 de julio mientras el pegote
fluorescente comenzaba a gotear por la parte inferior. Miré al Doctor,
esperando mis siguientes instrucciones, cuando sucedió algo asombroso.

En segundos, los mini-pterodáctilos abandonaron abruptamente su presa y
se fusionaron en un rebaño ordenado. Su descontento se expresó como una
discordante cacofonía de graznidos mientras subían como un solo ser y
volaban fuera de la vista. Por un momento, un extraño silencio flotó en
la calle, y luego por fin los Koturians comenzaron a recuperarse,
mirando con cautela alrededor a medida que se ayudaban entre sí y
atendían a los heridos. Considerando terminado mi trabajo, regresé por
la celosía y salté el último par de pies. El Doctor estaba radiante.

--¡Bien hecho! No ha sido tan difícil, ¿verdad?

Me miré las marcas rojas en mis manos. --Depende de tu definición de
difícil. ¿Qué ha pasado?

Señaló hacia el desmantelado anuncio.. --Esas luces utilizan la
tecnología de tubo radiante Gengi. Un poco llamativo, si me preguntas,
pero muy de moda en lugares como éste.

--Bueno, tú eres el experto cuando se trata de lo llamativo--dije,
dándole una mirada significativa a su abrigo a cuadros rojo y amarillo y
a su corbata verde.

Hizo caso omiso a la pulla. ---Cuando los tubos en el interior están
dañados, emiten un tipo de radiación electromagnética que no se puede
percibir, pero que es muy irritante para criaturas como estas.

Me acordé de sus palabras anteriores. ---Entonces, ¿los has visto
antes?.

---No a ellos específicamente, ---la corrigió---. Pero algo similar.
Esperemos que es sólo una coincidencia.

Ahora que sentía que mi vida no estaba en peligro inminente, por fin
tuve la oportunidad de mirar alrededor y ver el mundo al que habíamos
llegado. El Doctor ya me había informado sobre los Koturians, y los
encontré exactamente como él los había descrito. En apariencia se
parecían a los humanos, y a los Señores del Tiempo para el caso, salvo
que su color de pelo natural variaba salvajemente. Vi a morenas como yo
y rubios como el Doctor, pero la mayoría lucía colores me hubiera
esperado encontrar en bandas de punk rock al volver a casa: morado
chillón, verde lima, naranja brillante, etc. Un examen más detallado me
mostró que no eran la única especie allí. Al menos la mitad de los seres
en las calles eran aliens de otros mundos, aunque, al igual que el
Doctor y yo, no habían sido blanco de ataques.

Y entonces me di cuenta de la ciudad en si. Me quedé boquiabierta.

---Esto se parece a ---Apenas podía pronunciar las palabras, pensando
que mis ojos me estaban jugando una mala pasada---. Las Vegas

---Bueno, yo diría que sí, ---dijo el Doctor cuando empezamos a caminar
por la calle---, ya que es el modelo en que los Koturians basaron su
civilización en el.

Las Vegas fue un fin de semana fácil viaje por carretera desde mi ciudad
universitaria en Pasadena. Sólo había estado allí una vez, pero no había
duda de la semejanza. Algunos de los edificios eran tremendamente
similares a los de mis recuerdos. Sin duda, algunos de los detalles eran
diferentes, pero si de repente transportáramos turistas aquí desde el
Strip de Las Vegas en la Tierra, dudo que lo hubieran notado. El mismo
tipo de fachadas ostentosas se cernían sobre nosotros, cubiertas de
luces que sin duda, encendían la oscuridad nocturna. Mientras
caminábamos vislumbré mesas de juego y máquinas tragaperras a través de
las puertas de cristal. Vendedores aprovecharon la oportunidad y
regresaron de vuelta a las calles ondeando folletos los eventos de esa
noche.

---Eso es exactamente igual que el Sahara ---dije, deteniéndome ante un
impresionante complejo hotelero y casino---. Recuerdo haberlo visitado.

El Doctor asintió. ---Aligual que los Koturians. Estamos aproximadamente
a, oh, unos doscientos años por delante de tu época. Exploradores
Koturian visitaron la Tierra a finales del siglo XX y quedaron
fascinados por el brillo y la emoción de Las Vegas, así como su
potencial para hacer dinero. Son unos empresarios bastante buenos.
Rápidamente se dieron cuenta del encanto de una ciudad dedicada
exclusivamente al placer y a los juegos de azar, no sólo para humanos
sino también para muchas otras especies, por lo que tomaron ese concepto
y lo copiaron a una escala mucho, mucho más grande.

Negué con la cabeza, aún algo aturdida. ---Qué extraño.

---¿Tu crees? ---Me lanzó una mirada de soslayo---. A mi me parece un
concepto muy estadounidense, de verdad. Explotar las esperanzas y los
sueños de la gente para el beneficio. Me imaginé que te sentirías muy
cómoda con eso.

Puse los ojos en blanco. ---Es una visión bastante dura de mis
compatriotas.

---Bueno, cree lo que quieras, pero los Koturians han ganado un montón
de dinero de su plan de negocios. Este es uno de los planetas más ricos
del sistema solar. La gente viene de todas partes para hacer sus
fortunas. Y para consagrar su amor

---Consagrar su\ldots{} ¿Te refieres a casarse? Pero las bodas de Las
Vegas son de mal gusto.

El Doctor sonrió. ---Todo lo contrario, es una de las grandes
diferencias entre la versión de los Koturians y la original. Este lugar
es considerado la meca del romance. Cualquier persona que esté
interesado, trata de tener una boda en Koturia y, como pronto veremos,
los Koturians tienen un especial interés en el matrimonio.