\chapter*{Capítulo Tres}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Tres}

La sirvienta comenzó a guiarme a través de la casa, e instantáneamente
me perdí. Los muchos pasillos eran como un laberinto, que se conectaban
entre sí de una manera que no podía comprender. Todo era tan vasto como
el hall de entrada, con techos altos y ventanas, decorado con obras de
arte en ese tono de colores que los Koturianos aparentemente amaban.
Todavía era increíble que sólo una familia vivera aquí y que había otros
cuatro pisos como éste.

---¿Estás casada? ---le pregunté, aún fascinada por el proceso--- ¿Has
pasado por la, eh, Fase? Ah, y todavía no sé tu nombre.

---Wira, señorita. Y, no, no he tenido ese honor ---suspiró---. Y a
veces no sé si alguna vez lo tendré.

---Pero tienes que tener tiempo, ¿verdad? ---Wira me parecía joven, pero
no sabía cuánto tiempo duraba la oportunidad Koturiana--- ¿O eres como
Jonos?

---No, tengo tiempo ---se iluminó, pero al mismo tiempo tenía una mirada
nostálgica---. Estoy tan contenta de que él pueda hacerlo. Me pregunto
como va a lucir después.

---¿Es aleatorio el nuevo aspecto? ---pregunté, pensando en las
regeneraciones de los Señores del Tiempo--- ¿O hay un patrón?

---Uno tiene cierto control sobre él ---explicó---. Tu voluntad y la
fuerza de tu amor. Y la piedra Imori.

---¿El qué?

~

---Son piedras sagradas que se encuentran en nuestro mundo. La novia y
el novio descansan sus manos sobre una durante la ceremonia, y su poder
divino amplifica su amor con el fin de completar la transformación.

Reflexioné sobre esto, preguntándome cuánto `poder divino' estaba
involucrado en realidad. El Doctor probablemente tendría una explicación
más científica que la mía.

La expresión de Wira creció soñadora mientras me hacía un gesto hacia
una escalera.

---Sin embargo, me resulta difícil imaginar a Jonos cambiando. Él ya es
muy guapo. ¿Cómo podría mejorar?

No pude evitar una sonrisa.

---Parece que a tí no te importaría ser su novia.

Incluso bajo el velo, pude ver como se ruborizaba.

---Oh, no. Yo no podría. No alguien como yo. Él no lo pensaría dos
veces.

---¿Alguien amable y bonita como tu? Podrías conseguir que él lo piense
una tercera y cuarta vez ---su rubor se profundizó.

~

Finalmente llegamos a unas puertas dobles que se abrían a una suite
enorme, con ventanas del suelo al techo con vistas a la ciudad. Una tina
de mármol gigante estaba a un lado.

---No importa ---dijo Wira. Tocó un pequeño panel en el borde de la tina
y chorros de agua comenzaron a salir de la parte inferior---. Él nunca
se interesaría en mí. Es tan inteligente y maravilloso. Es por eso que
le llevó tanto tiempo para encontrar a alguien adecuado. Lania es una
verdadera dama. Aunque es de otro planeta, tiene mucha clase y es
sofisticada.

---¿Lania es su prometida?

--- Sí--- Wira tocó otra parte del panel y luces de todos los colores se
encendieron dentro de la tina, haciéndolo parecer un arcoiris. Todo
sobre los Koturianos era una sorpresa---. Es una mujer brillante. Muy
astuta. Muy culta. No es raro que Jonos se haya enamorado de alguien
como ella --- me di cuenta de que, aunque no lo decía, Wira pensaba que
él no se podría enamorar de alguien como ella.

Parecía tan triste por su amor no correspondido que no pregunté nada más
sobre la boda. Me sentí un poco tonta por estar pensando en un evento
del cual ni siquiera conocía a la pareja, pero claramente Wira lo hacía
todos los días y era rápida y eficiente sobre su trabajo. Parecía
distraerla de sus penas anteriores, y comenzó a entusiasmarse mientras
describía otras cosas de la vida Koturiana. Pronto también me sentía
absorbida, todavía sorprendida por una civilización que se edificó en
una de las ciudades más novedosas de la Tierra.

Sólo le tomó alrededor de una hora convertirme en una decente invitada
de boda, y me miré a mí misma en el espejo con asombro, sin poder creer
lo que había logrado en tan poco tiempo. Mi cabello estaba recogido en
trenzas elaboradas, y el maquillaje, aunque algo extremo para alguien de
la Tierra, estaba en la linea con lo que había visto a las mujeres
Koturianas en las calles. Parecía tanto arte como ornamentación, con
flores caprichosas y florituras a lo largo de mis mejillas y en las
esquinas de mis ojos, todos del mismo tono de verde como el vestido que
llevaba puesto. Fue una pena cuando me ofreció un velo como el que ella
tenía puesto.

---¿Tengo que usarlo? ---le pregunté.

Wira se encogió de hombros.

---Va con el vestido, pero no es obligatorio. Habrá un montón de seres
de otros planetas que no tendrán uno.

Sus palabras me recordaron la razón principal de esta sesión de belleza,
y me pregunté cómo haría para encontrar a la novia sin la ayuda de El
Doctor.

---¿Qué pasa con Lania? ¿Sigue vuestras costumbres?

---Oh, sí. Se ha adaptado a ellas con bastante facilidad\ldots{} aunque
todavía sigue muchas de las suyas. Tiene sus propios sirvientes y
mantiene su ala del edificio muy privada

Reflexioné sobre sus palabras mientras me llevaba de vuelta a través del
laberinto de pasillos. Cuando llegamos a la planta baja, me di cuenta
que había una escalera que bajaba. ---¿También hay pisos subterráneos?

---Dos ---confirmó Wira---. En ellos vive Lania.

---Ah, ¿sí?--- di unos pasos hacia la puerta--- ¿Puedo echar un vistazo?

---¡Oh, no! Ya te lo dije, la privacidad es muy importante para ella.
Ninguno de nosotros se atreve a\ldots{} ---jadeó cuando un grupo de
personas apareció de repente alrededor de una esquina, que se dirigían a
la escalera más baja--- ¡Es ella! Vamos ---Wira me agarró del brazo y me
llevó a un lado de la sala. Inclinó la cabeza, bajando la mirada al
suelo en deferencia.

Yo no estaba obligada y, además, la curiosidad se apoderó de mí. Me
moría de ganas de ver a esta mujer que había cautivado tanto a un noble
Koturian que había estado dispuesto a utilizar su única oportunidad de
transformación en ella. Al principio, no podía ver nada a causa de su
séquito. Cuatro la flanqueaban a cada lado, y era difícil decir si eran
hombres o mujeres. Sin embargo, definitivamente no era Koturianos.
Tenían características claramente de reptiles, con mandíbulas
sobresalidas, narices chatas y escamas negras y doradas a lo largo de su
piel. Lo admito, no era exactamente lo que había tenido en mente cuando
Evris había dicho que la prometida de su hijo era humanoide. Supuse que
el amor es en verdad ciego.

Un vistazo rápido de su mano me dijo que no era reptil como sus
asistentes. Podría haber sido un reflejo de la mía, y deseaba poder ver
su cara un poco mejor. Sin embargo, llevaba ese velo Koturiano que
estaba de moda, y sólo pude ver sus ojos que miraban más allá de manera
imperativa y desdeñosa. Su vestido era similar al mío, largo y
voluminoso, aunque adornado con azul y plata. No había terminado de
alejarse de nosotras cuando se detuvo bruscamente y dio un respingo. Sus
ojos se abrieron.

---¡Tu!--- escupió.