\chapter*{Capítulo Dos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Dos}

El Doctor me llevó a un edificio cerca de las afueras de la zona centro
de la ciudad y por su tamaño y diseño pensé en un primer momento que se
trataba de otro hotel. Pero cuando me percaté de que no se oía el rumor
habitual de la actividad turística, entendí que se trataba de una
residencia privada. El extenso edificio ocupaba varias manzanas de la
ciudad y tenía cinco pisos de altura. Los cristales de las ventanas en
forma de arco a lo largo de la parte delantera se habían sometido a un
tratamiento especial para brillar como un arco iris. Incluso tenía
arbotantes, aunque sus superficies en azul plateado quedaban muy lejos
de cualquier iglesia medieval.

---¿Cuántas personas viven aquí? ---Exclamé---. Tienen que ser más que
tu amigo y su familia.

El Doctor se encogió de hombros. ---No que yo sepa. Bueno, aparte de los
siervos.

Uno de ellos, vestido con un uniforme amarillo brillante, nos condujo a
un vestíbulo abovedado. Le dimos nuestros nombres, y momentos después un
hombre mayor, con cabello de color lavanda, se acercó Su rostro estaba
iluminado por la alegría.

---¿Doctor? ¿Eres realmente tu? Has cambiado\ldots{} Aunque no es que no
estemos acostumbrados a ese tipo de cosas por aquí.

Debió haber visto al Doctor antes de esta regeneración.

El Doctor estrechó la mano del hombre con vigor. ---Sí, sí. Un poco
diferente por los bordes desde nuestra última reunión en Kiri 4, pero
todo el encanto y el intelecto están todavía aquí.

---Y la modestia ---añadí---.

El hombre se volvió hacia mí, y el Doctor pareció volver a acordarse de
mi presencia. ---Ah, sí. Evris, te presento a la señorita Peri Brown de
la Tierra. Peri, este es Lord Evris Makshi. Estuvimos una vez envueltos
en un incidente menor con unos robots muy desagradables.

Evris se rió. ---¿Incidente? ¿Así es como llamas a salvarme la vida?
Aunque si lo que quieres es dejarlo pasar, estoy honrado de que asistias
a la boda de mi hijo. Y usted también, señorita Brown.

Había un brillo astuto en los ojos del Doctor. ---¿Y qué pasa con los
pterodáctilos adorablemente terroríficos que nos encontramos en nuestro
camino? ¿También están en la lista de invitados?

La mirada alegre en el rostro de Evris desapareció. ---Ah, eso. Escuché
que había habido otro ataque de hoy.

---¿Otro? ---preguntó el Doctor. Me recordó a un perro de caza
olfateando al viento.

Evris asintió. ---Esas criaturas llevan siendo una plaga desde hace unos
meses. Comenzó como una simple molestia. Habían aparecido brevemente en
la Franja y\ldots{}

---¿Franja? ---Interrumpí.---

---Principal zona turística de la ciudad, ---explicó---. ---La llamamos
así porque es una franja de comercio y deleite.

---Pero no es una avenida. ---Traté de mantener una cara seria---.

---No. Mucho más ancha. ---Evris se aclaró la garganta---. En fin,
solían contentarse con ataques leves: unos pocos golpes, algo de sangre
aquí y allá. Pero en las últimas dos semanas aumentaron repentinamente.
Los vemos casi todos los días, y sus ataques son más violentos. Incluso
han comenzado a llevarse víctimas que novuelven a ser vistas.

---¡Es horrible! ---exclamé, recordando cómo había sido testigo de casi
eso mismo.

El Doctor asintió con la cabeza. ---Un momento poco favorable para una
boda.

---Estoy de acuerdo. ---El rostro de Evris cayó aún más---. El turismo
ha caido a la baja, y la mitad de nuestros ciudadanos ni siquiera se
atreven a salir a la calle. Si Jonos no estaba tan cerca del final de su
regeneración, podríamos cancelar todo. Pero ninguno de nosotros sabe
cuánto tiempo le queda, así que pasaremos a la acción esta noche.
Después de eso\ldots{} bueno, esperemos poder hacer algo acerca de este
pequeño problema.

Realmente no creo que unos reptiles voladores que atacaron y
secuestraron a personas puedan calificarse como ``pequeño'' problema,
pero estaba demasiado interesada en su selección de palabras anteriores.
---¿Eliminación gradual? ---Pregunté---. ¿Qué es eso?

El Doctor brilló con su deleite habitual por cualquier cosa curiosa y
fascinante. ---Eso es lo que quise decir antes el especial interés de
los Koturians por las bodas. Durante la ceremonia, se transforman y
adquieren un nuevo aspecto. Varios factores, tanto internos como
externos, ponen su metabolismo a toda máquina, a falta de una
explicación más técnica.

Evris asentía al tiempo. ---Es algo muy sagrado para nuestro pueblo. La
persona amada es la primera en ver la nueva cara al inicio de su vida
juntos. También marca un importante rito de paso. En general es una
experiencia genial que todos los Koturians deberían vivir. ---Su breve
entusiasmo transformó en consternación---. Sin embargo, sólo somos
capaces de hacerlo una vez, durante un período muy breve en el mejor
momento de nuestras vidas. Después, la oportunidad se va para siempre.

Fue difícil para mi entender tal concepto, aunque ciertamente no tanto
como hubiera sido antes de empezar a viajar con el Doctor. ---¿Y tu hijo
ya casi ha perdido la suya?

---Sí. De hecho, nos habíamos dado por vencidos. Es un buen chico, pero
tiene algunas manías. Es de esa clase de personas que pueden ser
bastante difíciles, ya sabes.

---Sí ---contesté---. Lo se.

El Doctor me cortó de un vistazo. ---Bueno, bueno, parece que estas en
racha, ¿no es así?

Evris, ajeno a nuestro intercambio, sacudió la cabeza con algo de
exasperación mientras continuaba hablando de su hijo. ---Supongo que no
debería habernos sorprendido cuando eligió a una novia extraterrestre.
Es exactamente lo que él hubiera hecho.

El Doctor había estado escuchando con expresión indulgente, pero ante
esas palabras al instante se puso en alerta. ---¿Extraterrestre?

---Humanoide ---corrigió Evris rápidamente---. No tiene tentáculos o
baba sensible. Por supuesto, estábamos tan desesperados que también
podríamos haberlos aceptado. ---Se rió de su propia broma---. Y de
verdad, es una mujer encantadora. Culta e inteligente. Jonos está muy
enamorado de ella.

---Sí, estoy seguro ---dijo el Doctor---, más que nosotros.

Fruncí el ceño. ---Pero si ella es extraterrestre\ldots{}¿él puede
todavía transformarse? ¿Pasar por la regeneración?

---Por supuesto ---dijo Evris---. Es decir, ella no puede, claro. No
está en su fisiología. Pero para nosotros, son los productos químicos,
los neurotransmisores del amor y la unión con otra persona lo que sirven
como catalizadores. Será igual para Jonos, independientemente de a quien
ame.

Me di cuenta de que el Doctor todavía tenía un rompecabezas en su mente,
a pesar de que estaba tratando de ocultarlo por el momento. ---Bien.
Entre la próxima boda y los visitantes voladores no deseados, sin duda
habrás estado muy ocupado. Me encantaría saber más al respecto. Y
también me encantaría saber más acerca de su futura nuera. De hecho, ¿no
le importaría si voy a conocerla?

Evris parecía sorprendido. ---No antes de los festejos de esta noche, me
temo. Ella está completamente involucrada con los preparativos. Además,
está fuera, en la sección de mujeres de la casa, inaccesible para
nosotros. Ahora tengo algo de tiempo en este momento ¿Les gustaría algo
de cenar?

---Eso suena maravilloso ---dije---.

---No no, no en tu estado, Peri. ---La mirada severa del Doctor fue
totalmente inesperada---.

---¿Mi estado? ---Pregunté---.

Señaló a mi falda. ---Mira como vas de descuidada. No puedes ir a un
evento civilizado así. Evris, ¿su gente no podría hacer que fuera
respetable?

---¡Descuidada! ¡Respetable! ---Fue la mejor respuesta que pude
balbucear.

---Es fácil---, aseguró Evris. Se acercó a una mesa de un lado de la
habitación y pulsó un par de botones en una consola.

En cuestión de segundos, una mujer joven que llevaba un uniforme
amarillo de sirviente se acercó. Un velo a juego le cubría la mayor
parte de la cabeza, pero pude ver como su cabello rubio pálido con
mechas azules estaba recogido en un moño. Se inclinó ante Evris mientras
les evitaba con la mirada.

---¿Sí, mi señor?

---Por favor, llévese a la señorita Brown y ayúdela con todo lo que
necesite para prepararse para la boda. El Doctor y yo estaremos en el
comedor verde.

---¿Cuántos comedores hay exactamente? ---Pregunté---.

El Doctor me instó a marcharme. ---Suena a que estás en buenas manos. Ve
y pásalo bien. ¿Quién sabe? Tal vez puedas ver a la afortunada novia.

Su rostro seguía portando esa expresión iluminada y frívola con la que
podía ganarse a cualquiera, pero vi un destello de complicidad en sus
ojos. Comprendí lo que quería que hiciera a la perfección, aunque no
supiera sus motivaciones.

---Tal vez ---asentí---.

Él y Evris se alejaron sin decir nada más, y yo me volví hacia la
paciente sirvienta. ---¿Vamos, señorita? ---preguntó---.