\chapter*{Capítulo Cuatro}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Cuatro}

Al principio, estaba demasiada aturdida para reaccionar. Había algo
familiar en esa mujer, pero no podía descubrir qué.

---Si tú estás aquí\ldots{} él también ---sus ojos verdes me miraron a
través de un hueco en el velo que ocultaba casi por completo su
rostro--- ¡Llevadla! Deprisa ---sus ojos se posaron sobre Wira, que se
encogía y trataba de hacerse lo más pequeña posible---. Y a la otra
también, supongo.

Finalmente se me ocurrió gritar para pedir ayuda, pero en ese momento
había una mano escamosa que me tapaba boca y un brazo fuerte
arrastrándome por las escaleras. Me retorcía contra mi captor, pateando
hacia atrás lo más fuerte que podía. Me dio sólo una muy rápida
oportunidad de libertad, antes de que otro de los secuaces de Lania se
acercara y lo ayudara. Todavía no estaba muy segura de su género, pero
mi cerebro había empezado a categorizarlos a todos como masculinos.

Nos arrastraron a Wira y a mi dos pisos, a través de otro laberinto
retorcido y, finalmente, a una sala detrás de dos pesadas puertas
dobles. Fuimos empujadas dentro y Lania entró dando grandes zancadas,
dando una rápida mirada alrededor. Señaló hacia un disco de metal liso
en el suelo.

---Ahí.

Los hombres-lagarto nos tiraron al disco sin cuidado. Instantáneamente,
un cono brillante de luz dorada apareció a nuestro alrededor.
Cautelosamente, extendí la mano para tocarlo, y encontré una superficie
aparentemente sólida, una que repentinamente se tensó unos pocos
centímetros. Retrocedí hacia Wira, que estaba temblando y aferrándose a
mí.

Esperaba que la habitación de Lania mostrara el mismo lujo y comodidad
que había visto en los pisos de arriba. Lo que vi, en cambio, fue un
laboratorio improvisado, lleno de mesas y ordena. Lania se había
encorvado sobre uno de estos últimos y nos miró brevemente antes de
seguir con lo que fuera que mantenía su interés.

---Es un campo de fuerza siziano ---dijo sin emoción---. Cada vez que lo
toques, se cerrará alrededor tuyo hasta que finalmente te sofoque
---hizo una pausa dramática---. Así que no lo tocaría, si fuera tú.

Todavía no podía estudiarla, especialmente mientras estaba inclinada.
Esa sensación de familiaridad continuó fastidiandome, y su voz sólo
fomentó la sensación. ¿Quién era? De alguna manera yo la conocía, y era
evidente que ella me conocía\ldots{} y al Doctor también.

---Ah. Aquí esta el registro de llegadas a la casa. Llegó hace dos
horas. Sin contar el daño que pudo haber hecho en ese momento ---de
repente se enderezó y fijó sus ojos en mí---. ¿Dónde está ahora?

---¿Quién? ---pregunté.

---¡Sabes quién! ---se volvió hacia uno de sus secuaces---. No hay
tiempo para llevar estas dos a mi TARDIS. El campo las contendrá, pero
tendrás que quedarte aquí, mientras los otros están fuera buscándolo. Es
absolutamente imperativo que lo encontremos antes de la boda. Podría
arruinarlo todo. Como son las cosas, no puedo imaginarme cómo se enteró
de esto. Pero ya nada de él me sorprende.

---És solo un invitado ---espeté.

Esa mirada fría me cubrió de nuevo.

---¿Se ha regenerado? ¿O está todavía en la misma descabellada forma?

TARDIS. Regeneración. Y, de repente, todos mis recuerdos se
desbloquearon.

---La Ran i---dije con voz entrecortada.

Mientras esos ojos duros se estrecharon al oir su nombre, parecía
imposible que no la hubiera reconocido de inmediato. Por su ceño
fruncido, ella aparentemente pensó que debería haber sido obvio para mí
también. Entenderlo la golpeó.

---Ah, sí. Esto ---desenvolvió el velo alrededor de su cabeza y sacudió
su pelo castaño claro. Su rostro era exactamente igual que antes,
encantadora de una manera dura y fría---. Estúpido disfraz. Estaré
encantada de librarme de él, la tensa sonrisa que me dio no alcanzó sus
ojos---. Muy mal por ti por no usar uno también. Yo no te podría haber
reconocido si hubieras usado uno ---señaló a cuatro de sus secuaces e
hizo un gesto hacia la puerta---. Id y encontradlo. Probablemente está
con Evris; sed discretos para alejarlo. No podemos hacer una escena
hasta que esta farsa haya terminado.

---¿Qué estás haciendo aquí? ---exigí--- ¿Estás\ldots{} estás enamorada
de Jonos? ---parecía imposible, sobre todo teniendo en cuenta su
historia de crueldad y planes insensibles, pero ¿por qué si no se
comprometería con un Koturiano?

---¿Amor? ¿Ese estado artificial de idiotez? ---la Rani puso sus ojos en
blanco---. Honestamente, eres tan estúpida y tonta como la última vez
que nos vimos. Nunca he entendido porqué el Doctor viaja con gente como
tú. Me volvería loca\ldots{} pero, después de todo, él no es el mejor
ejemplo de cordura, ¿verdad?

---Él te detendrá ---dije, para desafiarla y por obligación---. Lo que
sea que estés haciendo, él no te dejará salirte con la tuya.

---En el momento en que él se de cuenta de lo que ha pasado, llegará
demasiado tarde ---hizo una seña a dos más a los hombres-lagarto---.
Vamos. Esos tontos me estarán esperando para el ritual de preparación de
mujeres o cualquier tontería que tengan en mente.

Escribió algo más en su ordenador y luego se envolvió la cabeza con su
velo. Sus dos ayudantes inmediatamente cerraron filas detrás de ella.

---Estaré de vuelta tan pronto como pueda ---le espetó a los que se
quedaron. Ahora solo quedaban dos sirvientes, pero me di cuenta que
habían adquirido algún tipo de armas al entrar en el cuarto.

La Rani abrió de golpe las puertas dobles, que chocaron con un ruido
sordo, dejándonos solas con los guardias.