\chapter*{Capítulo Cinco}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Cinco}

Inmediatamente comencé a tratar de pensar en una manera de escapar. Miré
hacia arriba y a mi alrededor, segura de que debía haber una manera de
romper el campo de fuerza. Había surgido del suelo, y me pregunté si eso
sería la solución. Por desgracia, cuando intenté tocarlo,
accidentalmente choqué con la pared de luz, haciendo que se estrechara
más. Wira gimió.

---No entiendo qué hemos hecho para disgustarla ---dijo con un hilo de
voz---. ¿Por qué Lania haría algo así?

---Porque te ha estado engañando ---le expliqué---. Su nombre no es
Lania. Es la Rani. Un Señor del Tiempo como el Doctor. Eh, bueno, una
Señora del Tiempo.

Ciertamente no era alguien que esperase volver a ver otra vez. Nuestro
último encuentro había sido en la Tierra, durante un viaje a la
Revolución Industrial, cuando había estado intentando extraer una
sustancia química que inducía al sueño a humanos inocentes atrapados en
el caos de la época. Recordaba esa parte muy bien porque había intentado
hacerlo también conmigo.

---Es una científica ---eso era un eufemismo, pero no sabía muy bien
cómo aclarar a Wira el alcance total de la obsesión de la Rani. Para la
Rani, la ciencia triunfaba sobre todas las demás cosas de la vida. A
veces tenía objetivos específicos y egoístas. Otras veces, había quedado
atrapada en sus propios experimentos: la ciencia por el bien de la
ciencia. Sus experimentos eran lo que había conseguido que fuese
exiliada de Gallifrey, y ese rotundo enfoque en su investigación había
reemplazado a toda moral que pudiese haber tenido, y ciertamente ningún
respeto por las formas de vida que considerase inferiores a ella.

---Tenemos que advertir al Doctor ---le dije a Wira. La chica estaba muy
asustada, ni siquiera estaba segura de si me escuchaba---. Él es el
único que puede-

Un ruido metálico fue la única advertencia que tuve antes de que un
agujero en el techo se abriera de repente, y el Doctor cayese rodando al
suelo, aterrizando en una sin gracia pila multicolor de tela escocesa.
Sin embargo, se puso en pie con toda la dignidad de un gimnasta olímpico
que acabase de realizar un salto mortal perfecto.

---Por favor continúa ---me dijo alegremente---. El único que
puede\ldots{} ¿qué? ¿Asombrar a las masas con su ingenio y encanto?
¿Pisotear los intelectos más venerados de tu época, o de cualquier
época?

---¡El único a punto de recibir un disparo! ---grité---. ¡Cuidado!

Los dos hombres reptilianos que la Rani había dejado de guardia estaban
cargando, blandiendo sus armas. El Doctor se agachó cuando uno de ellos
disparó, emitiendo una ráfaga de luz azul que en su lugar golpeó el
campo de fuerza que nos rodeaba a Wira y a mi. El rayo rebotó en nuestro
muro de la prisión y de vuelta hacia el hombre-lagarto que lo había
disparado.Se desplomó hacia atrás, golpeando el suelo con un ruido
sordo. Wira saltó alarmada, golpeando la pared de luz y provocando otra
restricción en nuestro espacio. La agarré con fuerza y la acerqué a
mí, casi sin atreverse a respirar de lo cerca que estaban las paredes
ahora.

La otra criatura avanzó amenazadoramente hacia el Doctor, que miraba a
todos lados frenéticamente en busca de ayuda. En ese momento vió un
panel de metal del techo que se había caído con él. Lo recogió y lo hizo
girar con una fuerza asombrosa, fallando, pero esquivando efectivamente
un ataque. Su segundo intento golpeó al hombre-reptil en la cabeza, y
éste cayó al suelo. El Doctor se aferró a su improvisada arma e hizo una
pausa, esperando algún movimiento de sus enemigos caídos. Cuando no pasó
nada, se arrodilló y estudió al hombre que había golpeado.

---Va a estar inconsciente por un tiempo ---el Doctor miró al que había
sido herido por el arma. Su rostro se ensombreció y, para mi sorpresa,
tocó la mejilla de la criatura---. El arma estaba en su nivel más alto.
Una lástima. Siempre me siento culpable por matar lacayos de Rani. Ya
están en un estado lamentable. Nunca tienen la oportunidad de luchar
para empezar.

---Parece que tuvieron la oportunidad de luchar cuando nos secuestraron
---repliqué---. Y cuando ese casi te dispara. Tuviste suerte.

El Doctor recogió las armas y con cuidado las colocó sobre un mostrador.
Se limpió las manos, como si estuvieran sucias. Por un fugaz momento, vi
auténtico pesar en sus ojos, y entonces volvió a su estado habitual.

---Habilidad, querida. No suerte.

---Bueno, ¿por qué no utilizas algo de tu habilidad para sacarnos de
---me tragué mis palabras al recordar sus comentarios acerca de
lacayos---. Sabes que la Rani está aquí.

---Sí, me temo que sí. Lo sospeché cuando te envié a investigar, algo
que veo que hiciste con tu minuciosidad habitual. Escuchar las historias
de Evris simplemente lo confirmó, y me escabullí tan rápido como pude
hasta encontrar una manera tranquila de regresar y echar un vistazo. Los
túneles de aire no son mi medio de transporte favorito, pero funcionan
---se paseó por la habitación, chasqueando la lengua ante lo que vio---.
Vaya, vaya, ha estado muy ocupada.

---¿Crees que podrías\ldots{}

---\ldots{}hacer esto? ---pulsó un botón y el campo de fuerza se
desvaneció. Me estremecí de alivio, sintiendo como si de repente
emergiera de debajo del agua.

---Sí, gracias ---eché un vistazo rápido a Wira, pero sobre todo parecía
asustada, sin signos de daño físico. Envolviéndose con sus brazos, se
sentó contra una pared cercana y miró a su alrededor con incredulidad.
Le di una pequeña palmada en el hombro antes de volver mi atención al
Doctor---.¿Cómo te enteraste de lo de la Rani?

---Por sus pequeñas tarjetas de visita aladas. He visto algunas de sus
creaciones antes, tanto las que engendra, como las que nos encontramos
fuera, y las que manipula, como esos pobres diablos en el suelo. Ese
brillo dorado es un efecto secundario del proceso ---hizo una pausa para
pulsar algunos botones y leer lo que aparecía en una pantalla---. De
todos modos, podría haberlo descrito como una coincidencia hasta que
empecé a escuchar lo que decían sobre la `brillante y culta' novia
extraterrestre de Jonos. Esas ciertamente no eran las palabras que yo
usaría para describirla, pero ella es un genio científico\ldots{} así
que supongo que convencer a los demás de que es agradable podría ser
sólo un poco más complicado que la modificación genética de reptiles.

---Pero ¿por qué lo está haciendo? ---pregunté. Me quedé junto a él
mientras leía información en un ordenador, pero la mayor parte no tenía
sentido para mí---. ¿Qué tienen que ver los pterodáctilos con el hecho
de engañar a alguien para casarse contigo?

---¿Engañar? ---preguntó Wira. Levantó la cabeza de sus rodillas---.
¿Qué quieres decir?

Aquel amor que antes había percibido, brilló en su mirada, y me rompió
el corazón.

---Es como te dije antes ---le dije suavemente--- Lania no es quien
parece. Os engañó a todos como parte de un complot para conseguir que
Jonos se casara con ella.

---Pero ¿por qué necesita engañar a alguien? ---preguntó Wira---. Jonos
ya la ama.

---Lo que Peri está tratando de decir de manera delicada es que ella, la
Rani, no está enamorada del pobre Jonos. ¿O debería decir afortunado
Jonos? ---el Doctor se estremeció---. ¿Os podéis imaginar una vida
encadenados a esa mujer? Realmente ha esquivado una bala, suponiendo que
podamos llegar a la iglesia a tiempo para salvarlo de una muerte
prematura. Dime, ¿qué piensas de esto?

Necesité un momento para seguir el cambio de tema y aparté la mirada de
la afectada Wira. Me incliné más cerca del Doctor y traté de entender lo
que me estaba mostrando.

---Podrías haber sido un poco más diplomático con ella ---le susurré.

---Le dije la verdad ---el Doctor no hizo ningún intento de regular su
volumen.

---No sabemos que va a encontrarse con una muerte prematura.

---No, pero es muy probable. Recuerda con quien estamos tratando ---el
Doctor seguía actuando de manera frívola, pero una vez más percibí un
toque fantasmal de preocupación en sus ojos---. Ahora, mira lo que
tenemos aquí. Un lío de datos biológicos, un verdadero lío. No hay
orden, sólo un revoltijo de entradas y registros genéticos. Lo único que
puedo decir con certeza es que todo es Koturian.

---Pero si ella no lo ama, ¿por qué se casaría con él? ---gimió Wira.

El Doctor la miró brevemente, irritado, antes de regresar a los datos.

---Probablemente tenga algo que ver con su puesta en fase, si tuviera
que adivinar. Aunque, adivinar los pensamientos de la Rani\ldots{}
Bueno, eso es algo en los que pocos han tenido éxito. Es increíble que
fuera capaz de recoger tantos datos sin que nadie se diera cuenta.

Me quedé mirando la pantalla sin verlo realmente.

---Porque no los recogió ella misma. Lo hicieron los pterodáctilos.
Tomaron piel y sangre de sus víctimas y se las llevaron. Y tomaron
algunas de las víctimas también.

Un destello ansioso llenó los ojos del Doctor.

---Así que ayúdame Peri, podrías estar en lo cierto. Ninguno de los
Koturians relacionó los ataques con la prometida de Jonos. ¿Por qué lo
harían? La mayoría de la gente espera que las garras salgan después del
matrimonio. Elección creativa de recogida de datos, hay que
reconocerselo.

---¿Lo es? ---pregunté con ironía---. La última vez que la dejamos, la
atrapaste en su TARDIS con un T. rex. Tal vez haya encontrado una manera
de pasar el tiempo.

---¿Yo? ---arqueó una ceja---. Sí, supongo que sí. Bueno, que no se diga
que la Rani no sabe hacer limonada de limones. O investigar el diseño de
herramientas biogenéticamente eficientes de un encuentro prehistórico
aterrador ---se enderezó y empezó a pasearse por la habitación---. La
Rani no es del tipo de persona que recaba información sin una razón. Hay
un propósito, sólo tenemos que encontrarlo. Ha dejado los datos en bruto
aquí. Pero su trabajo real\ldots{} eso estará en otro lugar. Aquí,
ayúdame.

Comenzó a deslizar sus manos sobre cada superficie lisa en las consolas
y los contadores que pudo encontrar. Inmediatamente hice lo mismo, sin
saber lo que debería estar buscando hasta que, unos minutos más tarde,
mis dedos detectaron un bulto casi imperceptible en la superficie plana.

---¿Doctor?

La emoción llenó sus ojos mientras se acercaba y vio lo que estaba
señalando. Cuando pasó la mano sobre él en un movimiento circular, una
muesca cuadrada apareció en el metal. Tocó la superficie, y se abrió,
revelando un pequeño compartimento.

---Y aquí lo tenemos ---triunfante, levantó un pequeño cristal
tetragonal---. La Rani, aunque impredecible en muchos sentidos, también
es previsible en otros. Ha diseñado este laboratorio como el de su
TARDIS, y es demasiado paranoica para dejar los datos en cualquier cosa
que no pueda llevarse fácilmente. Esto va a tener nuestras respuestas
---se acercó a otro equipo e insertó el cristal en una ranura que yo no
había notado.

Wira dejó escapar otro suspiro.

---Pobre Jonos.

El Doctor hizo una mueca ante la interrupción de su brillante
revelación, pero afortunadamente para la chica, la dejó en paz.

---Como sospechaba ---dijo---. Aquí es donde está la orden. Tiene su
información genética organizada por edad y sexo, así como lo avanzado
que estaban en sus respectivas fases.

---¿Así que ya sabes lo que está haciendo? ---pregunté.

---No tengo ni idea ---admitió---. Pero eso no importa. Es seguro asumir
que no planea nada bueno, así que vamos a detenerla ahora y preguntar
después. Si ella te atrapó, sabrá que estoy aquí.

Asentí.

---Sin embargo, desconoce cuál es tu aspecto. Preguntó si te habías
regenerado desde la última vez que la vimos. No es gran fan de este
aspecto, ya sabes.

Él se echó a reír.

---Sí, lo dejó muy claro antes. Debería ser más amable, sabiendo tan
bien como yo que no hay mucho que podamos hacer al respecto. Además,
creo que está claro que yo sigo mejorando ---estudiando su imagen en un
monitor, asintió con decisión.

---Es muy triste ---dijo Wira. Ni siquiera estaba segura de si nos
seguía hablando a nosotros---. Jonos estará malgastando su única
oportunidad de pasar de fase con una mujer que no lo ama.

Eso consiguió alertar finalmente al Doctor.

---Honestamente, ¿vas a seguir\ldots{} ---se quedó en estado de shock, y
yo di unos pasos hacia él.

---¿Qué sucede?

---Eso. Esto ---levantó el cristal que había cogido de la consola---. Es
por eso que la Rani está estudiando a los Koturians. Está tratando de
afectar a las regeneraciones de los Señores del Tiempo de alguna manera.
Debe sospechar, o tal vez ya ha averiguado una conexión entre nuestras
respectivas transformaciones.

---¿Hay alguna? ---pregunté, sorprendida---. Son procesos completamente
diferentes. Las suyas proceden del amor. Las vuestras de la muerte.

---Sí ---coincidió---. Sin embargo, ambas resultan en una transformación
total del cuerpo. Y si alguien puede encontrar conexiones entre cosas
que no tienen nada que ver ---hizo una pausa para mirar detenidamente a
los hombres-lagarto--- definitivamente es ella. Vamos, tenemos que
detener esa boda.

Sin esperar a ver si yo, o Wira, íbamos a seguirle, se apresuró a la
doble puerta y tiró de uno de los picaportes. Hubo un destello de luz
brillante, y saltó hacia atrás con un grito de sorpresa.

---No podemos tener un momento de descanso hoy ---le dije, corriendo
hacia él.

---La Rani aparentemente no quería correr ningún riesgo ---dijo, con el
ceño fruncido mirando a su mano---. Es un honor para ti, de verdad, que
ella pensara que escaparías tanto del campo sizian como de sus secuaces.

---Ella no parecía darme mucho crédito ---dije---. No paraba de decir
que era estúpida y tonta.

---No dejes que te moleste ---dijo el Doctor, arrodillándose para
estudiar la puerta---. No eres estúpida en lo más mínimo.

---¿Podemos salir por el techo? ---preguntó Wira.

Me volví y me sorprendió de verla a mi lado. Se había secado las
lágrimas y una expresión determinada brillaba en sus ojos. El Doctor le
dedicó una mirada evaluadora.

---Bueno, parece que ya has pasado por tu propia transformación, ¿no?
---dijo.

Ella mantuvo la cabeza alta.

---Si podemos evitar que Lania se aproveche de Jonos, entonces quiero
ayudar. Sólo dime lo que tengo que hacer ---dijo con fiereza.

Pude ver una sonrisa curvarse en los labios del Doctor para después
adoptar un gesto severo.

---De acuerdo. Podríamos ir por el techo, pero nos llevaría más
tiempo\ldots{} y sería más incómodo. No, señoritas, simplemente
tendremos que volar esta puerta.

---¿Hacer estallar algo es simple? ---pregunté.

---Simple, sí. Fácil, no ---miró alrededor del laboratorio---.Lástima
que no dejara ningún explosivo o combustible abandonado.

---¿Qué pasa con las armas de los guardias? ---señalé.

---Desafortunadamente, su letalidad es más una señal para interrumpir el
funcionamiento biológico que cualquier tipo de destrucción de fuerza
bruta.

---Pero deben de tener una batería o una fuente de combustible, ¿no?
---insistí---. ¿Hay alguna forma de poder encenderlo?

El Doctor recuperó uno de los cañones y lo desmanteló, revelando un
objeto rectangular plateado. Lo sostuvo contra la luz.

---Sí y sí. Ve a por el otro.

Me apresuré a cumplir. Mientras tanto, se arrodilló delante de las
puertas y con sumo cuidado puso la batería frente a ellas, presionando
hacia la derecha hasta donde se encontraron. Puso otro objeto en la
parte superior de la misma y luego colocó la segunda batería en la parte
superior de eso. Ladeé la cabeza para ver mejor.

---¿Es esa tu lanza sonica?

--- Sí.

Lo encendió, se levantó y agarró mi mano. Llegamos a la parte más
alejada del laboratorio justo cuando las baterías explotaron y se
llevaron por delante una buena parte de las mitades inferiores de las
puertas. Regresó y asió las nuevas aperturas. Las puertas cedieron
fácilmente.

---Tu lanza está hecha pedazos--- señalé, dando patadas a un fragmento
con el pie.

---Tengo de repuesto, y voy a tener cuidado de no hacerlo explotar.
Ahora, vamos. No tenemos tiempo que perder ---se volvió hacia Wira que
venía correteando a reunirse con nosotros---. ¿Puedes llevarnos a la
boda?

Todavía tenía el feroz aire sobre ella y señaló hacia arriba a través
del laberinto de la casa.

---Sí ---dijo--- se está celebrando en la capilla sobre el Flamingo---.
Y se dio a la fuga.