\chapter*{Capítulo Cuatro}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Cuatro}

---¿Qué está pasando? ---dijo Chan cuando el cuerpo del Doctor se
sacudió repentinamente--- Doctor, ¿estás bien?

Chan miró por encima del hombro. Las criaturas como escarabajos estaban
empezando a juntarse amenazadoramente cerca. Más de ellas estaban
surgiendo de los cercanos puestos del mercado, donde desinchadas
cáscaras de sandías y cáscaras de mazorcas de maíz se fundieron en una
oscura sopa, y de de una floristería donde cestos babeaban zarcillos de
aceite negro. Las criaturas se arrastraban lentamente hacia ella.

---¡Doctor! Se están acercando ---dijo.

No hubo respuesta.

---¡Están cada vez más cerca!

Siguió sin obtener respuesta. Alumbró con su linterna el interior del
camión. Todo lo que podía ver era la parte trasera de la cabeza del
Doctor. Estaba de pie perfectamente inmóvil, casi como si estuviera en
alguna especie de trance.

---¡Esto no pinta bien! ¿Doctor?

Apuntó su linterna a las criaturas justo cuando una de ellas,
repentinamente se tiró en su contra con un tentáculo afilado. El
tentáculo se envolvió firmemente al rededor de su pierna. Sintió su
firme atornillado agarre, empezando a machacar su tobillo. Luego hubo un
doloroso pinchazo cuando afilados pinchos cortaron a través de su traje
de riesgo biológico y perforaran su piel.

---¡Oh no! ¡Doctor! ¡Se ha introducido en mi traje! ---gimió---. ¡Me ha
rasgado la piel! ¡Estoy infectada!

El Doctor se quedó completamente inmóvil. Su mente estaba lejos, muy
lejos. Su visión se llenó con una imagen de otro mundo. Vio un cielo
púrpura, soles gemelos con una tonalidad azul. Otra imagen: un mundo
diferente, con pesadas nubes que caían y muchas docenas de pilares de
una sustancia parecida a la resina llegando a cientos de metros hacia
cielo turbado. Parecía una ciudad de montículos de termitas. Luego, otro
mundo de cielos verdes, gas metano y criaturas en forma de globo
flotante.

Rastos de recuerdos de los mundos que esta variedad de la Espora debía
de haber visitado antes, mundos que había visitado, absorbido y siguió
su camino. ¿Mundos visitados hace incontables millones de años?

Entonces\ldots{} algo resonó en su cabeza. No era algo que podría
describir como una voz. Y sin embargo, de alguna manera lo era. Muy
dentro de su cerebro, oyó una voz asexual, sin edad. Un susurro de
conciencia penetrando en su mente. Un pensamiento que claramente no era
suyo.

¿Buscas comunicación?

Sí.

¿Representas una entidad?

Sí.

¿Representas este mundo?

Sí.

Imágenes fugaces llenaron la cabeza del Doctor: una presentación de las
especies de la Tierra. Especies que la Espora ya había tocado, absorbido
y decodificado. Miles de microbios que debió de haberse encontrado en la
tierra seca del desierto de Nevada. Cientos de insectos: una hormiga, un
escarabajo, una libélula de muchas tonalidades. Ahora formas más
complejas: un roedor de color tostado, una serpiente de cascabel,
algunas especies pequeñas de zorro del desierto. Ahora más grandes: una
vaca, un perro y finalmente\ldots{} un humano. Un registro de la
escalada de la Espora en la cadena alimenticia.

Entonces, la procesión de imágenes ceso. El Doctor recuperó su visión.

No representas la entidad de este mundo. De otro mundo.

Sí. He viajado, y parece que tu también.

Tienes un código estructural resistente.

La Espora se estaba refiriendo a su inmunidad heredada. Unas pocas
líneas en su genoma que impedían a este patógeno ser capaz de absorberle
y convertirlo en una amorfa sopa orgánica.

Sí. Tu gente visitó mi planeta una vez. Formulaste la pregunta y la
respondimos satisfactoriamente. Se nos permitió seguir existiendo.
Desarrollamos una vacuna a partir de la toxina que usaste.

Un proceso correcto. Una demostración de inteligencia. Tu gente la
consideró aceptable.

Las entidades inteligentes de este planeta no serán capaces de responder
a tu pregunta correctamente.

Esto hace que la masa de entes de este mundo sea un recurso viable.

Pero son una especie inteligente.

Inteligencia definida por responder correctamente.

Y te responderán correctamente. Pero no todavía.

Irrelevante.

No es irrelevante. Se trata simplemente de un mal momento.

Explícate..

Tu viaje aquí fue completamente aleatorio. ¿En qué? ¿Una roca? ¿Un trozo
de hielo? Un millón de variables de diferentes conspiraron para que
aterrizaras en este planeta en esta época. Si una cosa hubiera sucedido
de forma diferente, si tu roca hubiera sido una fracción mayor, o
viajado a una facción más lenta, o hubiera sido afectada por el mínimo
empuje gravitatorio de otra masa cercana; entonces puede que hubieras
llegado aquí unas décadas más tarde\ldots{} en una época en que estas
entidades te pudieran haber respondido correctamente.

Irrelevante.

Tan solo necesitan unos cuantos años más. Eso es todo. Se convertirán en
una especie notable capaz de-

Una pregunta debe ser formulada a una entidad de masa de este mundo.

El Doctor frunció el ceño. La Espora era una inteligencia demasiado
simple para filosofear. No era más sofisticada que la mayoría de
ordenadores actualmente en la Tierra, poco mejor que un sistema
operativo pidiendo una contraseña. Pedirle hacer un juicio iba a ser
inútil. Era un `cerebro' diseñado hace mucho tiempo para entregar una
pregunta y escuchar la respuesta. Eso era todo. Iba a tener que cambiar
su enfoque\ldots{}

Evelyn Chan podía sentir que su pierna empezaba a entumecerse, una
frialdad invasiva creciendo en su muslo, la infección extendiéndose de
arteria a arteria. Las células de la Espora suavemente derrotaron su
sistema inmunitario, masacrando glóbulos blancos por millones. Se sentía
aturdida. Mareada. Sus piernas temblaban, y luego cedieron. Colapsó en
el suelo, boqueando mientras luchaba por aire, su linterna se deslizó
fuera de su mano.

---¡Doctor! ---exclamó aturdida--- Doctor\ldots{} me estoy muriendo.

El Doctor apenas oyó la voz de Evelyn. Sonaba como si viniera de alguien
a miles de kilómetros de distancia. De todas formas, entendió lo que
había dicho. Estaba infectada. Tenía minutos para salvarle la vida,
incluso puede que segundos. Es hora de tirar los dados.

Has cometido un error.

Explica el error.

Has regresado a tu mundo de origen. De aquellos que una vez te crearon,
hace millones de años. Corres el peligro de destruir a tu creador.

El creador original tendría inmunidad.

Pero ha pasado mucho tiempo. Mutaciones naturales en el ADN de tu
creador han ocurrido y comprometido esa inmunidad. Han evolucionado. Ya
no son reconocibles como la especie original, tus creadores. Pero son
sus descendientes. Y los destruirás.

Sentía la confusión en la Espora, susurros como voces de universitario,
el equivalente orgánico a un ordenador esforzándose para ejecutar líneas
de código que no estaba diseñado a procesar.

¿Son una especie descendiente del creador?

Parecía que la Espora estaba pidiendo confirmación.

Sí. ¡Son una especie descendiente! Ellos son los ``hijos'' de tus
creadores.

La pregunta aún debe de ser contestada. Los descendiente del creador
deben demostrar la inteligencia de los creadores originales. Los
descendientes sabrán la respuesta.

El Doctor apretó los dientes. Tal vez una mentira simple, directa
funcionaría. Se giró y miró a la parte trasera del camión. Evelyn Chan
estaba tumbada en el pie de la rampa, se estaba muriendo. Puede que ya
fuera demasiado tarde para salvarla. Una mentira. Un simple mentira era
lo único que le quedaba. Quizás la inteligencia de esta era tan
rudimentaria que no cuestionaría la falsa información que le había dado
hace un momento; que no entendería una simple mentira.

La información anterior es incorrecta.

Explica la información correcta.

No soy de otro mundo.

Explícate.

Yo soy una entidad mensajera de los descendientes de tu creador. Yo soy
un anti-patógeno. Tu opuesto, diseñado para comunicarme contigo en el
caso de tu retorno usted en caso de su regreso. Soy una construcción
suya, tal y como tú lo eres. He vivido durante millones de años,
esperando la posibilidad de tu retorno. Y yo estaba diseñado para darte
la respuesta.

¿Eres una construcción, un remoto parcial?

Supuso que ese era al término que la Espora utilizaba para una de las
criaturas cangrejiles escabulléndose por el suelo frente a él.

Sí. Un remoto parcial.

¿Respondes por los descendientes del creador?

Sí, ese es mi propósito. Responderé la pregunta en su nombre.

El Doctor podía sentir a la Espora intentando trabajar con los limitados
recursos de su inteligencia artificial genéticamente codificada. Contuvo
el aliento. Mucho dependía de la decisión que alcanzara. No sólo la vida
de Evelyn, sino la vida de todo ser viviente en la Tierra.

Aceptable. La pregunta, explicar proporción 1:812.

Chan podía sentir su mente yendo a la deriva. Estaba perdiendo la
conciencia, descendiendo hacia un estupor comatoso. Su vista se estaba
nublando, ensombreciéndose en los bordes.

¿Es así como se siente el morir? Era casi sereno, casi agradable. Estaba
a punto de ser canibalizada de dentro a afuera\ldots{} y no parecía
importar.

Y entonces ocurrió algo. Sintió una afilada puñalada en la cabeza, como
la aparición repentina de una penetrante migraña. Su visión comenzó a
aclararse, a reenfocarse. Tuvo arcadas mientras sentía a sus músculos
acalambrarse: el dolor del sistema inmune de su cuerpo contraatacando.
Luchó por sentarse, su cabeza palpitando, su estómago removiéndose.

El zarcillo vibrante enrollado alrededor de su tobillo de repente se
convulsionó de forma violenta. Su piel se rompió y un pequeño chorro de
líquido cremoso brotaba a través de sus pies.

Repugnada, trató de patear el agonizante zarcillo.

La suave piel de la arteria se dividió en una docena en otros lugares
líquido rezumo y burbujeo fuera en la rampa y en el pavimento. La más
cercana de las criaturas que parecían un escarabajo se desplomó en el
suelo y comenzó a estremecerse como si tuviera un ataque. Los otros le
siguieron en rápida sucesión, uno tras otro, con sus largas patas
cubiertas de espinas se retorciéndose y enrollándose.

Oyó pasos y se volvió para ver al Doctor bajando de la rampa, limpiando
una mancha oscura de detrás de su nariz con el puño de su chaqueta.

---¿Qué\ldots{} qué está pasando? ---farfulló--- ¿Te las apañastes para
comunicarte con él?

---Lo hice ---respondió el Doctor--- Y ahora va a ser educado y se va a
suicidar ---sonrió---. Una cosa terriblemente decente, ese patógeno. Muy
comprensivo.

¿Ratio 1:812?

El Doctor sonrió. Todos los niños de Gallifrey sabían la respuesta a una
pregunta tan elemental como esa. Una pregunta de clase, teoría básica de
supercuerdas de once dimensiones de jardín de infancia.

Bueno, ahora, contestaría a la Espora, la respuesta es\ldots{}

---Ni siquiera entiendo la pregunta ---dijo Chan---. Por no hablar de
saber cómo se nos habría ocurrido una respuesta.

Hizo una mueca de dolor mientras cojeaba por la carretera, el Doctor la
sostenía con un brazo alrededor de su cintura. Los huesos de su tobillo
estaban fracturados.

---Bueno, no eres un físico cuántico ¿verdad?

El Doctor se giró para ver sobre su hombre el sol naciente. Entrecerró
los ojos por el resplandor. Había surgido en los últimos minutos del
desierto plano: una bola de color naranja fundido desmarcándose del
horizonte resplandeciente. Largas sombras de árboles de Josué raquíticos
hicieron tiras oscuras a través del suelo polvoriento.

A medio kilómetro por la carretera, la barricada esperaba. Podían ver
los camiones y los soldados alineados en sus trajes de riesgo biológico
blancos.

---Aún así, un físico cuántico en unos cincuenta años lo entendería,
Evelyn Chan. Y eso es lo que realmente importa.

Levantó la muestra del container en su mano. ---Por cierto, querrás esto
analizado para producir una vacuna, solo en caso de que haya otra roca
en órbita cercana a la Tierra llevando otro patógeno. La Espora parece
venir en grupos, por nuestra experiencia.

Miró de nuevo la muestra. Hace media hora que habría sido un charco
burbujeante de mejunje negro, ahora parecía una fruta seca o la oreja
momificada de algún reseco y hace tiempo olvidado faraón.

La Espora estaba muerta.

---¿Por qué no me dices la respuesta? Lo sé, siendo un mero estúpido
humano probablemente no entenderé lo que significa, pero al menos si
otra de esas cosas llega en el futuro cercano, tendremos la respuesta
correcta que dar.

El Doctor apretó los labios. ---Pero, Evelyn, esto es conocimiento
científico que debéis de ganar más que recibir por adelantado del tiempo
natural. Sería como si le diera una célula de energía de antimateria a
Isaac Newton y decirle que jugara un rato con ella. Tal vez lo desarme y
vea como todo encaja ---se rió por ese pensamiento---. En lugar de ese
lioso estallido.

Se dio la vuelta para mirarla. ---Todo lo que te diré es que de donde yo
soy\ldots{} ---paró y nostálgica sonrisa apareció en sus labios durante
un momento---. Debería de decir, de donde vengo, la respuesta era
utilizada por alguna de mi gente para reivindicar la prueba final de la
existencia de los antiguos dioses.

---¿De verdad?

--- Y ---continuó con una sonrisa--- también muchos decían que la
respuesta desmentía la noción de dioses ---se río---. Viejo y divertido
universo. Nunca obtienes y una respuesta final y clara a una pregunta en
particular, ¿cierto?

Ahora estaban más cerca de la barricada. El Doctor podía ver con más
detalle. El Mayor Platt estaba mirando cautelosamente su lento y
cojeante acercamiento. Hasta el último soldado estaba en su puesto y
supervisando la barricada, armas alzadas, con los cañones apuntando a
suelo. Pero preparados. Por si acaso. Más camiones habían llegado
durante la noche y varios helicópteros zumbaban en el cielo del
amanecer, rayos de búsqueda tallaban líneas brillantes sobre el
desierto.

Evelyn Chan se había desabrochado y quitado su capucha en cuanto el
Doctor le había asegurado que el patógeno estaba muerto y era
inofensivo. Se limpió el sudor de su frente. ---Entonces, ¿viniste aquí
en alguna gran nave espacial? ---preguntó.

Frunció el ceño, enfadándose a la vez. ---Supongo que es un poco como
una nave espacial. A pesar de que no parece particularmente grande desde
el exterior.

Levantó la vista hacia el cielo gradualmente iluminado. ---¿Y realmente
has estado ahí afuera? ¿Más allá de nuestro sistema solar?

Él asintió. ---Muchos lugares. En muchas épocas.

---Debes de haber visto algunas cosas increíbles.

Asintió con la cabeza. ---Bastantes. Sin embarggo, al final, es en su
mayoría unos cuentos elementos combinados en una infinita variedad de
formas interesantes ---se rascó la barbilla de forma pensativa.

Los ojos de Chan aún estaban en el cielo. El amanecer estaba pintando
lentamente una a una las estrellas mientras el cielo palidecía de una
profunda medianoche púrpura a una intensa mañana azulada. --- Me
encantaría ver lo que hay ahí afuera.

Se dio la vuelta para mirarla. ---Bueno, tu gente lo hará un día Evelyn
---asintió pensativo---. De hecho no mucho después de que aprendáis la
respuesta a esa pregunta. Abrirá vuestra comprensión de dimensiones
espaciales mayores. Esto permitirá a la humanidad atravesar las vastas
distancias entre sistemas estelares. Lo hará ---se detuvo---. Ah, pero
ahí lo tienes. Estoy diciendo demasiado, ¿cierto?

Se acercaron a la barricada. El Doctor casualmente saludó al Mayor que
esperaba, entonces lanzó el frasco del espécimen sobre el estirado rollo
de alambre de púas.

---Bien. Aquí estás, Mayor. Un capitán Evelyn Chan, golpeada y
magullada, pero no infecciosa. Es bastante segura. Pero sí que necesita
que alguien le eche un vistazo a su tobillo.

El Doctor alivió apoyo en Chan mientras tomaba la mano cautelosamente
extendida de un soldado. Entonces se volvió y comenzó a alejarse de la
barricada, de vuelta al desierto.

---¿A dónde va? ---dijo el Mayor Platt--- ¡Necesitamos interrogarle!
Necesitamos sabes exactamente que pasó allí.

El Doctor le ofreció a Chan un pequeño saludo. ---Dejaré que le pongas
al día.

---¿A dónde vas, Doctor? ---preguntó.

El Doctor fijó la mirada hacia arriba, a las estrellas que desaparecían
rápidamente en el cielo iluminado. Un gesto sólo para sus ojos.

Asintió con la cabeza. Entendido. ---¿Y\ldots{} y volverás? ¿Te veremos
de nuevo?

Él sonrió. ---Me imagino que podría buscarte en algún momento en el
futuro, Capitán Evelyn Chan.