\chapter*{Capítulo Uno}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Uno}

El Doctor abrió la puerta de la TARDIS y salió a la cálida noche del
desierto. Una suave brisa agitó el polvoriento suelo a sus pies. El
único sonido era el chirrido de las cigarras cercanas.

Eso y la crepitación lejana de walkie-talkies y el retumbo y traqueteo
de motores diesel al ralentí.

---Eso me es familiar ---murmuró en voz baja. El desierto de Nevada en
los Estados Unidos de América. Había estado aquí antes, no muy lejos y
no hacía tanto tiempo. ``1947, ¿no?'' Un lugar llamado Roswell, si la
memoria no le fallaba. Sonrió en la oscuridad.

``Eso sí que fue divertido''.

Se preguntó si algún día debería hacer otro intento de arreglar el
Circuito Camaleónico de la TARDIS. Sentado fuera en medio del desierto,
iba a parecer un tanto incongruente. Claro que era de noche y había
aterrizado a varios cientos de metros de la carretera. Probablemente
nadie iba a descubrirla aquí. En la oscuridad parecería la raquítica
joroba de otro árbol de Josué.

El Doctor cerró la puerta tras él y avanzó por la tierra seca y
apisonada hacia los camiones del ejército aparcados a medio kilómetro de
distancia, reunidos en el arcén de grava de la polvorienta y arenosa
carretera.

Ahora más cerca, podía oír las temblorosas voces de hombres asustados,
amortiguadas por los gruesos precintos de goma de las máscaras de
oxígeno. La noche estaba llena de crujidos y pitidos, de voces confusas
y fragmentos de frases del tráfico por radio. Unos focos resaltaban una
deteriorada valla publicitaria de carretera y una cercana gasolinera
abandonada con las ventanas tapiadas y el patio poblado de mala hierba.
En un letrero al lado de la entrada se leía: ``¿Cansado?, ¿Por qué no
hacer un alto en Fort Casey?. ¡La más cordial bienvenida fuera de
casa!''.

El Doctor asintió. Fort Casey. Este era el lugar dónde la sonda a la que
había estado siguiendo debía de haber tomado tierra.

Casi había llegado al grupo de vehículos del ejército antes de que
alguien le viese emergiendo de la oscuridad.

---¡Eh! ---le gritó una voz amortiguada---. ¡USTED, EL DE ALLÍ! ¡ALTO!

El haz deslumbrante de una linterna se posó en su cara. El Doctor
entrecerró los ojos y se los protegió.

---¡Alto ahí! ---la voz apagada sonaba joven. Muy joven. Y muy
asustada---. ¡Levante las manos!.

---Tss, Tss ---le reprendió el Doctor---. ¡Levante las manos\ldots{} por
favor!.

---¡Silencio y muéstreme sus manos!.

El Doctor las levantó.

---Encantador.

El soldado habló por la radio.

---¿Mayor Platt?. Tenemos a un civil aquí\ldots{} Acaba de salir de la
oscuridad, señor\ldots{} ¿Infectado? Creo que no, señor.

El Doctor pudo distinguir la silueta del joven soldado contra el
resplandor de su linterna: envuelto en un traje para peligro biológico,
una bombona de oxigeno en su espalda, un rifle de asalto vacilante e
inseguro en sus manos. Otro hombre se le unió un momento después.

---¡Usted! ---era una voz más profunda y autoritaria---. ¿De dónde ha
venido?.

El Doctor sonrió.

---No soy de por aquí.

---¿Ha venido del pueblo, señor?.

---¿Fort Casey, supongo?.

---Sí. ¿Ha estado en contacto directo con alguien de Fort Casey?.

---No. Acabo de llegar.

Una pausa.

---¿De Atlanta?. ¿Es usted del equipo del CCE?.

El Doctor se encontró a sí mismo asintiendo. El Mayor parecía desear
mucho que ese fuese el caso, así que decidió dar al hombre lo que quería
oír.

---En realidad, sí\ldots{} sí, lo soy.

---¡Ya era hora!. Será mejor que se ponga el traje y rápido.

---¿Ponerme el traje? ---el Doctor chasqueó la lengua---. ¿En serio?.
¿Todo esto es necesario?.

El Mayor Platt no parecía estar de humor para frivolidades

---Sígame a la tienda de mando, le informaré de la situación.

---La última comunicación registrada desde el pueblo fue hace diecisiete
horas: una llamada al 911 para pedir una ambulancia. La persona que
llamó sólo alcanzó a decir\ldots{} ---el Mayor se lanzó a un bloc de
papeles de su escritorio. Era delgado y tenía el pelo plateado cortado a
la moda, el rostro curtido como arenisca cincelada. ``Marines hasta el
final. Booyah''. Leyó lo que estaba anotado en la página frente a él---.
Todos están muertos\ldots{} todo el mundo está muerto, la carne se
volvió líquida. Se mueve\ldots{} ¡Hay cosas!. ¡Cosas moviéndose!. ¡Están
vivos!. El Major Platt miró al Doctor---. Después de eso el que llamó se
volvió incoherente y al poco rato se desconectó.

El Doctor tamborileaba los dedos cuidadosamente contra la pared superior
de la mesa plegable de aluminio que estaba entre ellos.

---Umm\ldots{} Eso realmente no suena muy bien.

La tienda de mando era una burbuja hermética de plástico grueso,
iluminada desde dentro por varias lámparas de pie halógenas. El Mayor se
había quitado la máscara y el traje de riesgo biológico y ahora miraba
al Doctor con curiosidad. Su chaqueta Eduardiana, el chaleco y la
corbata parecían ser lo que atraían particularmente la mirada del Mayor.

---Estaba en la ópera ---explicó el Doctor---, cuando mi teléfono sonó.

El Mayor dejó eso de lado.

---Parece que el patógeno no está en el aire, pero no podemos estar
seguros de eso al cien por cien. Tenemos bloqueadas todas las rutas de
entrada y salida del pueblo. Al parecer esa cosa, sea lo que sea,
infecta y mata muy rápidamente.

---Lo que probablemente es una cosa más bien buena.

Las cejas grises de Platt se fruncieron.

---Que mate rápido, Mayor, significa que no tenemos que preocuparnos por
un portador infectado que lo lleve demasiado lejos del pueblo ---el
Doctor asintió pensativo---. ¿Dijo que había mandado algunas de sus
tropas allí?.

Él asintió.

---Hace cuatro horas. No hemos tenido noticias de ellos en más de tres.

---¿Qué fue lo último que ha recibido?.

El mayor sacudió la cabeza.

---Una transmisión incomprensible. No tenía sentido para mi.

---Cuente.

---Algo sobre telarañas por todas partes. Telarañas en todo el pueblo
---el Mayor entornó sus ojos grises---. ¿Telarañas?. ¿Todos se volvieron
líquido?. ¿Tiene alguna idea de con qué demonios estamos tratando?.

El Doctor tenía una idea bastante buena. Pero sólo era eso: una idea.
Una sospecha. Necesitaba saber más para estar seguro.

---Tiene razón. No es una infección de transmisión aérea, Mayor. Al
menos, aún no.

---¿Me está diciendo que sabe lo que es esto?.

El Doctor asintió lentamente.

---Me lo he encontrado antes, sí.

---¿Tiene un nombre para eso?.

---Una pesadilla ---el Doctor manoseó su barbilla pensativo---. Si es el
patógeno que creo que es, se extenderá rápidamente. No hay barreras
entre especies. Puede ser transportado y transmitido por cualquier
criatura, de hecho, por todo lo que sea orgánico.

---¡Eso es imposible!. ¡Ningún patógeno puede hacer eso!.

---Después de las setenta horas de toma de contacto, esto se volverá
incontenible. Después de un mes\ldots{} ---el Doctor negó con la cabeza
lentamente. No eran necesarias las palabras.

Los ojos del Mayor se estrecharon.

---¿Seguro que viene del Centro de Control de Enfermedades de Atlanta?.
Porque no parece el típico ratón de biblioteca de allí.

---Ahhh\ldots{} me ha pillado, Mayor ---dijo el Doctor con una
sonrisa---. Mentí.

El Mayor Platt se erizó.

---Entonces será mejor que me diga ahora quien le envía.

---Estoy seguro de que ha oído hablar de esa organización, Mayor. Su
nombre se susurra de vez en cuando en los rincones oscuros del gobierno.

---¿Con quién está?.

---UNIT.

El rostro del Mayor palideció.

---¿UNIT?.

La Fuerza de Inteligencia Unificada. Operaba fuera del radar y fuera del
alcance de un número de gobiernos del mundo. El doctor había trabajado
con UNIT antes. Mientras que el hombre medio de la calle no había oído
hablar de ella, el Mayor Platt sin duda lo habría hecho, a menos que
hubiera tenido la cabeza metida firmemente en la arena durante toda su
carrera militar.

---Bien. Parece que está familiarizado con el ---el Doctor se apartó de
la mesa---. Excelente. Nos ahorrará perder un tiempo valioso,
explicándole la situación. No necesito mucho\ldots{} Sólo necesito que
me deje entrar.

---¡Imposible!. ¡Protocolo de Contención Clase cinco: nadie entra, nadie
sale!.

---UNIT tiene la última palabra aquí, creo. No el ejército. Y como yo
soy su hombre-en-el-lugar\ldots{} creo que eso me hace el hombre al
cargo aquí.

Los ojos del Mayor Platt se estrecharon.

---No he recibido ninguna notificación de mis superiores\ldots{}

---Mayor, cada segundo que pasamos aquí, sentados en su preciosa y
brillante tienda, es un segundo que simplemente no podemos darnos el
lujo de perder. Este patógeno se volverá aéreo muy pronto ---el Doctor
sonrió con tristeza---. Entonces todos sus controles de carretera, todos
sus hombres en sus graciosos trajes de goma, serán simplemente\ldots{}
irrelevantes.