\chapter*{Capítulo Dos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Dos}

El Doctor se dirigía a la barrera trazada a través del camino de una 
sola vía que conducía al pueblo. Los reflectores proyectaban su sombra
larga y delgada por el asfalto vacío y minado hacia la oscura silueta
del parpadea-y-has-desaparecido pueblo.

Empezó a caminar hacia delante, obstaculizado, torpe y con calor dentro
del pesado traje. El auricular en su capucha crujía con la voz del Mayor
Platt.

---UNIT acaba de confirmar su identidad\ldots{} Doctor.

---Bien.

---El Doctor. Ese es, um\ldots{} así es como le llaman. ¿Tiene nombre,
señor?.

El Doctor sonrió ante eso. Había tenido un nombre, una vez, hacía mucho
tiempo. Hacía novecientos años. Tantos recuerdos en su cabeza, muchos de
ellos eran los recuerdos de sus anteriores encarnaciones, casi como de
otra persona. Recuerdos tan marchitos e imprecisos que eran apenas los
susurros de fantasmas.

---Sólo ``El Doctor''. Eso es todo lo que tiene que llamarme.

---El Doctor, ¿eh? ---el auricular siseó, el canal aún seguía
abierto---. Bien --el Mayor Platt no sonaba del todo convencido---.
Bueno, mantenga el canal de comunicaciones abierto, ¿OK, Doctor?.

El Doctor no tenía ninguna intención de hacer eso.

---Sí, por supuesto.

Diez minutos más tarde, el Doctor llegó a los edificios de la periferia
del pueblo: mustias casas de madera abandonadas, toda la madera
blanqueada por el sol y la pintura desgastada. Fort Casey claramente
había sido un pueblo muriéndose lentamente mucho antes de esta noche.

Más allá del alcance de los reflectores y fuera de la vista de los
hombres del Mayor, el Doctor decidió que ese era tan buen sitio como
cualquiera. Se desabrochó la capucha y se la quitó, saboreando el aire
fresco de la noche en su rostro. Abrió la cremallera y se encogió para
salir del traje de riesgo biológico, y lo alejó de una patada. Un traje
ridículo. De todos modos le sería tan útil como una bolsa de papel
mojado.

Olió el aire y de inmediato detectó el olor dulce de carne en
descomposición. Hasta cierto punto eso confirmaba lo que ya sospechaba
rotundamente. Esta infección, este azote, si se trataba del mismo
patógeno que una vez había acabado con innumerables Gallifreyanos,
estaba realmente en su etapa primaria. Absorbiendo y descomponiendo la
materia orgánica que ya había asimilado. Convirtiéndola en una matriz
utilizable fluida y orgánica.

Procedió a subir por la calle principal del pequeño pueblo. Las luces de
la calle estaban aún encendidas, chisporroteando en la noche,
proyectando un resplandor ámbar enfermizo en el asfalto polvoriento y
lleno de baches A su derecha había una tienda de comestibles, un rótulo
de color rosa neón de cerveza Budweiser parpadeaba por encima de la
puerta de cristal.

El Doctor alumbró la tienda con su linterna. En la parte delantera,
palés de madera vacías anunciaban sandías a tres dólares cada una. Se
acercó, apuntando con su linterna a uno de los palés vacíos. Un charco
oscuro de espeso líquido viscoso cubría las tablillas de madera. El
líquido se había derramado al suelo por un lateral. Con el haz de su
linterna, siguió un rastro serpenteante que salía del pringue, delgado e
insustancial como un tramo de hilo abandonado. Se parecía a una arteria
negra que zigzagueaba, como una pequeña fisura, por el suelo hasta la
puerta del edificio de al lado. Allí se ensanchaba mientras otras
arterias de líquido negro se le unían, espesándose en una cuerda densa.

La planta baja del edificio de dos pisos era una cafetería. Por encima
había apartamentos vacíos que parecían estar buscando desesperadamente
inquilinos. El líquido negro como la tinta subía por la pared lateral,
abriéndose en abanico como lo hacían las cinchas, zarcillos negros
sintiendo su camino a través de bloques de cemento y cal agrietada.

El Doctor se acercó lentamente.

En la parte inferior de la pared, desplomado contra él, vio los restos
de lo que solía ser una persona. El Doctor se puso en cuclillas delante
del cuerpo y lo inspeccionó. Un par de botas de estibador, vaqueros
desgastados y una camisa a cuadros. Dentro de la ropa, un desordenado
revoltijo de huesos unidos por los últimos trozos de carne. El cráneo
estaba aún cubierto con unos pocos mechones de pelo blanco. Pero no el
cuero cabelludo. Eso se había ido, con todos los otros desechos de
materia orgánica blanda. Limo negro salía de los puños de la camisa por
el suelo para unirse a otras corrientes de sopa orgánica.

Completamente licuado. Las sandías en frente de la tienda de comestibles
y este hombre, ambos materia prima igual de útil, igualmente digerible
para que el patógeno la absorbiera. Precisamente lo que el Doctor
imaginaba encontrar, pero que había esperado no hacerlo.

La primera fase estaba realmente establecida: infección, deconstrucción
y consolidación. Evidentemente había tocado tierra en la ciudad o cerca,
una pequeña espora como una cabeza de alfiler dispersada por la sonda,
posiblemente con la apariencia de una roca o un fragmento de meteorito,
recogido por el talón de una bota quizá, o el borde de un neumático de
camión. Eso es todo lo que habría requerido.

El resto sería deprimentemente inevitable. Y terriblemente rápido.

Enfocó su linterna alrededor e identificó más cuerpos en la calle
principal. Al otro lado de la carretera un coche se había subido a la
acera y enredado con unos contenedores de basura, los restos del
esqueleto del conductor desplomados medio dentro, medio fuera de la
puerta abierta. Más arriba de la calle, un bulto con ropas de mujer
yacía en el pavimento y, junto a él, un cochecito de bebé ladeado.

---Nunca tuvieron una oportunidad ---dijo el Doctor con un suspiro.

---¿Hola? ---dijo una voz desde el interior de la cafetería---. ¿Hay
alguien ahí fuera?.

¿Un superviviente?.El Doctor negó con la cabeza. Imposible. No había
ninguna inmunidad a esa cosa. En todo caso ninguna inmunidad humana. Se
acercó a la parte delantera de la cafetería y tiró de una de las puertas
batientes de cristal hasta abrirla del todo

---¿Hay alguien vivo ahí dentro?.

---¡QUÉDESE JUSTO DÓNDE ESTÁ!. Una voz apagada. Una voz femenina. El
Doctor se quedó inmóvil en la puerta, luego levantó sus manos para
mostrar que estaba desarmado.

Vió a una figura menuda salir de detrás del mostrador de la cafetería
con un traje de riesgo biológico, el rostro oscurecido por la máscara de
oxigeno.

---¿Cómo\ldots{} cómo es que está usted vivo?.

El Doctor sonrió y dio un paso adelante.

---Como mi madre solía decir, soy bastante especial.

La mujer niveló el arma con la que estaba apuntando.

---¡Sería mejor que te quedases justo ahí!. ¡Justo dónde estás!.

Miró al parche con el nombre en su pecho.

---Capitán Chan, ¿no?.

---Capitán Evelyn Chan.

---Supongo que debes ser un miembro del equipo de investigación del
Mayor Platt.

La mujer bajó ligeramente el arma.

---Sabe, el Mayor está bastante preocupado de que no se haya puesto en
contacto recientemente.

---Mi equipo de comunicaciones se rompió. Lo tiré.

El Doctor miró a su cinturón de equipamiento. Notó una retorcida hebilla
de sujeción y un pequeño desgarro en su traje allí.

Ella siguió su mirada.

---Algo de esa mugre tocó mi mochila de comunicación. Podía ver cómo se
extendía. Tuve\ldots{} tuve que arrancarla. Deshacerme de ella en
seguida ---dijo rápidamente---. Pero no estoy infectada, ¿OK?. No llegó
dentro del traje. No me tocó la piel\ldots{}

---Lo sé ---interrumpió el Doctor, ofreciéndole una sonrisa
tranquilizadora---. Lo sé. Si hubiera hecho contacto con usted, ahora
sería un charco. Miró alrededor de la cafetería. ---¿Y los otros
miembros de su equipo?.

Un momento de vacilación antes de que finalmente respondiera.

---Soy la única que queda ---su voz se trabó---. Los otros,
ellos\ldots{} ellos\ldots{}

---¿Qué les pasó?.

---Fueron atacados.

---¿Atacados?.

La máscara de la mujer asintió lentamente.

---Por extrañas cosas\ldots{} cosas que se arrastraban se dejaron caer
sobre nosotros, nos atacaron\ldots{}

El Doctor maldijo entre dientes. Eso significaba que la segunda fase ya
estaba en marcha. Esa cosa ya estaba levantando construcciones
defensivas.

Dio otro paso cauteloso hacia delante y Chan rápidamente levantó su arma
y le apuntó. ---¡Quédese ahí!.

---Está bien ---dijo rápidamente---. Tampoco estoy infectado. De hecho,
te aseguro que soy inmune.

Ella negó con la cabeza.

---Nada es inmune.

El Doctor dio un paso hacia un lado y se sentó en una mesa junto a la
ventana.

---Me sentaré aquí, Evelyn. ¿Te parece bien?.

Ella salió de detrás del mostrador. Podía verla mirando en todas
direcciones: al suelo, bajo las mesas y sillas. Avanzó lentamente hacia
él.

---Todo. Humano, animal o planta. Esa cosa ha infectado todo en este
pueblo.

El Doctor asintió.

---Sí, eso es precisamente lo que hace.

Dio varios pasos más hacia él, su arma se elevó hasta su pecho. Se dejó
caer en una silla a un par de mesas de él.

---¡Nada puede hacer eso!. ¡Ningún patógeno puede cruzar las fronteras
entre especies de esa manera!. Saltar de la fauna a la flora.

---No los patógenos terrestres ---dijo el Doctor.

---¿No los terrestres? ---vio como los ojos de Chan se estrechaban a
través del visor de cristal de su máscara---. Estás diciendo\ldots{}
¿qué?. Esto ha venido de\ldots{}

---Viene del espacio, sí ---el Doctor jugueteó casualmente con el salero
de la mesa enfrente de él---. Es una sonda de siembra de Von Neumann.

---¿Qué?.

---Von Neumann. Denominado así después de que uno de sus científicos,
John von Neumann, teorizó sobre el desarrollo de una creación, un
patógeno diseñado genéticamente para sobrevivir en el espacio profundo,
a la deriva hasta que encuentra un planeta con un entorno habitable.
Entonces revive desde un estado latente y se pone a trabajar.

---¿Se pone a trabajar?.

---Al principio se transmite como un virus. A partir de sólo un grupo de
partículas, infectando, convirtiendo las células mediante la
reprogramación de su ADN. Sea lo que sea con lo que se ponga en
contacto, lo infecta. Reproduce millones de copias de sí mismo desde la
materia prima del organismo infectado, luego esas células infectadas
trabajan juntas en la división de la estructura de la víctima.

Chan asintió.

---Sí\ldots{} sí, eso es lo que vimos. Miró por la ventana hacia la
calle desierta---. Todo lo orgánico ---dijo ella, asintiendo. Eso es
exactamente lo que había presenciado---. Todo\ldots{} parece estar
necrótico, pudriéndose en esa porquería negra.

---Ese es el proceso en la primera fase del patógeno, la adquisición de
masa orgánica. Cuánto pueda y lo más rápido que pueda. El líquido tiene
una inteligencia rudimentaria, si se le puede llamar así. Intentará
converger en sí mismo. Reagruparse, si lo prefieres. Cuanta más masa
asimilada se conecte , más sofisticada se volverá su estructura interna.

---¿Estructura interna?.

---Esa ``porquería negra'' es un fluido transmórfico. Puede
reestructurarse en cualquier cosa de la que ha adquirido un modelo
genético, o incluso combinar modelos. Cuánto más de eso se conecte entre
si, más sofisticadas serán las construcciones que pueda hacer.

La Capitana Chan se volvió a mirarlo.

---¿Cómo sabes tanto sobre eso? ---el Doctor vio que sus ojos se abrían
de repente---. ¡Dios mío!. ¿Esto no es un brote aislado?. ¿Ha pasado en
algún otro lugar?.

---Ha habido millones de brotes, Evelyn. En muchos mundos, hace más de
miles de millones de años.

Sus ojos se estrecharon de nuevo, Se lo quedó mirando fijamente, en
silencio por unos momentos.

---¿Quién demonios es usted?.

El Doctor consideró su pregunta. Supuso que podría tener tiempo de
explicar quién era. Podría explicar que su pueblo, los Señores del
Tiempo, habían sido atacados una vez por este mismo patógeno. Cuando era
joven, había leído acerca de la infección en Gallifrey, ahora hacía ya
tanto tiempo. La Espora había llegado más de mil años antes de que
naciese. Varios cientos de miles de Señores del Tiempo habían muerto
antes de que se las arreglasen para hacerle frente, diseñando una
inmunidad hereditaria en sus genes para así nunca volver a ser
vulnerables a ella de nuevo. Podría explicar todas esas cosas, pero el
tiempo no estaba exactamente de su lado. Decidió seguir la explicación
corta y dulce. Una respuesta rápida tendría que bastar por ahora.

---Encontrará que hay un par de páginas web de conspiraciones que me
mencionan. Sospecho también que uno o dos gobiernos tienen archivos más
extensos sobre mí. Soy conocido como ``El Doctor''. Baste decir, que no
soy de por aquí ---frunció los labios---. Pero he desarrollado el hábito
de dejarme caer por aquí de vez en cuando. El Doctor se sentó y se
ajustó su chaqueta---. Pero las presentaciones pueden esperar, Capitana
Chan. No tenemos mucho tiempo. ¿Dijiste que os atacaron?.

Ella asintió.

---Cosas como cangrejos. Cientos de ellas. Cortaban nuestros trajes y
entraban dentro ---cerró los ojos un momento---. Apenas pude escapar.

---¿Fuiste la única superviviente?.

Chan negó con la cabeza y miró rápidamente hacia la puerta giratoria
detrás del mostrador. ---También estaba Rutherford.

El Doctor se dio cuenta de una huella de una mano oscura y sangrienta en
una de las puertas.

---Fue uno de esos hilos pringosos negros. Rutherford estaba tratando de
recoger una muestra. Nos pareció que era simplemente líquido ---sacudió
la cabeza, intentando dar sentido a lo que había presenciado---. Pero
fue como si se encabritara y arremetió contra él. Perforó directamente a
través de su máscara. Apartó la mirada. Intenté salvarle. Pero estaba
muriendo en minutos, más bien en segundos. Le arrastré allí
dentro\ldots{}

---¿Está ahí ahora?. ¿Detrás de esas puertas?.

---En la cocina.

El Doctor miró la puerta giratoria. Chan había agarrado un paño de
cocina y lo había atado con un nudo uniendo ambos tiradores de la
puerta. Eso no iba a detener nada, pero significaba que ella comprendía.

Mejor no abrirlas. Mejor no entrar.

---Mantén esta puerta firmemente cerrada, Evelyn. Pase lo que pase, no
entres.

Ella asintió con la cabeza rápidamente.

---Mire dentro hace veinte minutos aproximadamente ---dejó escapar un
sollozo ahogado---. Fue horrible. Rutherford estaba\ldots{}

---Esa cosa va por fases. La fase uno es la asimilación de biomasa y
consolidación. Esa es la fase que estaba pasando antes de que llegarais.
En la fase dos comienza a generar construcciones simples, criaturas, a
falta de una palabra mejor. Es una medida defensiva. Eso es de lo que ha
sido testigo. La Fase tres es\ldots{} bueno ---el doctor se acarició la
barbilla---. Es la fase más fascinante de esa cosa, en realidad.
Realmente bastante notable.

---¿Qué?.

Lo más curioso del ciclo de vida de la infección de la Espora era la
tercera fase. Lo que los Señores del Tiempo habían apodado ``Fase de
Investigación''. Los misteriosos creadores del patógeno, ahora quizá
desaparecidos hace mucho tiempo, habían diseñado un mecanismo de
seguridad para garantizar que la Espora nunca borrase otra civilización
avanzada . Tal vez temían que una espora a la deriva podría regresar
algún día y destruir su propio mundo. Quizá creían que no era ético que
su propia creación pudiese acabar con otra especie inteligente.

---¿Cuál es la fase tres? ---apuntó Chan.

El Doctor le devolvió la mirada.

---En el centro de la infección, la zona cero, la Espora construye una
matriz de inteligencia. Un cerebro, si lo prefieres.

---¿Un cerebro?.

---Bueno, una inteligencia en todo caso.

---¿Por qué?.

---Tiene preguntas que necesitan respuesta ---el Doctor se encogió de
hombros---. Respóndelas correctamente y el cerebro instruirá a cada
célula de su biomasa para cambiar las células de reproducción a fabricar
una toxina letal que finalmente la destruiría a ella misma.

---¿Por qué haría eso?.

---Responder correctamente a la pregunta indica inteligencia. Este
patógeno está ``programado'' para evitar borrar vida inteligente.

---¿Y si no damos la respuesta correcta?. ¿Entonces qué?.

El Doctor hizo una mueca.

---Entonces la Espora continuará desarrollando construcciones cada vez
más sofisticadas, criaturas que pueden correr, nadar y volar. Criaturas
que llevarán la infección en todas direcciones. Llegará a ser
incontenible. Apretó los labios ---en una semana a partir de ahora, cada
cosa orgánica en este planeta se habrá convertido en biomasa.

---¡De ninguna manera! ---dijo Chan.

---La teoría es ---continuó el Doctor---, que fue creada por una
civilización extraterrestre para ``sobrescribir'' los ecosistemas
nativos de otros planetas con los suyos. Para hacer esos planetas
habitables para ellos siglos, incluso milenios, antes de que pudieran
necesitarlos algún día como hogares. Una forma de terraformación
biológica a larga distancia. Eso, o es alguna clase de arma espantosa.

---Pero\ldots{} ¿estás diciendo que podemos comunicarnos con esa cosa?
---Chan negó con la cabeza---. ¿Hablar realmente con ella?.

---``Hablar'' es un tanto generoso. No es que vayamos a estar
intercambiando detalles por correspondencia.

---¿Pero nos hará esa pregunta?.

El Doctor sonrió.

---Sí, y ahí está el problema. Los humanos no la entenderán, y mucho
menos serán capaces de responderla. No hasta dentro de otros cincuenta
años, más o menos.

---¿Otros cincuenta años? ---los ojos de Chan se agrandaron---. ¿Estás
diciendo\ldots{} que eres del\ldots{}?.

---¿Del futuro? ---el Doctor asintió---. Y del pasado. Se podría decir
que me muevo bastante. Miró por la ventana---. Y ya he perdido
suficiente tiempo. Necesito localizar la matriz lo más rápido posible.
No va a esperar para siempre para decidir si vosotros sois una especie
que merece la pena preservar o no. Necesito atraparlo antes de que
empiece a crear construcciones aéreas.

Chan le miró.

---¿Realmente vas a volver ahí fuera?.

---Por supuesto. Y sugiero que te quedes aquí. Mantén la puerta cerrada
hasta que vuelva.

Chan negó con la cabeza.

---No voy a quedarme aquí. No sola. ¡Ni hablar!.

El Doctor miró hacia las puertas detrás del mostrador. Para ser justos,
ningún lugar era seguro dentro o fuera. No ahora que la Espora estaba
fabricando construcciones. Quizá sería mejor que ella permaneciese cerca
de él.

---De acuerdo ---dijo, encogiéndose de hombros---. Puedes venir si
quieres.