\chapter*{Capítulo Tres}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Tres}

El Doctor salió a la calle, con Chan detrás de él. Echó un vistazo con
su linterna. Hilos de mejunje negro atravesaban la pista, dispersando
los montículos de los cuerpos casi disueltos y los cadáveres desnudos;
hilos que se buscaban mutuamente, convergiendo.

---Las colonias individuales de biomasa intentarán unirse entre sí, para
juntar su masa. Cuanto más de esta cosa se junte en un lugar, más
ambiciosas serán las construcciones que tratará de producir.

---¿Puede hacer cosas más grandes que cangrejos?

El Doctor arqueó las cejas. ---Mucho más grandes.

Se abrieron paso lentamente por la todavía silenciosa calle. Una suave
brisa agitó la noche, haciendo que una veleta en una azotea girara con
un clac-clac-clac. Un carillón en el porche de una ferretería tocó
solemnes notas al azar. La rueda del triciclo de un niño volcado giró
lentamente, los cojinetes hacían clic, como las bolas de aluminio del
péndulo de Newton.

---Estamos buscando un patrón, una convergencia significativa de fluido,
hilos sintiendo el camino hacia el núcleo central. Parecerá como un
patrón de explosión, como docenas de ríos fluyendo todos hacía un lago.

---¿Un núcleo central? ---Chan le miró---. ¿El cerebro?

Asintió con la cabeza. ---Y eso, Evelyn, definitivamente es lo que más
quiere defender.

Se abrieron paso pasando una clínica, una maraña de coches aparcados
fuera de forma errática, atascando la calle. Parecía que muchos de los
ciudadanos habían tratado de llegar a este punto, algunos de ellos
muriendo antes de que pudieran alcanzar la puerta.

---Dios mío ---susurró Chan---. Debe de haber sido terrible. Debe tener
haber\ldots{}

Ella paró en seco, alzó su arma y adoptó una postura de disparo
entrenada por el ejército.

---¿Qué?

---Movimiento. Por ahí. Entre los coches.

El Doctor hizo girar el haz de su linterna en la dirección que apuntaba.
El cono de luz se reflejaba en el polvoriento parabrisas de la camioneta
de un agricultor y en el encerado capó de un Chevrolet.

---Hay algo ahí ---susurró Chan.

La superficie regular y redondeada de algo oscuro se movió bajo el
severo brillo de la luz.

---Ah, sí ---dijo el Doctor--- La veo.

Movimiento de nuevo. Una forma de negro, del tamaño de un perro grande,
con patas articuladas como las de una araña y cubierto por un duro y
espinoso caparazón, saltó sobre el capó del Chevrolet. El coche se
balanceó suavemente bajo su peso.

Chan apretó el gatillo y su pistola disparó. El tiro se abrió paso a
través de la armadura orgánica de la criatura y cordeles de materia
oscura salieron a chorro. La criatura, oscura y brillante, colapsó y
comenzó a sufrir espasmos.

---Un disparo bastante bueno ese. Bien hecho.

Chan respiraba con dificultad, empañando su máscara. ---Un golpe de
suerte. Y-Yo no he usado un a-arma de fuego desde el entrenamiento
básico.

Otra criatura emergió del grupo de coches. Movió su brazo y disparó. Un
parabrisas implosionó a su lado. Disparó de nuevo y oyeron el sordo
crack del impacto de un cascarón y el sonido de mejunje esparciéndose
contra el panel lateral de Honda cercano La criatura desapareció de la
vista.

Pero cuatro más se escabulleron para reemplazarlo.

Chan disparó contra el primero pero falló.

Disparó varias veces más mientras más de ellos aparecían. Entonces el
arma hacía clic inútilmente mientras sus dedos impulsivamente trabajaban
el gatillo.

---Oh, no\ldots{} estoy fuera.

Había una docena de ellos, criaturas del tamaño de rottweilers. Oscuras,
brillantes, encorvadas bajo sobre patas insectoides, sin cabeza, sin
ojos. Una amenaza similar a un escarabajo. Avanzaban lentamente.

Chan gimió conforme cerraban el espacio. El Doctor la agarró del brazo y
tiró de ella, luego dio un paso delante de ella.

---¿Qué estás haciendo?

---Es sólo una idea ---respondió rápidamente. Se acercó a la horda
lentamente y abrió los brazos. Las criaturas, silbaron y emitieron
chasquidos como respuesta hasta detenerse donde estaban. ---. Sí. Lo que
esperaba. Ha comenzado la fase de consulta. Está esperando contacto con
una forma de vida inteligente. Está listo para hablar. Listo para
realizar su pregunta ---miró por encima del hombro a Chan---. Pero no
esperará para siempre. ¿Entiendes? Tenemos que encontrarla rápido.

Chan asintió nerviosamente.

El Doctor hizo girar el haz de su linterna. ---Esas construcciones se
reunieron aquí para proteger el cerebro. Debe de estar muy cerca. Mira,
Evelyn. Mira a tu alrededor. ¿Puedes ver algo?

Alumbró con su propia linterna a su alrededor, siguiendo el entramado,
serpenteando las oscuras amenazas en la carretera mientras convergieron
en afluentes más gruesos. Una hebra en particular parecía haber
adquirido el papel de la arteria principal, atrayendo a otras hacia
ella, como polillas hacia la llama de una vela. Se puso furioso,
ensanchándose en un curtido y grueso tronco, como una manguera de
bombero, que palpitaba y se agitaba como un flujo constante de sopa
orgánica que viajaba hacia su interior.

La luz de la linterna de Chan lo seguía mientras se escabullía hacia la
parte trasera de un camión de repartos aparcado a 50 metros, cruzando
una pequeña plaza donde varias docenas de puestos habían sido erigidos.
Parecía como si Fort Casey se hubiera estado preparando para un día de
mercado cuando la Espora decidió llegar a la ciudad.

La curtida arteria se enrolló en la parte trasera de la camioneta,
entonces pareció que se extendía a través de su abierta rampa de carga y
desapareció dentro del vehículo.

---Eso se ve prometedor ---dijo el Doctor en voz baja. Se apartó de las
criaturas y se reunió con Chan ---. Sugiero que sigamos caminando, de
una manera sumamente amenazante, hacia ese vehículo.

Ella asintió. Retrocedieron de las criaturas y lentamente se abrieron
paso por la calle hacia el vehículo.

Más cerca ahora, el Doctor podía leer el logotipo estampado en el lado
del container del camión: Bernard e Hijos - Suministros de Aves de
Corral. Cuidadosamente, pasó por encima de los gruesos afluentes de la
viscosa materia, todos se dirigían hacia la parte trasera del camión.

Todos los caminos llevan a Roma.

Finalmente, se pusieron en la base de la rampa y Chan alumbró con su
linterna. En el interior, podía ver a docenas de jaulas de tela metálica
apiladas. Las plumas cubrían el suelo del container como si fuera nieve.
Había huesos y picos y garras escamosas en cada jaula, los demás restos
de lo que una vez habían sido cientos de baterías de pollos ahora se
habían derretido en un líquido negro que colgaba de las jaulas en capas
de mejunje palpitante que forraban las paredes del contenedor. Gruesos
rizos se mecían de las capas como serpientes ciegas olfateando el aire.

En el otro extremo del camión, el líquido se había juntado en una masa
como la de las lámparas de lava que brillaba húmedamente a la luz de sus
linternas, cambiando, resaltando, extrujándose las burbujas y
ocasionalmente, formas más grandes y firmes momentáneamente se juntaron
en el torso y piernas de un humano\ldots{} la cabeza y el cuello de un
caballo\ldots{} el hocico de un perro.

---¿Qué está haciendo? ---preguntó Chan, tragando saliva.

---Me imagino que está poniendo a prueba las construcciones que puede
hacer a partir ADN que ha adquirido hasta ahora.

Criaturas más pequeñas, menos ambiciosas se escabullían por el suelo,
criaturas que que parecían como la imposible prole de crustáceos y
roedores. El haz de la linterna del Doctor escogió docenas de ellos
trepando unos sobre otros, un bullicio de piernas y garras de duro
caparazón, espinas afiladas, caparazones y pelo gris. Sospechaba que si
las criaturas se giraran y les rodearan, sus afiladas garras recogerían
su carne limpia en cuestión de minutos. Necesitaba comunicarse
rápidamente, antes de que la Espora decidiera que se sentía amenazada e
instruyera a su ejército de defensores a avanzar.

---¿Hola? ---dijo en voz baja.

La masa líquida en la parte trasera del container vibró en respuesta a
su voz. Se agitó durante un momento, entonces un zarcillo rápidamente
empezó a alargarse y a engordar, atrayendo sustancia de la masa central
conforme serpenteaba hacia el Doctor.

---Doctor ---susurró Chan---. ¡Cuidado!

---Está bien. Sólo está diciendo ``hola'' ---la miró---. Eso espero.

¿Cómo me comunico con esta cosa?

El Doctor excavó detalles hace tiempo olvidados de la experiencia
gallifreyana de su entidad de los oscuros huecos de su mente. Una cosa
destacó: un científico se había permitido ser infectado, había permitido
que las células de esta cosa entraran en su cuerpo, y a algún nivel
microbiológico se forjó una conexión.

Tomando una respiración profunda, el Doctor lentamente se acercó por la
rampa de carga y entró en el camión. ---Estoy aquí para hablar contigo.

El zarcillo negro se deslizó hacia él, se alzó y se cernió frente a su
cara, balanceándose de lado a lado como una cobra preparándose para
atacar.

---Eso es, no soy una amenaza ---susurró el Doctor---. Estoy aquí para
hablar.

Su movimiento se ralentizó. La punta de la zarcillo comenzó a crecer,
produciendo un bulboso final. A partir de ahí, un pequeño tentáculo como
un bigote comenzó a emerger. Creció hacia la cara del Doctor, delgado y
flexible como un cable, avanzando por el aire entre ellos. El Doctor
reprimió el impulso de retroceder. Sabía que la Espora no iba a poder
infectarle y asimilarle, su heredada inmunidad prevenía eso, pero eso no
hacía la idea de permitirle entrar dentro de él más placentera.

El delgado tentáculo tocó ligeramente la punta de su nariz. Probándolo.
La más suave y cosquilleante caricia. Entonces empezó a explorar sus
mejillas, su frente, enrollándose en un lado de su cara y explorando de
las curvas de su oreja.

El Doctor de nuevo sintió ganas de retroceder. La Espora `sabía' como la
fase de investigación funcionaba. Iba a tener que dejarle dirigir las
negociaciones.

El tentáculo volvió a su cara, descansando en un lado de su nariz.
Sintió un pequeño pinchazo a medida que pequeños pinchos se sujetaban
más firmemente a su piel. Entonces sintió algunas cosquillas en el borde
de su fosa nasal izquierda. Quería rascarse la nariz. Le hacía
cosquillas en una forma totalmente repugnante, invasiva y desagradable.

Sintió el tentáculo enroscarse en el interior, una sensación de líquido
frío deslizándose dentro de su pasaje nasal. A continuación, un extraño
hormigueo se extendió entre sus ojos, moviéndose más lejos hacia atrás,
pasando su cortex visual, entrando en sus lóbulos temporales y más
profundamente en su cráneo.

Está tratando de localizar una conexión con mi cerebro.

La desagradable sensación fría en su nariz empezó a desvanecerse. El
tentáculo estaba ajustando su temperatura para coincidir con la de su
propio cuerpo. ¿Quizás para hacer la conexión más cómoda para ella? Un
pensamiento tranquilizador si ese era el caso.

Entonces\ldots{}

Entonces\ldots{}