\chapter*{CAPÍTULO UNO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO UNO}

{--Lo siento mucho, Keish --Rose Tyler estaba sentada en el sofá
 andrajoso mientras sujetaba la mano de su vieja amiga. No podía pensar
 en nada que no sonara inútil y vacío, pero siguió intentándolo--. Lo
 siento muchísimo. Cuando Mamá me lo dijo, yo\ldots{} Bueno, es muy
difícil asimilarlo.}

{Keisha lloriqueó ruidosamente y se apartó. Ella era del antiguo grupo
 con el que Rose salía de fiesta, la más salvaje, ruidosa y loca de
 todas. Estaba muy hermosa cuando se vestía de fiesta. Pero justo ahora
 sus rizos oscuros estaban despeinados y su brillante piel marrón estaba
surcada de lágrimas y mocos.}

{--Jay era mi hermano --murmuró--. Y ahora se ha ido.}

{Había una fotografía de él en el barato aparador de Ikea: un grandullón
 fornido y sonriente. El marco desconchado parecía demasiado fino para
soportar tal figura tan cálida y saludable. }

{--¿Se lo han contado a tu madre? La Marina, me refiero.}

{--Lo dudo. No tendrán ninguna dirección, ningún número de
 teléfono\ldots{} Tampoco le importará, ahora tiene otra familia.}

{--Sí, pero aun así debe\ldots{} Quiero decir, tiene que\ldots{} --de
nuevo, Rose no tuvo palabras. Así no podía ser de ayuda.}

{Keisha se sonó la nariz en un húmedo pañuelo de papel.}

{--``Perdido en combate'' me dijeron. Sí, vale. Su barco ha sido
 remolcado al Támesis en un millón de pedazos. ¿Por qué no pueden asumir
 que le han matado y que no pueden encontrar lo suficiente de él como
para mandarlo a casa?}

{--Keish, siempre hay esperanza\ldots{}}

{--Han pasado tres meses ya, y nada. Nada de nadie en aquel barco.}

{Rose se sintió muy rara en su interior. Había estado enamorada de Jay
 cuando tenía catorce años. Aquello fue hacía cinco años, tan boba como
 había sido, y nunca había podido hablar con él decentemente. Ahora nunca
lo haría, y no parecía ser real.}

{Había pasado tanto en su propia vida desde entonces\ldots{} Había visto
 tanta muerte en tantos lugares y tiempos remotos, que se había
 endurecido de alguna manera. Ahora alguien de su antigua vida allí en
 Londres nunca volvería, y Keisha le mostraba las repercusiones de una
 forma bastante cercana. Rose se dio cuenta de que no tenía ni idea de
cómo reaccionar.}

{Obviamente, el Doctor tampoco era de gran ayuda. Simplemente estaba
 allí de pie, mirando por la ventana. No estaba segura de si estaba
 enfurruñado por haberle arrastrado allí, o si de hecho estaba
 disfrutando el gris hormigón de las vistas desde una tercera planta.
 ¿Quién sabe? Le había conocido hacía mucho tiempo, pero seguía sin poder
saber cómo se sentía.}

{--¿Quién es tu amigo? --le susurró Keisha, sonándose la nariz.}

{Rose cerró los ojos. «De hecho, es un alienígena de unos 900 años. Vive
 en una cabina de policía que en realidad es una nave espacial llamada la
 TARDIS y luchamos contra monstruos y salvamos planetas. Es brillante,
deberías probarlo». Quizá no, decidió.}

{--Es sólo el Doctor.}

{Keisha le lanzó una mirada desconfiada.}

{--No necesito un doctor.}

{--No es de ese tipo de doctor, Keish, él es\ldots{} Bueno, él
 es\ldots{} --Rose tartamudeó, mirando el traje de rayas marrón que
 llevaba y sus deportivas mugrientas, en busca de inspiración-- Es de
 esos doctores informáticos de las tiendas de ordenadores. Es bueno con
la tecnología y eso.}

{--Ah --Keisha asintió, aparentemente satisfecha--. Le conociste cuando
te fuiste aquella vez, ¿no?}

{--Algo así.}

{--Tienes que haber conocido de todos los tipos, viviendo en el
 extranjero durante un año\ldots{} mientras tus pobres viejos amigos
 abandonados se preocupaban por ti --Rose entendió el descontento
 escondido en su sonrisa--. Creíamos que el perdedor de Mickey te había
abandonado o algo.}

{--Hace mucho tiempo de eso --Rose se escondió detrás de una sonrisa de
 arrepentimiento, encogiéndose. La primera vez que se fueron por el
 tiempo y el espacio, el Doctor dijo que podría traerla de vuelta a la
 Tierra el mismo día que se fueron. Pero se había liado un poco y habían
vuelto un año entero después.}

{--Podrías habernos dicho dónde ibas --le alentó Keisha--. Mejor aun,
 ¡podrías habernos llevado contigo! Y regresaste hace meses, ¿verdad?
 ¿Dónde has estado? No ha sido lo mismo por aquí sin ti, tía. Te he
echado de menos.}

{--Yo también me alegro de verte --dijo Rose--. Sólo lamento que\ldots{}
sea por esto por lo que vuelvo a entrar en escena.}

{--No pasa nada. Nada dura para siempre, ¿verdad? --Keisha se encogió de
 hombros, mirando a la nada de nuevo--. Las amistades\ldots{} la
 familia\ldots{}}

{Rose negó con la cabeza.}

{--Eh, vamos, Keish. Mira, vamos a estar por aquí unos cuantos
 días\ldots{}}

{--¡Unos cuantos días! --el Doctor cobró vida, giró en redondo y le
 lanzó una mirada tan puntiaguda como sus rasgos. Entonces se dio cuenta
 de que Keisha le estaba mirando y su cara se relajó. Comenzó a asentir--
 Sí. Por supuesto que sí, unos cuantos días. Eso creo --cuando Keisha se
 giró, hizo una mueca y le articuló con los labios--. ¿Unos cuantos
días?}

{Rose le lanzó de vuelta una mirada de ``¿Cuál es tu problema?'',
entonces apretó la mano de Keisha.}

{--De cualquier manera, estaremos por aquí, como una buena amiga.
 Podemos hacer cosas como salir o\ldots{} quedarnos aquí, ¿vale? Veremos
vídeos o algo.}

{--¿Qué hacía Jay en la Marina? --preguntó el Doctor bruscamente.}

{Keisha parpadeó:}

{--Hacía algo en los almacenes de los barcos. Reponer cosas y eso.}

{--Subdepartamento naval de almacenaje --el Doctor sonrió como un niño
 pequeño--. Oh, ese sí que es un trabajo brillante. Hay unas 42.000
 partes de repuesto en una fragata normal, ¡pensad en la de cosas que se
 podrían hacer con tantas piezas! Y les llaman a esos asistentes de
 almacenaje Jack Dusty, ¿cierto? ¿Por qué será? --la sonrisa se convirtió
 en una mueca-- Imaginaos que te llamas Jack Dusty y te conviertes en un
 Jack Dusty. Y entonces si el Jack Dusty Jack Dusty fuera al planeta
 Jacdusta en la nebulosa Dustijek y se enrolara en su marina,
 podría\ldots{}}

{Keisha le miraba como si tuviera dos cabezas. Rose había puesto su cara
de ``Deja de molestar'' hasta que él se dio cuenta de ello.}

{--Patatas fritas --dijo el Doctor de repente--. Unas patatas fritas
estarían bien ahora. ¿Quién quiere patatas fritas?}

{--Suena genial --dijo Rose rápidamente. Presionó un billete de cinco
 libras en su mano, en caso de que intentara pagar con un billete de
 veinte zargs o algo--. El Chino girando la esquina las hace muy buenas y
grasientas.}

{--Con envolturas de papel de aluminio, ¿supongo? --el Doctor de repente
 parecía alicaído-- Las patatas fritas no han vuelto a saber igual desde
 que dejaron de envolverlas con papel de periódico. Me gustaba cuando
estaban envueltas con papel de periódico.}

{--Bueno, hay un quiosco en el edificio de al lado. Compra un diario con
el cambio cuando vuelvas.}

{El Doctor se espabiló:}

{--Buena idea. Sí, muy buena. ¡De acuerdo! Vuelvo en un minuto.}

{Se abrió camino a través del desorden del diminuto piso hasta la puerta
de salida y la cerró detrás de si al salir.}

{Rose pudo relajarse por fin.}

{--Perdona, a veces se vuelve un poco\ldots{}}

{--¿Chalado?}

{--Hiperactivo.}

{Keisha asintió.}

{--De todas formas, es mono. No tal y como tu madre lo describió,
claro.}

{Rose sonrió.}

{--Sí, se puede decir que es bastante indescriptible.}

{Estuvieron sentadas en silencio por unos instantes, con el ambiente
relajado por la ausencia del Doctor.}

{Y entonces un fantasma apareció en el rincón de la sala.}

{Rose se lo quedó mirando estúpidamente, con la piel de gallina.}

{Keisha agarró el brazo de Rose, clavándole las uñas fuertemente.}

{Era Jay. Estaba de pie entre ellas y la televisión apagada. Era un
aterrorizado y translucido espectro, empapado y tiritando. }

{--¿Le puedes ver, Rose? --susurró Keisha, comenzando a temblar-- ¿Me he
 vuelto loca o\ldots{}?}

{--No, le puedo ver --graznó Rose, clavada en el sitio--. Veo algo.}

{--¡Entonces él no ha muerto! ¡Está bien!}

{Rose no respondió, deshaciéndose de los dedos de Keisha que le
 aprisionaban el brazo. Fuera lo que fuera que estaba de pie ante ellas
estaba muy lejos de estar bien.}

{--Ayúdame, Keish --la voz fantasmagórica de Jay estaba silenciada y era
 difusa, y sus labios no se movían al mismo tiempo con las palabras--.
Ayúdame.}

{Keisha tragó saliva.}

{--¿Jay? Jay\ldots{} ¿qué pasa, cielo?}

{--Ven conmigo --susurró el fantasma.}

{--¿Venir? --movió la cabeza, mientras le caían las lágrimas--
 Yo\ldots{} ¿de qué hablas?}

{--Ven conmigo.}

{--¿Dónde estás?}

{--Tienes que venir conmigo --dijo Jay-- Antes del festín.}

{--¿Festín? --Rose usó todo su valor y se levantó balanceándose-- Jay,
 si eres tú\ldots{}}

{Jay se giró para mirarla.}

{--La pequeña Rose Tyler --sintió un escalofrío recorriéndole la columna
 mientras él sonreía, como si su imagen se volviera más brillante, más
 sólida--. Tú también tienes que venir --dio un paso silencioso hacia
ellas--. Por favor.}

{Temblando, Rose se sentó en la cama.}

{--¿Venir dónde? Yo no\ldots{}}

{--Tenéis que venir antes del festín.}

{Comenzaba a desaparecer.}

{--¡Jay! --Keisha movió la cabeza-- Quédate conmigo, cielo. No te
vayas.}

{Entonces, mientras Rose le observaba aterrorizada, los rasgos de Jay
 comenzaron a desaparecer como un dibujo de tiza borrándose por la
 lluvia. Su uniforme también comenzó a desaparecer. Y su mandíbula se
abrió y Keisha gritó mientras le salía agua de su boca.}

{Entonces la imagen desapareció. Todo lo que dejó fue un charco en la
 alfombra justo delante de la tele. Entonces hasta el charco pareció
desaparecer, dejando nada atrás.}

{Rose se incorporó mientras los helados dedos de Keisha le agarraron la
mano.}

{--Se ha ido --susurró--. ¿Era de verdad él? ¿Era Jay?}

{--No lo sé --Rose apretó la mano congelada de su amiga.}

{--Era él --decidió Keisha, secándose los ojos con su mano libre--. ¿Por
qué tenía tanto miedo? ¡Era él, Rose! ¡Me necesita!}

{--Y a mí también, al parecer --Rose le recordó, aun con la cabeza
 dándole vueltas--. ¿Pero qué es todo eso sobre\ldots{}?}

{--¡Un festín para vuestros ojos! --gritó el Doctor, entrando en la
 habitación con una humeante bolsa de plástico. Rose contuvo un grito y
 Keisha pegó un bote-- Patatas fritas calientes y saladas. Me temo que
 están envueltas en papel de aluminio y no en papel de periódico. El
 quiosco estaba cerrado, lleno de clientes desmayados. Quizá sean sus
 precios, ¿no creéis? De cualquier forma, la ambulancia estaba de camino
 por lo que no quise saber nada. ¿Dónde hay platos? No hay nada peor que
unas patatas fritas frías.}

{--Doctor\ldots{} --comenzó a decir Rose, con la voz temblándole.}

{Finalmente pareció darse cuenta de que algo no iba bien y sus rasgos se
endurecieron, alarmados.}

{--¿Estáis bien?}

{--¡No! --negó ella con la cabeza-- Yo\ldots{} nosotras hemos
 visto\ldots{} Es que es\ldots{} Creo que hemos\ldots{}}

{Keisha estaba muy tranquila, con sus ojos brillando mientras miraba el
vacío:}

{--Jay ha vuelto.}

{El Doctor parpadeó.}

{--¿Cómo?}

{Rose asintió.}

{--Así es. Le hemos visto.}

{--Esto podría ponerse serio --dijo el Doctor con un tono grave, dejando
la bolsa de plástico--. Sólo hay patatas fritas para tres.}
