\chapter*{CAPÍTULO CINCO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO CINCO}

{Segundos después, el pasillo estaba rebosante de soldados armados. Vida
 Swann se asomó por el umbral de su puerta y saludó con la cabeza
exagerando el gesto.}

{--No hay señales del intruso --informó uno de los reclutas.}

{--Reforzad las guardias en la entrada principal y aseguraos de cubrir
 todas las salidas de incendios --dijo el líder de la patrulla--. Haced
 sonar las alarmas. Nos dispersaremos y comprobaremos los demás niveles
 --sus tropas partieron mientras se giraba y se erguía ante Vida--. ¿El
intruso iba desarmado?}

{--Sí, estoy segura de que no llevaba nada --dijo Vida--. Sólo era un
tío raro inofensivo.}

{--Cuando le encontremos --dijo el líder de la patrulla mientras una
sirena sonaba de forma ensordecedora--, ya juzgaremos si es así.}

{--¿Vosotros? --gritó, cubriéndose las orejas-- No dejéis que Crayshaw
oiga que comenzáis a pensar por vosotros mismos.}

{El líder de la patrulla sonrió.}

{--Está de camino para hablar contigo.}

{--Oh, bien --Vida le devolvió la sonrisa. Entonces le cerró la puerta
en las narices.}

\mbox{}

{Incapaz de coger las escaleras, el ascensor o usar las ventanas, el
Doctor había escogido el armario.}

{Era un armario de material de oficina, colocado al final del pasillo
 cerca de las puertas del ascensor. Aplastado contra papel de fax,
 post-it y paquetes de bolígrafos en un variado surtido de colores, el
 Doctor contenía su respiración mientras las puertas del ascensor se
abrían y los soldados inundaban el estrecho pasillo.}

{No les llevaría mucho tiempo darse cuenta de que debería de estar
 escondiéndose en algún lugar del nivel. Y es por eso por lo que se
 escapó del armario detrás de ellos hacia el ascensor antes de que las
 puertas dobles tuvieran tiempo de cerrarse de nuevo. No estaba Derek
 esta vez, por lo que el Doctor golpeó el botón de la planta baja por sí
 mismo. De cualquier manera, ¿para qué necesitaban un guardia de
seguridad en un ascensor?}

{Entonces vio una plancha de metal puro bajo los controles de
 funcionamiento, como una cubierta. Estaba cerrada y no se desplazaba,
 así que sacó su destornillador sónico. La protuberante punta del aparato
 brilló con un tono azul mientras sus frecuencias ultrasónicas
bombardeaban los mecanismos del cerrojo.}

{El ascensor apenas había llegado al segundo piso antes de que la placa
 se abriera para revelar cinco botones más, ninguno de ellos presionados.
 Intrigado, el Doctor cambió las funciones de su destornillador y canceló
 su elección de la planta baja. De repente parecía ir hacia abajo. Mucho
más abajo.}

{--¿Qué habrá más abajo? --se preguntó en voz alta mientras el ascensor
continuaba su descenso.}

\mbox{}

{Rose tenía su teléfono móvil contra una oreja y la cabeza de Anne
 apoyada contra la otra, mientras ella y Mickey caminaban con paso
 vacilante hacia una silenciosa calle trasera. La anciana parecía estar
 yendo a la deriva sin saber dónde iba, como si fuera más feliz en algún
otro lado que sólo ella podía ver.}

{El tamborileo del tono de conexión zumbaba en la oreja de Rose y
entonces hubo un click.}

{--¿Hola, mamá? Soy yo.}

{--¿Dónde has estado? --el clásico saludo de Jackie Tyler. En otros días
 se lanzaba contra la puerta cuando era temprano y volvía de una noche
 fuera con Keish y Shareen. Y aun así después de luchar contra monstruos
 de ojos vidriosos y enfrentándose a mezquinos tipos militares, eso le
seguía reconfortando de alguna manera extraña.}

{--Rose, ¿va todo bien?}

{--Estoy bien. Casi en casa.}

{--¿Qué te ha pasado? Creía que te pasarías esta tarde.}

{--Bueno, Keish está un poco mal y entonces yo\ldots{}}

{--Es el Doctor de nuevo, ¿no? --Rose puso los ojos en blanco al oír el
 tono de desaprobación de su madre-- Te ha arrastrado a una de sus
``aventuras''.}

{--Mamá, algo raro está pasando.}

{--Y cuándo no, me gustaría saber.}

{Anne gruñó de repente, apartándose de la cabeza de Rose.}

{--¿Quién es esa? --preguntó Jackie-- ¿Quién está ahí?}

{--¿Podemos pasarnos, Mickey y yo? También hay una anciana, por cierto,
se me ha olvidado decírtelo. Necesita una cama esta noche.}

{--¿Ahora resulta que llevo un hostal? Bueno, lo siento, cariño, pero no
 puedo. Dennis va a venir esta noche\ldots{}}

{--¿Dennis? Creía que había salido de escena\ldots{}}

{--Bueno, me dijo que no quería hacerlo. Y una anciana majareta
 paseándose por aquí no le ayudará a predisponerse para hacer las paces
conmigo, ¿verdad?}

{--De acuerdo, vale, vale. Ya te llamaré luego, ¿vale?}

{--Cuídate, Rose. No te metas en problemas.}

{«Un poco tarde para eso», pensó.}

{--Lo mismo te digo. Ese Dennis tiene más brazos que un pulpo.}

{--¡Dímelo a mí! --dijo Jackie soñolienta-- ¡Adiós!}

{Rose suspiró y se metió el móvil en el bolsillo.}

{--Parece que le pido demasiado por darle a Anne mi vieja cama.}

{--Tendrá que ser en mi casa después de todo --dijo Mickey. Se había
 bebido la mayor parte de una gran botella de agua y parecía bastante
 mejor--. Pero tal y como está no notará que las sábanas no han sido
 cambiadas en un par de\ldots{} --entendió la mirada acusadora en la cara
de Rose-- eh, semanas.}

{--Dejadme ir --suspiró Anne con voz ronca--. Dejadme ir con él.}

{Rose agarró con más fuerza la mano de la anciana.}

{--Primero tiene que descansar un poco, ¿de acuerdo?}

{--¡Quiero volver! --dijo la anciana, con más fuerza. Una pareja que
cruzaba la calle la miró, con curiosidad.}

{Rose se mordió el labio. ¿Qué se suponía que tenían que hacer,
contenerla contra su voluntad?}

{--Tiene que tomar una taza de té, primero. Para recuperar las fuerzas.}

{--Sé que no me queréis hacer daño --dijo Anne, lúcidamente--. Pero no
lo entendéis. Nadie lo podría entender nunca.}

{--Sí. Sí, que lo harán --Rose dejó de andar--. Mickey, tenemos que
llevarla a casa de Keisha.}

{--¿Qué?}

{--Ya la has oído. ¡Alguien que la entienda! Ambas han perdido a alguien
 en ese barco, sería bueno para ellas que se conocieran la una a la
otra.}

{--De acuerdo --dijo Mickey--. Iré contigo hasta la puerta, pero de
ninguna manera entraré ni tendré nada que ver con ella.}

{Rose suspiró.}

{--Ya verás que lo lamenta mucho por lo que hizo, Mickey.}

{--Sí, bueno, yo también --miró hacia atrás, aceleró el paso un poco y
aquél fue el final de la conversación.}

\mbox{}

{Vida estaba en su oficina, intentando recomponerse. Crayshaw siempre la
 enervaba, y nunca podía saber por qué. Era viejo, frío e inflexible,
 pero había muchos de ese tipo y estaba bastante acostumbrada a ellos.
 Enfrentarse con gente difícil no la perturbaba, disfrutaba con el
desafío. ¿Así que qué era lo que pasaba con él?}

{El inevitable pitido sonó en su ordenador: CRAYSHAW, JOHN ANTHONY,
 CONTRAADMIRANTE, PERMISO A1. Ya estaba allí. Vida se sentó en su silla y
se estrechó el nudo de la corbata.}

{Crayshaw entró sin llamar, una costumbre suya como llevar gafas de sol
 en interiores y esa estúpida bufanda alrededor de su cuello. Algunos
 achacados a la excentricidad, otros a la enfermedad, pero Vida presentía
 que era más un intento deliberado de poner a los demás en guardia, para
 intimidar. Podía hacerse el anciano y frágil héroe naval cuando iba con
 traje, pero había una apabullante fuerza a su alrededor que los años no
podían quitarle.}

{Se levantó y asintió.}

{--Vicealmirante, ¿qué puedo hacer por usted\ldots{}?}

{--El intruso, Swann --la voz de Crayshaw sonaba tan seca como ronca--.
¿Qué puedes decirme sobre él?}

{--Muy poco. Dijo que era un doctor, pero seguramente sea un periodista.
Quería saber acerca del Ascendant.}

{--¿Por qué ha venido a ti?}

{--No lo sé --Vida se encogió de hombros--. Supongo que debe de haber
 visto mi nombre en el libro de visitas. Esta tarde me ha visitado mi
superior.}

{--El señor Dolan, sí --Crayshaw no hizo ningún ademán de camuflar su
 desagrado--. Me he encontrado con él al salir del edificio, hemos tenido
 una charla --asintió para sí--. El señor Dolan ha tirado de muchos hilos
de alto nivel para conseguirte una oficina aquí.}

{--¿Hay algún problema con ello, señor?}

{--Intento mantener en secreto un gran incidente en el mar, Swann. Veo
 tu presencia aquí, y las idas y venidas de tus colegas, como una posible
fractura en la seguridad.}

{Vida levantó las cejas.}

{--Con todo respeto, señor, como un grupo reconocido oficialmente
 afiliado con un interés investido, tenemos completo permiso y todo el
 derecho de estar aquí. Nuestra investigación y nuestro equipo de
 desarrollo estaban llevando pruebas extremamente importantes en el
 Ascendant cuando éste se hundió. Naturalmente estamos interesados en
 recuperar los datos relacionados con aquellas pruebas, y las sustancias
 químicas participantes --decidió probar con la honestidad y el diálogo
 sincero--. Francamente, no entiendo su reticencia a dejar que nuestros
 propios científicos convivan con los de aquí. Seguro que juntando
 nuestros recursos\ldots{}}

{--Tenemos la situación controlada --dijo Crayshaw inexpresivamente--. Y
 por la cuenta que os trae, gastáis vuestro tiempo examinando ese
 estrecho del Océano germánico dónde se hundió el Ascendant\ldots{}}

{--¿Océano germánico? --le observó, anonadada.}

{De repente pareció incómodo.}

{--Tal y como ese cuerpo de agua fue conocido.}

{Por un momento, Vida consideró contarle lo que habían descubierto. Pero
 no. Él no compartiría sus propios secretos, así que ¿por qué darle a él
los suyos?}

{--Con todo respeto, señor. No creo que tenga jurisdicción personal
 sobre el Mar del Norte. Pero ¿puedo preguntarle por qué ha prohibido a
 los líderes de los equipos de recuperación del naufragio hablar
conmigo?}

{--Tienen prohibido hablar con cualquiera durante la duración de esta
intervención.}

{--¿Entonces por qué me han prohibido el paso al remolque atracado en el
 exterior del edificio? Quiero decir, ¿qué posible valor puede tener
 mantener un velo de secretismo sobre ese montón de\ldots{}?}

{--Hay valor en él, Swann. Créeme --dio un intimidante paso hacia
 adelante--. Cuando nuestro trabajo concluya los resultados se harán
 públicos, y te aseguro que no nos guardaremos nada para nosotros --su
 cara se contorsionó en un intento de sonreír--. Hasta entonces, me
sentiré mejor si tienes tus encuentros en cualquier otro lugar.}

{--Pero no puede\ldots{}}

{--Un impostor desautorizado ha venido directamente a tu oficina.}

{--Sí, y he accionado la alarma.}

{--Ya le he dicho a su señor Dolan que para evitar futuras vergüenzas
 para todos, deberías trabajar en algún otro lugar, lejos de estas
premisas.}

{--¿Y qué ha dicho él?}

{--Supongo que vio las cosas igual que yo.}

{--Seguro --a Vida le apeteció golpear al anciano con la lámpara de su
 escritorio en su cabeza. «¿Qué intentas esconder?» quería gritarle a su
cara llena de arrugas.}

{--Confío en que discutirás el problema con él tan pronto como puedas
--dijo, girándose y cruzando la puerta.}

{Ella le saludó, un saludo de dos dedos a su espalda que desaparecía,
mientras la puerta se cerraba detrás de él.}

{--Oh, sí --suspiró ella, cogiendo el teléfono--. Ahora mismo lo pienso
discutir.}

\mbox{}

{El Doctor había ido todo lo lejos que pudo. Las puertas del ascensor no
 se abrieron a la primera, había algún tipo de problema al pedir un
 código, pero una pequeña persuasión amistosa con el destornillador
sónico cumplió su función.}

{Salió a un gigantesco hangar de alta tecnología. Tenía el tamaño de un
 campo de fútbol. Los suelos y las paredes estaban cubiertos de un tono
 blanco antiséptico, refulgiendo con los focos que colgaban del techo. La
 gran superficie del suelo estaba dividida en zonas de trabajo estériles
 por franjas de plástico claro o cubículos de cristal elevado. En cada
 uno había un corpulento pedazo de barco, estudiados a fondo por siluetas
ajetreadas vestidas con trajes protectores blancos.}

{--¡Una guarida subterránea! --murmuró el Doctor con felicidad-- Oh,
 estos demonios engañosos\ldots{}}

{Así que era por eso por lo que el Ascendant había sido remolcado hasta
 allí. Mientras allí arriba en la superficie quitaban importancia al
 incidente, ahí abajo el barco estaba sujeto al escrutinio más minucioso
en la ciudadela militar secreta. ¿Pero por qué?}

\mbox{}

{Al menos no había alarmas pitando allí abajo. No supondrían que hubiera
 llegado hasta allí. Aun no, de cualquier manera. Se paseó hasta uno de
 los grandes cubículos de cristal y estudió el pedazo del barco contenido
en su interior.}

{--Eso es raro --murmuró.}

{--¿Quién es usted? --un bajito hombre de mediana edad en un traje de
 seguridad le había visto y se apresuraba hacia él-- ¿Qué está haciendo
aquí?}

{--Sir John Smith\ldots{} --comenzó el Doctor-- Eh, el hijo de Sir John
 Smith. Doctor John Smith Junior, Consejero científico, ese soy yo. Vengo
a ayudar.}

{--Bueno, me llamo Huntley y nunca he oído hablar de usted --se sacó su
 casco protector para revelar una cabeza calva y una mirada fiera y
 miope--. Por supuesto, tiene pase rojo\ldots{}}

{--¿Crees que iría a cualquier lugar sin él? Así que, ¿qué está pasando
 por aquí? Me imagino las ventajas de desmantelar el Ascendant para un
 estudio minucioso de las secciones separadas. Por una cosa, nunca
 meterías un barco de guerra en ese ascensor --el Doctor se inclinó hacia
 el científico, asumiendo una pose de confianza--. Pero este barco no ha
 sido desmantelado, ¿verdad? Ha sido cortado en pedacitos. Cortado en
 finas rodajas como una gigantesca salchicha con forma de barco. ¿Así que
 cómo habéis hecho eso? --señaló hacia la sección ante ellos-- Me
 encantaría saberlo. En este sólo pedazo habéis diseccionado pedazos
 gruesos de metal, componentes eléctricos, incluso los tornillos y los
 remaches, y aun así los bordes son completamente suaves, no hay trazos
 de ningún corte abrupto por ninguna parte. Ese tipo de tecnología no
 debería existir en cientos de años, así que ¿cómo es posible que la
hayáis encontrado?}

{Huntley le miró.}

{--Bueno, si no sabe la respuesta a eso, Dr Smith, es bastante poco útil
como consejero.}

{--Oh, ¿y eso?}

{--Así es cómo encontramos al Ascendant, descansando en el fondo marino
--dijo--. No cortamos el barco en pedazos. Algo lo hizo por nosotros.}
