\chapter*{CAPÍTULO SEIS}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO SEIS}

{--Hola --dijo Rose, forzando una gran sonrisa mientras Keisha abría la
puerta--. Te he dicho que volvería más tarde. ¿Estás bien?}

{Keisha se la quedó mirando, con sus rojos ojos llorosos
entrecerrándose.}

{--¿Para qué le has traído a él?}

{Mickey la fulminó con la mirada.}

{--Sí, claro, no importa la extraña anciana, Rose, ¿qué estoy haciendo
yo aquí?}

{--Por favor déjanos entrar, Keisha --dijo Rose, con su brazo aun rígido
alrededor de Anne--. Necesitamos tu ayuda.}

{Keisha dio un paso hacia adelante, dejando la puerta más abierta. Rose
 y Mickey ayudaron a entrar a Anne, y a través del recibidor abarrotado
 entraron en la brillante salita de estar. A pesar de que las cortinas
 habían sido corridas, Rose se dio cuenta de que la televisión había sido
 movida de la esquina junto con un montón de revistas muy manoseadas y
 unos CD.\@ Cobrando importancia ahora en el centro del espacio abierto
 había un plato pasado de hamburguesas y judías. Era demasiado para ser
el té de Keisha.}

{--¿Qué está pasando? --Keisha les observó mientras dejaban a Anne en el
flácido sofá-- ¿Quién es ella? ¿Dónde la habéis encontrado?}

{Rose dejó que pasaran unos instantes.}

{--Su hijo estaba a bordo del Ascendant, como Jay.}

{--¿Le has visto? ¿Ha ido a ti? --Keisha cayó de rodillas delante de la
 mujer, agarrándola con cuidado por la mano-- He dicho, ¿ha venido
 a\ldots{}?}

{Mickey apartó con furia su mano.}

{--No está bien. Déjala en paz.}

{--No me digas qué hacer\ldots{}}

{--¿O qué? ¿Harás que tus colegas me den otro aviso? --Mickey se irguió,
mirando a Rose-- Te dije que era mala idea. Me largo.}

{--No --le espetó Rose--. Ahora, escuchadme vosotros dos\ldots{} Sé que
 nunca os habéis llevado bien. Y Keish, Mickey me ha dicho que\ldots{}}

{--¿Qué? ¿Qué demonios te ha dicho?}

{--Lo que le hiciste.}

{--¡Tú y esa banda de matones! --saltó Mickey-- ¡Cada vez que salía de
una comisaría tenías a tu gente esperando para meterme en el hospital!}

{--Sí, todo eso --Rose levantó las manos para intentar apaciguar--. Eso
 estuvo mal, Keish. Sé que estabas preocupada por mi y todo eso,
 pero\ldots{}}

{--Rose, tú\ldots{}}

{--Pero --repitió--, lo que está hecho, hecho está. Y justo ahora hay
algo muy raro teniendo lugar y tengo que asentar mi cabeza.}

{--Asiéntala --dijo Mickey.}

{--Ya lo intento, a pesar de todo. Y os voy a necesitar a ambos de mi
lado. Así que no más peleas esta noche, ¿de acuerdo?}

{Mickey y Keisha se miraron el uno al otro.}

{Entonces Mickey apartó la vista.}

{--Necesitaría agua. Estoy sediento.}

{Se encogió de hombros.}

{--La cocina está por ahí. Tendrás que lavar el vaso.}

{Asintió y se levantó.}

{--Gracias --articuló Rose a Keisha, y se sentó en el sofá al lado de
Anne--. ¿Está bien?}

{--¿Ha visto a su hijo, Rose? --Keisha parecía más bajo control ahora--
¿Ha ido a ella?}

{--Peter me pidió ayuda --dijo Anne, mirando la bandeja en el rincón de
 la habitación--. Estaba tan triste. Necesitaba mi ayuda. Necesita que
 vaya a él\ldots{}}

{Keisha asintió con rapidez.}

{--Antes del festín, ¿verdad?}

{Anne miró a Keisha, con la compasión lentamente extendiéndosele por su
delicada cara.}

{--Sí, eso es. Creía que tu amiga sólo me estaba gastando una broma,
 pero\ldots{}}

{--Jay era mi hermano --dijo Keisha.}

{--Ambas le vimos --dijo Rose nerviosamente.}

{--Vendrá a ti de nuevo, querida, cuando encuentre fuerzas --la anciana
 vestida de tweed parecía tan fuera de lugar en medio del desorden de la
 sala de estar de Keisha y aun así, sonaba tan segura de si misma--. No
serás capaz de incitarle a venir hasta aquí.}

{Rose miró de nuevo hacia el espacio y el frío plato de comida. Con un
 escalofrío se dio cuenta de que descansaba en el mismo sitio donde el
fantasma había aparecido por primera vez.}

{--¿Eso es para Jay?}

{--Siempre han sido sus preferidos --dijo Keisha, irrumpiendo a
 llorar--. Yo solía cocinárselo para él cuando Mamá se fue. Si está
 preocupado por eso del festín, quizá un poco de comida\ldots{}}

{Rose puso sus brazos alrededor de su amiga y la agarró con fuerza.}

{Mickey salió de la cocina con un vaso de agua, cruzo incómodo hasta la
silla y se sentó en ella.}

{Mientras lo hacía, Rose se dio cuenta de que cada silla estaba girada
 hacia el mismo punto donde había estado la televisión. Podía percibir
 que Keisha había movido con cuidado todo en un desesperado intento de
mirar hacia allí, sólo por si acaso.}

{Anne sonreía serenamente, como si hubiera algún tipo de extraña
relación entre ella y Keisha.}

{--Cuando nuestros seres queridos vuelvan de nuevo --dijo suavemente--,
estaremos listas.}

\mbox{}

{El Doctor era bastante consciente de que Huntley esperaba ser
 impresionado, y que la paciencia del hombre estaba desapareciendo igual
que su pelo.}

{--Así, que el barco entero fue encontrado cortado a pedazos, ¿verdad?}

{--Por supuesto --Huntley frunció el ceño--. ¿No le han informado? ¿Con
quién le dijeron que debía hablar cuando llegara aquí?}

{--Crayshaw me mencionó tu nombre.}

{--¿En serio? --Huntley parecía satisfecho pero desconcertado.}

{--¿Un poco raro, no? Un vicealmirante al cargo de una situación como
 esta\ldots{} ¿No crees?}

{--Crayshaw estaba capacitado para manejarlo --se encogió de hombros,
 como si eso cerrara el tema--. ¿Estás seguro que no le dijeron que debía
 ir directamente a ver a Hempshaw? Está a cargo de\ldots{}}

{--¡Hempshaw! ¿Cómo no he podido caer? --el Doctor puso un brazo
 conspiratorio alrededor de Huntley-- ¿Hempshaw está al cargo? Sí, claro.
 Todos sabemos que se necesitan resultados y que los hombres ``al cargo''
 no los están dando. Es por eso por lo que estoy aquí --asintió,
animándole--. Para mover un poco las cosas, ya ves.}

{--Eh\ldots{}}

{--Tenemos que enfrentarnos al problema de nuevo. Nuevas ideas, eso es
 lo que necesitamos. Ideas frescas. Así que ¿qué tipo de tecnología pudo
 hacer esto? Hidrogeno fundido mediante anticelularización, es lo que yo
creo.}

{--¿Hidrógeno qué?}

{--Ya sabes. Funciona en cuestión de niveles atómicos.}

{--¿Algún tipo de arma?}

{--Más como un estado de la mente. Puede usarse para dañar y destruir,
 pero principalmente rehace. Lo reconstruye --el Doctor señaló hacia uno
 de los pedazos--. ¡Mira esos bordes limpios! Podrías partir un plátano
 con uno de esos. Y eso no está provocado por algún tipo de ataque
pesado. Eso es destreza, una destreza muy real.}

{Huntley parecía asombrado.}

{--¿Destreza?}

{--Bueno, quizá destreza alienígena lo definiría mejor. O si me apuras,
¡destrozo alienígena!}

{--¡Estás loco!}

{--Lo que es loco es pensar que cualquier humano de este tiempo podría
 desarrollar hidrógeno fundido con anticelularización y dejarlo bajo
 cientos de metros por debajo del mar --le aseguró el Doctor--. Cuando el
 barco fue descubierto en varias partes, ¿había algún tipo de vida a
bordo?}

{--¡Deberías saber que toda la tripulación se perdió!}

{El Doctor giró la cabeza con gravedad.}

{--No estoy hablando de la tripulación.}

{Entonces sonó un claxon de forma ensordecedora, sonando y resonando por
 el enorme y ahuecado hangar. Unas luces rojas parpadearon en el techo,
 bañando con sombras carmesí las paredes blancas. Los científicos
comenzaron a corretear como hormigas cargando palos para el hormiguero.}

{--Vaya, hay intrusos por aquí --el Doctor alzó la voz por encima del
 ruido--. Así que, de cualquier manera, estos grandes pedazos de barco,
 un poco grandes para caber en el ascensor de pasajeros o para deslizarse
 por las escaleras. Tenéis que tener algún tipo de montacargas en el
río.}

{Huntley asintió distraído, observando el hangar mientras sus colegas
 abandonaban sus diversos proyectos y comenzaban a reunirse en el espacio
central.}

{--Es un sistema de poleas automáticas enorme. El lado inferior del
 remolque conecta con una cámara de transporte escondida bajo la
 superficie del río. Unas plataformas hidráulicas llevan el remolque
 hacia abajo, hasta una entrada que llevaba a la principal bahía de
 descarga, y desde ahí\ldots{} --se aclaró la garganta, bajó su voz,
 incómodo-- Em\ldots{} todo el mundo nos está mirando.}

{--No tendré la bragueta bajada, ¿verdad? No. Así que\ldots{} oh,
 espera. No pensarás que creen que soy el intruso, ¿verdad? --el Doctor
 hizo una mueca-- ¡Ts! ¡Nos estamos enfrentando aquí abajo con una forma
 de pensar muy anticuada! No me extraña que Crayshaw me mandara a verte a
 ti, Huntley\ldots{}}

{De repente las puertas del ascensor se abrieron, para revelar una
docena de soldados armados.}

{--Ideas frescas, eso es lo que necesitamos --el Doctor le apretó
 amistosamente la mano a Huntley--. Y yo me voy a ir con viento fresco,
 porque es lo que hago normalmente cuando pasan cosas así: ¡correr! --se
giró y salió corriendo-- ¿La bahía de descarga es por aquí?}

{Los soldados, con una depresiva falta de originalidad pero con una gran
 cantidad de frescura, fueron directos hacia él. El Doctor corrió hacia
 un conjunto de puertas metálicas en el lado contrario de la sala que
 tenían el cartel de DESCONTAMINACIÓN. Tenía sentido, con el tipo de
 cosas que eran mandadas allí para estudiar, era normal que se aseguraran
 de que todo estuviera limpio antes de ponerse manos a la obra. Comenzó a
 apuntarlo con el destornillador en cuanto se acercó y activó otra
 alarma, pero esta era un pequeño claxon comparado con el pandemónium de
 las alarmas principales. Las puertas se abrieron lentamente para revelar
 una cámara blanca sin nada en su interior con un par de puertas
idénticas directamente opuestas.}

{--De perdidos, al río --decidió el Doctor. Otro rápido giro de su
 destornillador, y otra alarma se unió a la mezcla, y las siguientes
 puertas se abrieron igual, lo único que estas daban a un amplio pasillo,
 húmedo y lóbrego, ametrallado con arañazos profundos y marcas de
agujeros.}

{El Doctor corrió a través. Los soldados estaban casi a su altura,
 levantando sus armas para disparar. Una suave pasada a un aparato sónico
y el destornillador cerró las pesadas puertas de cuarentena.}

{--Correctabundo --gritó, y entonces frunció el ceño--. Una palabra que
espero no volver a usar nunca.}

{Mezclando hábilmente los circuitos del motor que cerraban las puertas,
 el Doctor escupió un suspiro de alivio. Pero mientras respiraba de
 nuevo, su nariz se crispó. Había una ligera peste salada en el aire,
 junto con algo que no podía situar. Mientras se movía más lejos por el
 pasillo, sus deportivas salpicaron unos charcos poco profundos pero
mugrientos. Se detuvo, mojó el dedo en uno y lo lamió para limpiarse.}

{--Agua salada --murmuró--. Como el mar. Pero si esto va por debajo del
río, ¿cómo es posible?}

{Un fuerte sonido había comenzado detrás de él mientras los soldados
 comprobaban la resistencia de las puertas metálicas. No había forma de
 volver atrás, eso era seguro. La pregunta era, ¿podría él salir de la
misma manera que el carguero entraba?}

{--Sólo hay una forma de averiguarlo --sonriendo, el Doctor corrió hacia
la oscuridad.}

\mbox{}

{Huntley se acercó lenta e inquietamente hacia la aglomeración de sus
 colegas científicos mientras el Vicealmirante Crayshaw salía del
 ascensor hacia el taller. Las alarmas ya habían cesado, gracias a Dios,
 pero su cabeza seguía retumbando con el inútil zumbido de los soldados
 mientras atacaban las pesadas puertas de la cámara de descontaminación.
 De alguna manera, los pasos de Crayshaw en el suelo resonaban aún más
fuertes mientras se acercaban.}

{--¿Cuál es el objetivo de que se abran esas puertas? --preguntó.}

{--El intruso las ha cruzado de alguna manera --dijo uno de los
marines.}

{Crayshaw se acercó a los científicos.}

{--¿Quién habló con él?}

{Huntley sentía el sudor recorriéndole la espalda. Al trabajar en
 aquellos establecimientos militares secretos, se acostumbraba a la furia
 de los jefazos con sus migrañas permanentes. Sabía que no había forma de
evitar el tiroteo, y dio un paso hacia adelante.}

{--Yo, señor.}

{Por un momento, Crayshaw le ignoró.}

{--Necesito que estas puertas se abran de una vez --les gritó a los
científicos--. Todo el mundo que esté cualificado, que se ponga a ello.}

{Un puñado de analistas de sistemas se alejó. Huntley observó cómo se
alejaban con envidia.}

{--Y ahora, Huntley --dijo Crayshaw, ajustándose la bufanda que había
 alrededor de su cuello, como si tuviera frío--. ¿Por qué te has acercado
al intruso?}

{--Parecía, bueno, sospechoso, señor.}

{--¿Por qué no hiciste sonar la alarma?}

{--Tenía una tarjeta de pase rojo, señor, bueno, eso decía él. Y dijo
 que le había enviado usted mismo. Mencionó su nombre, y creí
 que\ldots{}}

{Crayshaw desdeñó sus excusas con la mano.}

{--¿Qué le has dicho?}

{--Nada, señor. De hecho, él me dijo cosas --Huntley se encogió de
 hombros--. Información incorrecta, estoy seguro. Muchas cosas sin
 sentido. Quiero decir, ¿por qué\ldots{}?}

{Un suspiro impaciente:}

{--¿Qué te dijo él?}

{--Achacó la disección del barco a la anticelularización.}

{La mayoría de los tipos militares se perdieron al primer término de la
jerga, sobre todo los mayores. Pero Crayshaw parecía impávido.}

{--¿Y bien?}

{--Bueno, su alocada teoría era que el problema estaba siendo
 reconstruido a un nivel atómico, fundido con hidrógeno --Huntley se
 detuvo, pensativo--. Aunque si el hidrógeno pudiera ser usado como una
 fuente de energía, el mar sería un perfecto medio en el que operar a
 tal\ldots{}}

{--¿Ahora cree que hay alguna verdad tras esas cosas sin sentido?
--preguntó Crayshaw.}

{Huntley casi podía percibir a sus colegas, encogiéndose,
desacreditándole.}

{--Ideas frescas --dijo, con calma, peinándose sus pelos restantes--.
 Eso es lo que hace falta. En ausencia de explicaciones
 convencionales\ldots{}}

{--\ldots{}¿debemos aceptar las majaderías de un intruso no
identificado?}

{Huntley pudo sentir cómo sus piernas se convertían en gelatina
lentamente. Habló rápidamente antes de que nadie pudiera contravenirlo.}

{--Sólo creo que deberíamos tener una mente abierta a todas las
posibilidades, señor.}

{Inesperadamente, Crayshaw sonrió.}

{--Excelente, Huntley --se giró a los demás científicos--. ¡Deberían
 tomar nota de este hombre! Ninguno de vosotros ha llegado a una
 explicación satisfactoria sobre lo que ha podido pasarle a este navío.
 ¡Necesito respuestas, caballeros! ¡Necesito compromiso! --señaló con un
 dedo hacia las puertas de la cámara de descontaminación, dónde los
 ingenieros estaban zumbando de un lado a otro como abejas a la miel-- ¡Y
necesito esas puertas abiertas de una vez!}

{Los científicos con aptitudes tecnológicas fueron a ver qué podían
 hacer. Huntley estuvo a punto de intentar echar una mano él mismo pero
 Crayshaw le detuvo. Las lentes negras de las gafas del hombre le miraron
directamente, reflejando las luces del techo.}

{--¿Cuándo termina tu guardia, Huntley?}

{--A las once, señor.}

{--Creo que deberíamos hablar entonces. Espérame aquí. No te vayas hasta
que no hayas hablado conmigo, ¿entendido?}

{--Sí, señor --dijo Huntley, intentando ocultar lo nervioso que estaba.}

{Crayshaw le dedicó una última e incómoda sonrisa. Entonces, con un
 chirrido de protesta, las puertas de la cámara se abrieron y los
 científicos aplaudieron. El contraalmirante se dirigió hacia ellas y
habló en otro tono:}

{--Yo abro el camino --gritó--. Adelante.}

{Huntley le observó irse, mordiéndose el labio. Algo olía mal en su
 invitación, de eso estaba seguro. A pesar de todo, el misterioso Doctor
 Smith había tenido razón. Y si él lo hubiera descubierto antes\ldots{}}

{Huntley se marchó arrastrando los pies, ignorando las miradas y los
 murmullos que le lanzaban los científicos restantes. Su mente estaba
 barajando ideas alocadas, y en su interior eran más claras que la propia
luz de la sala.}

\mbox{}

{El Doctor chapoteó a través del lóbrego pasillo de acceso. Las luces
 fluorescentes del techo estaban cubiertas de mugre y varias estaban
 petadas. Sus deportivas estaban empapadas, y los bajos húmedos de sus
pantalones pegados a sus tobillos.}

{Después de un giro pronunciado, el pasillo se abría a una oscura y
amplia cámara circular.}

{--¿Hola? --murmuró el Doctor-- Un trozo significativo. ¿O debería decir
pozo?}

{No había techo. Estaba de pie en el fondo de una enorme perforación
 vertical a través del hormigón. Decidió que debería ser el hueco del
 montacargas del carguero, usado para bajar los materiales del ferry a
 los talleres secretos. Era imposible saber cuántos metros de ancho y
 alto tenía, al tener unas luces pequeñas y blancas provenientes de
 bombillas de mantenimiento, bañando con una leve luz una escalerilla de
 inspección a intervalos. Una gigantesca piscina llena de suciedad estaba
 colocada en el centro del suelo, algún tipo de canal de drenaje para el
 agua del río extra que bajara con el carguero. Y aun así ahora estaba
 llena hasta el borde. Había sido inundada. Por el olor, inundada con
agua de mar.}

{--Así que --anunció el Doctor, con su voz resonando huecamente en la
 oscuridad--, ¿eres un desagüe atascado? ¿O una encantadora casita para
 algún tipo de forma de vida marina especial? --se agachó, sacó una bolsa
 de polietileno vacía del bolsillo de su chaqueta y la hundió en el agua.
 El agua estaba tan helada que hizo que le temblaran los dedos-- Ahora
 sólo necesito pececitos de colores --decidió, sujetando la bolsa llena
de agua--. ¿Hay por aquí algún pececito de colores?}

{Creyó ver un movimiento súbito, una onda, justo en el centro de la
 oscura piscina. Pero la luz era tan mala, que podría habérselo
 imaginado. Se irguió, anudó la bolsa y la metió en el bolsillo. Un
 distante ruido metálico resonó siniestramente por dónde había venido.
Sabía que no tenía mucho tiempo.}

{Rodeando la siniestra piscina oscura, se lanzó hasta la escalerilla y
 comenzó a escalar el pozo. Pero apenas había subido un par de peldaños
 cuando se detuvo en seco. Partes de la escalerilla de acero estaban
 mojadas. Por la posición de las zonas mojadas sólo podían ser huellas de
manos y pies.}

{Algo empapado había estado antes que él muy recientemente, subiendo
hacia la fría y húmeda oscuridad. Esperando al acecho.}

{--Quizá sí que tengan pececitos de colores --razonó el Doctor.}

{Cautelosamente, siendo todo lo silencioso que podía ser, siguió
subiendo los peldaños.}
