\chapter*{CAPÍTULO OCHO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO OCHO}

{--No se lo has dicho, ¿verdad? --dijo Keisha-- Nunca se lo dirás.}

{Mickey se sentó con cuidado al lado de una dormida Anne.}

{--No. Y tú tampoco se lo dirás nunca. Porque no fue nada. Menos que
nada.}

{Le miró, llena de reproche.}

{--Me lo dirás a mí.}

{--Eso es agua pasada.}

{--¿Entonces tienes miedo de eso? ¿De que salga a la luz?}

{--No lo hará. ¿Por qué se lo quieres decir? Tú también cometiste el
mismo error que yo.}

{--Tú te aprovechaste, Mickey.}

{--¡Nunca! ¡Nunca haría eso\ldots{}!}

{--¿Pero, no te acuerdas?}

{Mickey enterró su cabeza entre las manos. Era verdad, no se acordaba.
 Cuando Rose se largó con el Doctor la primera vez, él se había dedicado
 a observar cómo se iba, y no había hecho nada. Y sí, aunque pareciera
 patético, había ido por ahí preguntando a los colegas de Rose si sabían
algo de ella, incluso a Keisha.}

{Estaba atravesando un mal momento, aunque no fuera nuevo. Pero estaba
 preocupada también sobre la desaparición de Rose y decidieron consolarse
juntos.}

{Las cosas se volvieron borrosas, pero Keisha no había gastado tiempo
 llenando los terribles vacíos a la mañana siguiente\ldots{}}

{De repente Anne pegó un respingo, haciéndole saltar. Tenía una mirada
eufórica en su cara, mirando la pared:}

{--¡Peter!}

{--¿Qué? --Mickey miró donde ella miraba, pero no podía ver nada.}

{--Jay --dijo Keisha, con los ojos brillantes-- Mira, Mickey. Está aquí.
¡Es Jay!}

{--Oh, tienes que estar bromeando --dijo Mickey, con un escalofrío
recorriéndole la espalda--. ¡No hay nadie ahí!}

{Pero Keisha asentía a un espacio vacío.}

{--Sí. Sí, vendré.}

{Alguien gritaba en el piso de arriba, pidiendo ayuda. Desde la calle
 también llegaban unos gritos frenéticos pidiendo una ambulancia. Mickey
 corrió hacia la ventana y vio un grupo de tíos tumbados en la carretera.
Uno estaba vomitando, otro gritando a su móvil:}

{--¡Sí, necesito una ambulancia! ¡Se acaban de caer, tío! ¡Creo que se
están muriendo!}

{Mickey se giró y vio a Anne andar lentamente hacia la puerta, como
sonámbula.}

{--Oh, no --murmuró, rodeándola para intentar detenerla--. ¿Anne? Tienes
 que parar esto. Hayas visto lo que hayas visto, no es real. Es sólo un
sueño.}

{Los ojos de Anne se endurecieron cuando le enfocaron.}

{--Apártate --le rugió, empujándole. Dio un traspié hacia un montón de
 revistas, perdió el equilibrio y cayó. Anne ya no se movía como un
 sonámbulo. Era como un demonio sacado del infierno, directa hacia la
puerta de salida.}

{--¡No! --le gritó Mickey, levantándose de golpe. Pero entonces le
 recorrió un calambre y la sensación de vómito que le había asaltado en
 el puente volvió, peor que antes. Se doblegó, cayendo de rodillas. Oyó
 cómo la puerta principal se cerraba mientras Anne salía del apartamento.
 Caminó a gatas, intentando ir detrás de ella, pero sabía que era
demasiado tarde.}

{«La has cagado».}

{Entonces vio que Keisha también estaba yendo a la puerta.}

{--¡Eso sí que no! --dijo, afónicamente-- Tú tampoco irás.}

{--Tengo que ir con Jay --dijo con calma--. No puedo dejarle, ¿verdad?}

{Se obligó a levantarse.}

{--¿Por qué no esperamos a que Rose vuelva y podamos\ldots{}?}

{--Me necesita, Mickey --intentó empujarle pero Mickey no iba a caer una
 segunda vez. Se agarró a Keisha y la encerró en el pequeño cuarto de
 baño, cerrando la puerta. La cabeza le daba vueltas, los gritos seguían
 en el piso de arriba y en el exterior y ahora Keisha le chillaba para
 que abriera la puerta, golpeándola y pateándola. Tuvo que sujetarla con
toda su fuerza para mantenerla cerrada.}

{Entonces hubo unos golpecitos en la puerta.}

{--¿Keish? ¿Estás bien?}

{--¿Rose? --graznó Mickey-- Ve detrás de Anne. Se ha ido.}

{--¿Que ha qué? --Rose cerró la puerta de golpe-- ¿Está Keisha bien?}

{--Se ha vuelto loca, quiere salir también. Dice que vio a Jay\ldots{}}

{--Y yo también, en la tienda. Y toda esa gente desmayándose\ldots{}}

{--Sé cómo se sienten --dijo Mickey--. Ve, busca a Anne. ¡Muévete!}

{--Cuídate --le gritó, y se fue.}

{--¿Que me cuide? --la puerta casi se salió de los bordes cuando Keisha
la atacó de nuevo, aullando de furia-- Yo debería ser cuidado.}

{Apretando los dientes, siguió resistiendo.}

\mbox{}

{Rose corrió a través de las calles nocturnas. Las sirenas aullaban como
 bestias salvajes corriendo por todas partes. Unos flashes azul eléctrico
 se comían las sombras mientras las ambulancias corrían a toda velocidad.
 Giró la cabeza a ambos lados, buscando alguna señal de Anne, y siguió
 imaginando que podía ver a Jay de pie ante ella, observándola entre las
sombras, sonriéndola empapado.}

{Su imagen no desapareció de su mente en mucho tiempo. Le había
 suplicado que fuera a él, y ella sintió esa necesidad de ir detrás de
 él. Pero había pasado tanto tiempo desde la última vez que le vio, y lo
 que sentía por él cuando tenía catorce había sido embarazoso, cosas de
 crías. Oírle llamarla tan desesperadamente, con aquella necesidad en los
 ojos tan descorazonadora\ldots{} no es que hubieran ayudado. Casi no
podía creer que lo dijera de verdad.}

{--Por favor --le había dicho, una vez más, y entonces explotó en una
 masa de agua. Las revistas estaban todas mojadas, y Rose se encontró
 pensando que los dueños estarían muy molestos, y aquello le recordó que
la mujer asiática estaba tumbada en el suelo y no tenía buena pinta.}

{Rose había marcado el número de una ambulancia, con sus manos temblando
 tan fuerte que apenas podía sujetar el teléfono, y en cuanto hubo
 convencido a otro cliente de cuidar a la mujer hasta que viniera, había
 corrido hasta la casa de Keisha. Si Jay se le había aparecido a ella,
 Keisha también debía de haberle visto. Y estaba segura de que Keish
 habría perdido los papeles, intentando ir a él igual que Anne intentaba
 ir a Peter. ¿Qué demonios estaba pasando? ¿Y dónde demonios estaba el
 Doctor cuando le necesitaban? Si se había metido en problemas y
 necesitaba su ayuda\ldots{}}

{Con un pequeño destello de alegría se dio cuenta de que podría matar
 dos pájaros de un tiro. Anne estaría yendo al puente por el que había
 intentado saltar con anterioridad, sí, tenía sentido, justo en la puerta
 donde había desaparecido el Doctor. ¿Pero qué pasaba si la anciana no
iba a pie? ¿Qué pasaba si había cogido el bus o algo?}

{Rose dejó de correr y miró su monedero. Sólo chatarra, un par de libras
 y centavos, no lo suficiente como para pillar un taxi. Pero el taxista
 eso no lo sabría, y era cuestión de vida o muerte\ldots{}}

{Corrió en dirección contraria, hacia la parada de taxis.}

\mbox{}

{--Tengo todo derecho de estar aquí --se dijo Vida a sí misma,
 atravesando el desaliñado pasillo del remolque--. Pero no quiero
 especialmente estar aquí, pero si voy a encontrar cualquier cosa útil
 antes de que me echen de este\ldots{}}

{Se acercó a la cabina del remolque, y entonces se detuvo con el sonido
 del movimiento. Alguien estaba dentro. Más cautelosamente, se acercó
 hacia la mampara abierta\ldots{}}

{Y entonces el intruso se asomó por el marco de la puerta. Cada uno se
asustó por el otro y pegaron un bote.}

{--¡Tú! --gritó Vida.}

{--Yo --coincidió--. Y mi nariz en busca de problemas. Tenías razón, es
muy buena. Soy el Doctor, hola.}

{--¿Qué demonios estás haciendo aquí?}

{--¡Usa el coco, Vida! Intento irrumpir en tu ciudadela militar
subterránea, ¿qué crees que intento hacer aquí?}

{--¿Quién eres tú? ¿De la prensa?}

{--¿De la prensa? ¿Uno de esos? --apretó un botón en la pantalla
táctil.}

{--Muy divertido. Tú has\ldots{}}

{--Yo te diré qué no es divertido --le espetó--. El Ascendant hecho
 pedazos como un animal para una disección por motivos desconocidos por
 la raza humana. Y he visto el resultado de algún tipo de experimento de
vivisección alienígena en uno de la tripulación.}

{Ella se le quedó mirando.}

{--¿Alienígena?}

{--Sí, alienígena --se inclinó hacia delante y silbó la palabra en su
 cara--. Alienígena, alienígena, alienígena, alienígena, alienígena,
alienígena. ¿No lo sabías?}

{--Sé que estás loco --dijo.}

{--¿Entonces no deberías estar asustada? Estamos solos aquí abajo y ya
no tienes puertas que cerrarme en la cara.}

{--Ya encontraré algo --le aseguró, cruzándose de brazos--. Sólo dímelo,
``Doctor''. ¿Qué intentas conseguir aquí?}

{Él cruzó sus propios brazos, copiando sus movimientos.}

{--¿Qué intentan conseguir tus jefes con esos experimentos enfermizos?}

{Ella se acercó un paso.}

{--Llegas husmeando por aquí, intentando incriminarme yendo a mi
 oficina\ldots{}}

{--¿Cuántos más de los miembros de la tripulación están retenidos abajo?
¿Qué se les está haciendo?}

{--\ldots{}¡y ahora apareces aquí abajo! ¿No crees que estás jugando con
tu suerte?}

{--¡Oh, estoy jugándomelo todo! --dio una vuelta sobre sí mismo y
 recorrió los controles-- ¡Mira! ¡Mírame jugar! Oh, espera --se inclinó y
pulsó un botón--. Vale, eso ha sido sin querer.}

{--¡Vas a dejar todo eso! --gritó-- ¿Cómo demonios has conseguido pasar
 a través de los soldados? ¡Les he tenido que enseñar una autorización en
fax del Vicealmirante Kelper permitiéndome estar a bordo!}

{--¿El de Norfolk, Virginia que está de camino a inspeccionar el
naufragio?}

{--Es un hombre poderoso.}

{El Doctor no parecía impresionado.}

{--Amigos en los altos cargos y monstruos en los pisos inferiores.
 Tenéis todas las bases cubiertas, ¿verdad? ¿Incluso las más subterráneas
y secretas? ¿Qué está pasando aquí abajo?}

{Ella vaciló.}

{--No lo sé. Podría ser cualquier cosa --admitió--. Crayshaw no me deja
 ir a ningún lugar de sus cosas secretas. Ha intentado deshacerse de mí
 desde el momento en el que me dejé caer. Y gracias a tu útil paseo por
 mi oficina y hacerme parecer que estoy involucrada contigo\ldots{}}

{--¡Para quieta! --parpadeó-- ¡Nos acabamos de conocer!}

{--\ldots{}y ya me ha dejado muy claro que tengo los días contados aquí.
Quiere sacarme de aquí.}

{--Muéstrale la nota del admirable Vicealmirante. Aun así, me sorprende
que esos soldados te hayan dejado subir a bordo con todo ese jaleo.}

{Ella se encogió de hombros.}

{--Parecían un poco fuera de lugar, para ser honesta. Especialmente la
pobre soldado Jodie North, a la que le quitaste el pase.}

{Parecía sorprendido.}

{--¿No está en el hospital?}

{Vida se movió, incómoda.}

{--¿Por qué debería estarlo? ¿Qué le has hecho?}

{--Intentar ayudarla. Y a su patrulla. Un minuto estaban bien, todo
 pistolas y violencia y al rato, estaban casi muertos por deshidratación
avanzada.}

{--¿Qué? Dímelo.}

{--Es raro, ¿no? Quiero decir, no soy solo yo. ¿Es raro, verdad? Sí.
 Raro. Cualquier recuperación sería milagrosa a no ser que\ldots{}
--levantó una mano pidiendo silencio--. ¡Sh!}

{--¿Qué pasa? --dijo, frunciendo el ceño.}

{--Todo vuelve al agua --dijo, y ahora podía oír el río mientras
 chapoteaba a ambos lados del remolque--. Algo muy raro está pasando,
 algo en el agua\ldots{}}

{Ella se tensó. El Doctor también lo noto, por supuesto.}

{--¿Qué? ¿Qué he dicho?}

{--Nada.}

{--Sí. Oh, eso era una reacción definida, Vida Swann. Y una muy grande.}

{--Estás loco --insistió--. Hablando de alienígenas.}

{--No has salido corriendo a hacer saltar las alarmas esta vez, aun así,
¿no? --sonrió-- O bien me crees en secreto o crees que soy mono.}

{--¿Estás fuera de tus\ldots{}?}

{--¿Cuál es de las dos? --le guiñó un ojo-- ¿O es un poco de ambas?}

{--Esos soldados de ahí fuera están bien, ¿vale? ¡No dejas de
 molestarme! --le mostró la hoja de papel de fax-- ¡Esto me ha llevado
 hasta aquí! Incluso Crayshaw no puede evitar que\ldots{}}

{--¡Llevarte! Casi me olvido. Llevar\ldots{} de levare, ¡alzar!
 --chasqueó los dedos, parecía salvaje hasta que levantó la palanca más
 grande de los controles-- Bueno, ese pobre desalmado de Crayshaw debe de
 estar listo para levare los infiernos por aquí. Tendremos a los soldados
 irrumpiendo este lugar en cualquier momento, pegando golpes con sus
grandes botas molestas pisándonos los pies. ¡Au!}

{Vida pegó un bote mientras, de repente, con un rugido el motor del
remolque se encendió.}

{--¿Qué demonios estás haciendo?}

{--No podemos sacar el barco con todos esos soldados ahí fuera, ¿verdad?
Así que daremos una vuelta rápida.}

{--¡No puedes!}

{--¡O sí! No estaba toqueteando los controles por mero espectáculo, ya
 sabes. Ya lo he desenganchado del carguero --le lanzó una sonrisa
 alocada mientras cruzaba hasta el timón del barco--. Ahora, ¿qué
 dirección deberíamos tomar? Sé que es un poco difícil con esos toldos
 tapando las ventanas pero\ldots{}}

{De repente el tiroteo comenzó de nuevo. El toldo saltó y el cristal
 explotó mientras las balas irrumpían a través de las ventanas. Vida se
lanzó al suelo, aterrizando justo al lado del Doctor.}

{--Oh, qué lástima --hizo una mueca--. Parece que Crayshaw no me quiere
con vida.}

\mbox{}

{Rose no dejaba de mirar preocupada el tráfico. Había pedido a un
 taxista que la llevara lo más cerca posible del río, pero se estaba
 pasando más tiempo cambiando de CD en la radio que mirando a la
carretera.}

{--¿Puede parar aquí un minuto? --le preguntó al ver una pequeña
 comisaría, acurrucada al final del embarcadero de St Mary como si
 hubiera crecido a través de los ladrillos ennegrecidos. La idea de pedir
 ayuda a la policía le impactó al principio, pero no había razón por la
 que ella y el Doctor tuvieran que actuar como justicieros solitarios
 todo el rato. Quizá Anne hubiera sido cogida antes de que pudiera
 saltar, y en ese caso la policía le podría decir dónde estaba la mujer y
 si se encontraba bien-- Eh, deje el taxímetro funcionando --le dijo al
taxista--. No tardaré mucho.}

{Era bajito y corpulento, teniéndose que sentar en un cojín para
alcanzar a los pedales de su taxi.}

{--No irás a pensar en hacer un simpa, ¿verdad jovencita?}

{--No se preocupe --Rose le lanzó la sonrisa más cálida que pudo y
 señaló a la comisaría--. Si lo hago, estoy segura de que me detendrán
pronto.}

{La comisaría, por cierto, parecía cerrada. Golpeó la puerta todo lo
fuerte que pudo, incluso le pegó un par de patadas.}

{--¿Te encuentras bien? --le llamó una voz desde el final del
 embarcadero. Miró hacia abajo y vio a un barco patrulla de la policía
 atracado allí. Un hombre de mediana edad y ligeramente triste le miraba
desde abajo.}

{--Hemos cerrado la comisaría, ya que el río se ha vuelto loco esta
 noche. Habrá alguien en el embarcadero de Waterloo con quien puedas
hablar.}

{Rose ya estaba bajando los peldaños de cemento.}

{--¿No puedo hablar con usted?}

{--Estoy preparando el barco --pudo verle de pie ante una caja de
 herramientas y un panel de inspección abierto en cubierta, con grasa en
 la cara y en el uniforme--. Ha estado fuera de servicio, esperando
 reparaciones. Pero dios sabe que la necesitamos esta noche. Lo siento,
señorita, pero no puedo detenerme.}

{--No me meteré por en medio --le prometió Rose, caminando con ligereza
a través del muelle--. ¿Cómo se llama?}

{--Soy Fraser, el agente de policía Fraser.}

{--Bien, agente de policía Fraser, había pensado que quizá me pudiera
comprobar algo en la radio o algo.}

{La ignoró, se agachó hacia la escotilla y siguió con las reparaciones.}

{--¿Estás preocupada por alguien que se ha ido? ¿Crees que han
desaparecido, como dicen los periódicos?}

{--Una mujer de unos cincuenta, llamada Anne. No sé su apellido, pero
 puedo describírsela --no parecía estar escuchándola así que alzó la
 voz--. Intentaba lanzarse al río cerca de Southwark, y creo que puede
intentarlo de nuevo.}

{--Tenemos unas cincuenta muertes al año en el Támesis --le anunció
 Fraser--. Estos barcos rápidos nos permiten salvar más vidas. Cuando
 piensas que hay más de cincuenta y cuatro millas de río, bueno,
cincuenta muertes no están mal.}

{--Supongo que nunca se puede salvar a todo el mundo --dijo Rose en voz
baja.}

{--Así es --levantó la mirada y ella pudo ver lo grises y tristes que
 eran sus ojos--. Si se meten en los contrafuertes de los puentes hay
 corrientes arremolinándose que les arrastraran al fondo antes de que nos
 podamos acercar. Y los puentes son altos, así que si tu amiga cayó en
 Southwark seguramente se habrá quedado inconsciente cuando golpeó la
 superficie y\ldots{}}

{--Eres todo un montón de risas, ¿verdad? Mira, por favor, si sólo
 pudieras comprobar que la han visto en algún lugar\ldots{} --por un
incómodo momento pensó que estaba a punto de llorar--. Ey, ¿qué pasa?}

{--No están desapareciendo como dicen los periódicos. No de esa manera
 --volvió al trabajo manual, de repente concentrado--. Todos han ido al
 agua. Nosotros y los soldados, hemos estado intentando hacer todo lo
 posible para detenerles, pero hemos tenido unos cuantos testigos
oculares viendo montones de gente tirándose estos últimos días.}

{Rose sintió que se le giraba el estómago.}

{--¿Montones?}

{--De todo tipo. No sólo los atrevidos, que se tiran para probar lo
 duros que son. Otros. Nadadores, algunos de ellos, como si sus vidas
 dependieran de ello, pero entonces\ldots{} --negó con la cabeza con
 impotencia-- De cualquier manera, le he dicho a los chicos de la morgue
 de Wapping: estaréis faltos de personal. Tendréis un gran ajetreo
 --gruñó mientras algo encajaba en el mecanismo por debajo del
 embarcadero--. Los cuerpos normalmente salen a la superficie tras
 veinticuatro horas después de haberse hundido, ya sabes, en esta época
 del año. Te mueres, te hundes hasta el fondo hasta que los gases de tu
 cuerpo se salen y entonces escupes\ldots{}}

{Rose levantó una mano.}

{--De acuerdo, lo comprendo.}

{--En invierno es distinto, puede tardar tres o cuatro semanas. Pero no
 en primavera\ldots{} --se detuvo-- ¿Sabes cuántos cuerpos han traído
hasta Wapping, señorita? Ninguno.}

{Ella le observó.}

{--¿Qué? ¿Ninguno?}

{--Ni uno solo. Así que si toda esa gente se ha ido abajo, ¿dónde han
ido los cuerpos? ¿Quién los tiene?}

{Rose no pudo responderle.}

{--Dicen que tiene que ver con ese barco fantasma --dijo Fraser--. Dicen
 que está maldito. Dice que está\ldots{} atrayendo a la gente aquí.}

{Se dio cuenta de que quería sacar todo lo que sabía, sólo decírselo a
 alguien. Decirle cómo la tripulación muerta del Ascendant parecía estar
 apareciéndose a la gente que conocían y querían, apremiándoles,
rogándoles para unírseles.}

{Pero no. Incluso si él la creía de alguna manera, aquel hombre
 claramente ya tenía bastante con lo suyo. Así que le dio una versión
censurada.}

{--Hay algo raro sucediendo, eso está claro. Conocí a este viejo tipo
 naval, también estaba metido en todo eso de ``lanzarse''. Quería hablar
 con Anne cuando intentó saltar. Quería saber si alguien más se había
pasado por allí.}

{--¿Por qué? --dijo Fraser-- ¿Qué le pasa a esa gente? ¿Qué tienen de
especial?}

{Ella se encogió de hombros:}

{--No lo sé.}

{Fraser se levantó, se limpió las manos en un trapo.}

{--Un compañero mío de Waterloo, Fisky. Decía que hay cada vez más de
 ellos cada noche. Es por eso por lo que la marina ha intervenido. Tienen
 que estar guardando los cuerpos en algún lugar\ldots{}}

{--¿Dónde?}

{--Fisky no lo dijo, no pudo decírmelo.}

{--Demasiados secretos guardados por aquí --murmuró Rose--. ¿Puede
ayudarme? ¿A encontrar a Anne, quiero decir?}

{--Lo siento, querida, tengo que poner este bote en marcha. Será mejor
 que lo intentes en Waterloo. Aunque dudo que te digan mucho más --la
miró, pálido y melancólico--. Por los soldados, quiero decir.}

{Hubo un bocinazo fuerte y feo de la carretera de arriba.}

{El conductor se impacientaba.}

{--Será mejor que me vaya. Le he robado demasiado tiempo, ¿verdad? --se
 obligó a dedicarle una gran sonrisa-- Buena suerte con ello, ¿vale? Me
 alegro de que esté en el caso, agente de policía Fraser. Sea lo que sea
lo que pueda pensar, es un héroe, al estar metido en todo esto.}

{No respondió, y ella se apresuró a subir los escalones. Por toda la
 alegría de su sonrisa, Rose se sentía peor de lo que se sentía con
anterioridad.}

\mbox{}

{--¡No pueden sencillamente abrir fuego de esa forma! --gritó Vida,
 arañando el suelo, con los cristales rotos haciéndole heridas en las
 palmas-- ¡Detenlo! --gritó a través de una de las ventanas rotas.
 Perversamente, los soldados lo entendieron como una señal para disparar
de nuevo-- Tripulación a bordo, ¡maníacos! ¡Me acabáis de ver entrar!}

{--¡Perdona! --el Doctor había vuelto a mirar por los controles del
barco-- Podría irme bien un poco de ayuda por aquí.}

{Vida le observó.}

{--Déjalo, Doctor, ¡te están disparando a ti!}

{--Creo que descubrirás que nos están disparando a ambos --los motores
rugieron, el suelo tembló y se pusieron en camino.}

{--¡Detén el motor! --le gritó-- ¡Tengo pase! ¡Tengo mi propia oficina,
 así que\ldots{}! ¿Por qué deberían de estar disparándome\ldots{}?}

{--Dices que siempre has sido una espina entre los dientes de Crayshaw
 --la miró y ella se encogió de hombros, de repente completamente
 serio--. Creo que te ha permitido subir a bordo para que pudieras morir
conmigo.}

{Ella se sintió de repente enferma.}

{--¿Morir?}

{--¿Qué opinas, Vida? ¿Diez a estribor? --giró el volante del barco con
 dejadez mientras otro estallido de disparos haciendo astillas el marco
 de teca y algo que parecían cristales gruesos. El remolcador giró con
 fiereza, y el estómago de Vida giró con él-- ¡Ar, capitán! --gritó con
una vocecita-- ¡Diez a estribor y los soldados cero!}

{--¿Por qué demonios querría Crayshaw matarme?}

{--Oh, todo parecerá un trágico accidente, una bala fallida o algo. Pero
 todo lo que sé es que si estás aquí es prueba de tu culpabilidad. Quiero
 decir, primero disfrutamos de una conversación privada en tu oficina,
 entonces arraso a través de toda la base subterránea secreta, luego nos
 encontramos aquí, bueno es obvio, ¿no? Intentas ayudarme a
 escapar\ldots{}}

{--¡Basura circunstancial!}

{--Todo esto es un poco peliagudo --se levantó en el remolcador, entornó
 los ojos a través de un agujero en la teca hecho por una de las balas--.
Peliagudo como intentar dirigir esta cosa yendo ciego.}

{Vida seguía jadeando.}

{--¡Le juzgarán en un consejo de guerra!}

{--Eso crees, ¿no? El hecho de que esté haciéndolo de cualquier manera
 me sugiere que alguien, o algo, está cerca de conseguir lo que quiere
 --el Doctor se apartó del agujero--. Es inútil. Tendré que salir ahí
fuera y sacar toda la teca. Tú lo controlas.}

{--Estamos en el Támesis en un remolcador --cruzó hacia el volante y lo
 agarró con unas manos temblorosas--. ¿Cuán lejos crees que vamos a
llegar?}

{Él cruzó el umbral.}

{--No se tarda tanto en ir al otro lado.}

{--¡Habrá otros soldados listos para dispararnos! --ella se detuvo-- Así
 que tenemos que ir a algún lugar más público, ¿no es así? No pueden
abrir fuego en medio de un montón de testigos, ¿verdad? ¿Verdad?}

{Pero su pregunta quedó colgada en el aire sin respuesta. El Doctor se
había ido.}
