\chapter*{CAPÍTULO TRES}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO TRES}

{--Bueno, ¿dónde pueden haber metido ese barco? --dijo Rose, secamente,
 mirando hacia el Támesis a la luz del atardecer. Unos hombres
 uniformados estaban rígidos en la cubierta de un pequeño y poderoso
 remolcador. Una silueta gigantesca estaba amarrada detrás de ello,
 envuelto con toldos. Ambos estaban cerca de un edificio blanco de tres
 plantas: Stanchion House, tan grande y anónimo como cualquier otro
 edificio acechando a ese lado del río. Sólo las evidencias de los
marines flanqueando la gran puerta de cristal denotaban su significado.}

{--¿Cómo se supone que vamos a ver lo que queda del barco con todos
estos por aquí? --se preguntó Mickey.}

{--Primero tenemos que cruzar --dijo Rose--. Y los puentes más cercanos
han sido cerrados al público.}

{--Eso no la ha detenido a ella --el Doctor señaló a un puente cercano,
 lleno de andamios y grafitis. Una anciana, vestida de verde, estaba de
 pie a un lado, mirando hacia el barco. De repente, comenzó a pasar por
encima del acero que formaba el pasamanos de seguridad.}

{Mickey se quedó de piedra, paralizado.}

{--¿Qué está haciendo?}

{--¿A ti qué te parece? --murmuró Rose, comenzando a correr hacia los
 escalones que llevaban al puente, un par de pasos por detrás del Doctor.
 Saltó por encima de la barrera que bloqueaba el paso y subió los
 escalones de tres en tres, con la chaqueta de su traje sacudiéndole la
 cintura como si tuviera también miedo. Rose sintió su corazón
golpeándole las sienes mientras corría detrás de él.}

{--¡Oh, dios mío! --respiró mientras llegaban a los últimos escalones.
 La anciana estaba a punto de lanzarse por el lado del puente. Ya se
 habría tirado si no fuera por su larga falda de tweed ralentizándola.
Nadie más estaba a la vista-- ¡Va a hacerlo! ¡Párala!}

{El Doctor derrapó para frenar.}

{--¡Perdone! --la llamó alegremente-- Eh, estaba buscando Picadilly
Circus. ¿Voy muy perdido?}

{--Él me necesita --dijo la mujer sin girarse.}

{--¿Quién, yo? ¡Pues sí! De hecho sí, ya que está justo aquí --el Doctor
 se acercó lentamente hacia ella--. Me podría pasar toda la noche dando
vueltas por los puentes estos si no baja de ahí y me echa una mano.}

{--¿Por qué no viene con nosotros-- dijo Rose--, para que pueda decirle
por dónde ir?}

{--Necesita que vaya con él --siguió la mujer--, antes del festín.}

{La piel de Rose se puso de punta.}

{--Eso es lo que dijo Jay.}

{El Doctor asintió.}

{--Esa persona le necesita, querida\ldots{} ¿iba a bordo del Ascendant
cuando se hundió?}

{--Debo ayudarle --admitió la mujer, alisándose la falda mientras se
 balanceaba por el borde del puente--. Creía que estaba perdido, pero
 ahora\ldots{}}

{--Ha vuelto. Sí, le ha visto, ¿verdad? --preguntó el Doctor
casualmente-- Háblenos de él. Díganos su nombre.}

{--Anne --giró la cabeza, la suave brisa le removía el ondulado pelo
canoso--. No puedo ayudarle. No soy de aquí.}

{--¿De dónde es?}

{--De Edimburgo. Sólo he venido aquí porque\ldots{} --sonrió
tristemente-- No quiero hablar demasiado. Nadie me creería.}

{--¡Inténtelo! --insistió Rose, mirándola-- Porque nosotros también
 hemos visto a alguien. Alguien que iba en el barco, Jay Selby. Él era
 un\ldots{} ¿cómo era?}

{--Un Jack Dusty --dijo el Doctor, acercándose a ella--. ¿O era Jack
 Dusty un Jay Selby? --él miró a la mujer a los ojos-- ¿Cómo era, Anne?
¿Me lo puede decir?}

{La anciana sonrió, girándose para mirarle a la cara.}

{--Yo era una Wren Dusty en los sesenta. Mi marido fue alférez. Siempre
quisimos que Peter se enrolara en la marina. Y le hizo mucho bien.}

{--¡Peter, claro! --el Doctor la animó, asintiendo-- Creo que Jay le
 conocía. Sí, ¡por supuesto que sí! Baje un minuto y díganos lo que dijo
 Peter --el Doctor le ofreció su mano--. No la entretendremos mucho
 tiempo. Treinta segundos. Un minuto, como mucho. Venga, vamos, muy
 bien\ldots{}}

{Rose contuvo el aliento mientras lentamente, demasiado lentamente Anne
alargó la mano para dársela al Doctor.}

{--¡Cuidado! --gritó Mickey, que había llegado al puente.}

{Anne le miró asustada, moviendo el brazo durante un segundo como si
 hubiera perdido el equilibrio. El Doctor corrió a agarrarla de la mano,
 empujándola hacia sí. Rose intentó frenar su caída abrazando a la mujer.
Los tres formaron una pila.}

{--Mickey, ¿te has vuelto loco? --gritó Rose.}

{--Quizás --miraba detrás de ellos--. Pero reconozco que esos de ahí sí
que van a enloquecer.}

{Rose se giró para ver a una pared color caqui que corría hacia ellos
 desde el otro lado del puente. El suelo de asfalto retumbaba bajo el
peso de sus botas.}

{--Soldados. Genial. Ahora sí que va a ser genial.}

{Anne estaba a cuatro patas, con la falda de tweed manchada de aceite.
 Tenía una mirada aterrorizada en la cara\ldots{}}

{Los soldados se detuvieron cerca de ellos.}

{--Habéis visto las barreras. Este puente está cerrado al público --les
 espetó una chica delgada con cara de pocos amigos, la líder de la
 patrulla--. Está abierto sólo al personal de Stanchion House. No tenéis
nada que hacer aquí.}

{--No me digas eso. Teníamos que ayudar a esta mujer --dijo el Doctor--.
 Puedes ver por ti misma que no está bien. Estaba un poco en shock. Y
 ahora irrumpís aquí\ldots{}}

{--Nos encargaremos de que tenga asistencia médica. Debéis dejar\ldots{}
 --la soldado frunció el ceño, se puso una mano en la cabeza como si le
doliera --esta zona de libre acceso.}

{--Eh, ¿te encuentras bien? --dijo Rose-- No pareces muy\ldots{}}

{La soldado se cayó de rodillas.}

{Anne se tapó la boca con una mano rasguñada y sucia.}

{--Oh, cariño mío\ldots{}}

{Los soldados comenzaron a caerse al suelo, uno a uno.}

{--¿Qué les está pasando? --preguntó Rose, levantando la voz por el
miedo.}

{--No lo sé. No tengo ni idea. ¿Algún tipo de ataque? --el Doctor
 examinó rápidamente a la soldado-- Tienen la presión baja pero les va el
 corazón a todo tren\ldots{} --dijo cogiéndole la muñeca y apretándole la
piel.}

{Rose le miró.}

{--¿Y eso cómo puede ayudarle?}

{--¡Peter! --gritó Anne.}

{Mickey se tambaleó.}

{--Dios, me siento mareado.}

{--Sal de aquí, Mickey, baja los escalones --le ordenó el Doctor--.
Llama a una ambulancia para estos, ya que estás.}

{Asintió y retrocedió.}

{--Entendido.}

{--¡Date prisa! --añadió el Doctor, mirando preocupadamente los ojos de
Anne-- Pronto. Prontissimo.}

{--¿Los soldados están enfermos? --preguntó Rose.}

{--Sí --el Doctor se giró a uno de los soldados, y le apretó el cuello
 con dos dedos--. Rose, saca a Anne de aquí. Llévala a algún lugar donde
pueda descansar. Cuida de ella.}

{--¿Y tú?}

{--Estos soldados estaban vigilando Stanchion House. Ahora que se han
 quedado dormidos en el trabajo será más fácil entrar, ¿cierto?
 Especialmente con uno de sus pases --se levantó y le enseñó lo que
 parecía una tarjeta de crédito blanca, y le lanzó una sonrisa salvaje--.
¡Una oportunidad de oro! Tengo que aprovecharla mientras pueda.}

{--¡Pero habrá más soldados dentro! --protestó Rose.}

{Anne gritó, de repente parecía desesperada.}

{--¡Peter, vuelve!}

{El Doctor puso las manos en los hombros de Rose.}

{--Quédate con ella. No la pierdas de vista.}

{Sin decir nada más, salió corriendo por el puente.}

{--Mickey, ¡date prisa con esa ambulancia! --gritó Rose, intentando
 poner en pie amablemente a Anne-- Venga, venga conmigo. Peter volverá
 --le recorrió un escalofrío, había intentado que sonara tranquilizador
pero sonó más como una amenaza.}

{Mientras empujaba a la anciana, los soldados dejaron de retorcerse.
 Algo parecido al agua se acumuló en el asfalto y se movió hasta el borde
 del puente. Entonces como si se hubiera escurrido por entre el hierro y
el grafiti, desapareció.}
