\chapter*{CAPÍTULO CUATRO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO CUATRO}

{El Doctor alcanzó las oscuras puertas de cristal del imponente edificio
 de piedra. Comprobó su reflejo, se apretó su corbata y entonces empujó
la puerta}

{Se encontró en un rico vestíbulo, todo brillo y mármol. Un gran guarda
 de seguridad con cara de pocos amigos le echó un vistazo desde la parte
 trasera del vestíbulo. El Doctor le ignoró mientras deslizaba su pase
 robado por una máquina de acceso, la cual emitió un pitido educado y le
dejó pasar.}

{Dos chicas estaban en la recepción de alta tecnología, una rubia y una
pelirroja, elegantes, maquilladas y vestidas de color azul marino.}

{--¿Podemos ayudarle? --preguntó la rubia.}

{El Doctor se acercó sin ninguna prisa. «Sé valiente», decidió.}

{--Sir John Smith, consejero científico del Ministerio de Marina, a su
 servicio --se sacó una cartera de cuero del bolsillo y se la enseñó a la
 chica--. Sé que tengo una cara honesta pero aquí está mi tarjeta de
identificación. Para que os aseguréis.}

{Ambas chicas sonrieron y asintieron, el papel era psíquico de bajo
nivel, y les mostraba exactamente lo que esperaban ver:}

{--¿A quién va a visitar, señor?}

{--¿Qué les pasa a los soldados? --dijo rápidamente-- Ah, y a las
soldados, por cierto. Casi me detienen de camino aquí.}

{--Solamente es seguridad adicional, señor --dijo la pelirroja--. Hemos
 acordonado todos los puentes peatonales de la zona. La prensa no deja de
intentar cruzarlos.}

{--Hacen todo lo posible --añadió la rubia--. Incluso han saltado al
río, intentando conseguir una mejor vista.}

{El Doctor levantó las cejas.}

{--¡Ajá! Intentando llegar al Ascendant, ¿verdad? ¿O en busca de la
gente que ha desaparecido por aquí últimamente?}

{La pelirroja se encogió de hombros, incómoda.}

{--Ya sabe cómo le gusta a la prensa sacar bombazos de cualquier lado.}

{--¡Qué descarados! Sacar bombas es cosa de las fuerzas armadas
 --sonrió, mirando hacia el libro de visitas para ver quién estaba por
 allí aquel día--. De cualquier forma, estoy aquí para ver a, eh, V.
Swann.}

{--¿Vida de Investigación Oceanográfica?}

{--Sí, esa es. ¿Qué piso es?}

{--Derek le acompañará --dijo la pelirroja, asintiendo hacia el guarda
de seguridad grandote.}

{--No es necesario, puedo encontrarlo por mí mismo. Tengo pase y todo
eso.}

{--Y yo opero el ascensor, señor --dijo Derek firmemente. Señaló hacia
 las altas puertas grises en la pared por detrás de él, que se abrieron
al presionar el botón.}

{--Oh, bueno, entonces --el Doctor le dedicó a Derek su mejor sonrisa--.
Llévame con esa tal Vida.}

\mbox{}

{Rose se dio cuenta de que no era sólo de Anne de quién tendría que
 cuidar. Mickey había estado mareado, y ahora estaba sentado en el último
escalón con la cabeza entre las piernas.}

{--Esta sensación me ha venido sin avisar --gimió--. Se me secó la boca
 y me mareé y entonces\ldots{}}

{--Creo que todos hemos oído lo que ha venido después, gracias --Rose
 hizo una mueca, poniendo su sudadera con capucha alrededor de Anne. La
anciana se había quedado mortalmente callada, mirando el vacío.}

{--Para que lo sepas, no he vomitado porque tuviera miedo ni nada.}

{--No seas tonto. Me alegro de que lo que les ha pasado a los soldados
no te haya pasado a ti.}

{--¿Quieres decir que de verdad te importo?}

{Ella suspiró.}

{--No me exprimas, Mickey.}

{--¡Zumo! Ojalá. Me muero de sed --se limpió los labios con el anverso
de la mano--. ¿Qué hay de esta chica mayor? ¿Está bien?}

{--No lo sé. ¿Anne? ¿Cómo está? --no hubo respuesta. Era como si se
 hubiera encerrado en si misma-- Necesita descansar en algún lugar
tranquilo y cómodo.}

{--Mi casa no encaja en esa descripción --dijo Mickey--. ¿La casa de tu
madre?}

{Rose asintió, buscando su móvil.}

{--Al menos Anne está mejor que esos soldados. Espero que la ambulancia
venga en un minuto.}

{--La ambulancia no será necesaria.}

{El seco tono de voz hizo que Rose pegara un bote. Se giró para
 encontrarse a un larguirucho hombre mayor vestido con el uniforme naval
 que había aparecido detrás de ellos bajando los escalones, protegido por
 dos soldados más. A juzgar por todas las medallas y las cintas de su
 gorra y su chaqueta debía de ser alguien bastante importante. Llevaba
unas gafas de sol y una fina bufanda blanca iba anudada a su cuello.}

{--¿A qué se refiere con que no será necesaria? --preguntó Rose-- ¿No ha
visto a esos soldados allí arriba? Han tenido algún tipo de ataque.}

{--Se recuperarán en breve --les informó el recién llegado, bajando los
escalones hacia ellos.}

{--¿Quién es usted?}

{--Vicealmirante John Crayshaw --sonrió levemente, sin ápice de
 alegría--. Debo suponer que esta mujer ha intentado lanzarse desde el
puente.}

{--Ahora está bien --dijo Mickey, intentando levantarse--. Ya nos
íbamos.}

{Crayshawy negó con la cabeza, con destellos rosas del sol del atardecer
reflejándose en sus oscuras gafas de sol.}

{--Creo que quizá debiera cuidarla personalmente.}

{Rose frunció el ceño.}

{--¿Por qué?}

{--Esta zona está restringida a gente ajena a las instalaciones.}

{--¿Quizás porque gente ajena a las instalaciones ha estado
 desapareciendo? --le desafió Mickey-- Hemos leído las noticias. Sabemos
que algo raro está pasando por aquí y está relacionado con ese barco.}

{--Dirijo una situación rutinaria y todo está bajo control --Crayshaw
seguía mirando a Anne--. Muy bien, podéis iros. Iros de esta zona.}

{--Ya nos vamos --le aseguró Rose.}

{--¿Con planes de volver?}

{--¿A qué se refiere?}

{Parecía extrañamente satisfecho de sí mismo, pero no dijo nada. Como si
estuviera riéndose por una broma secreta.}

{Rose le dio la espalda y se fue con Mickey todo lo rápido que Anne pudo
moverse. Escuchó su tono seco gritar órdenes mientras se iban.}

{--¡Tú! Espera a la ambulancia y mándala por aquí. Encárgate
 personalmente. Si alguien intenta copiar las intenciones de la anciana,
detenlos e infórmame de inmediato. Y tú, conmigo.}

{--Vigila, Doctor --murmuró Rose--, el capitán Ojos de Pájaro participa
en la partida.}

\mbox{}

{El Doctor fue llevado hasta el tercer piso, y ahora el guarda Derek le
 llevaba por un pasillo. Para ser un complejo de ingeniería todo era
 sorprendentemente hogareño: alfombras estampadas, elegantes figuras
 navales decorando las blancas e impolutas paredes, grandes ventanales
 para dejar entrar la luz, etc. Archivadores y bustos sobre pedestales se
 amontonaban a ambos lados del camino, que era tan ancho como para
acomodar la caseta del guarda de seguridad.}

{El Doctor notó que no había ninguna señal de un laboratorio o de un
 pedazo del barco por ningún lugar. No iba a encontrar demasiado por
 allí, a excepción de una dudosa bienvenida por parte de la tal Vida
Swann.}

{--Su oficina está al final del pasillo a su derecha --anunció Derek--.
Necesitará su pase.}

{--Por supuesto --el Doctor sacó su tarjeta blanca con un movimiento y
 fue hasta el final del pasillo--. Bueno, gracias por el tour guiado.
Adiós.}

{Pero Derek no se movió, observándole con una expresión extraña.}

{El Doctor se detuvo incómodamente delante de la puerta de oficina.}

{--Estoy aquí. Sano y salvo.}

{Derek asintió.}

{--Adelante, señor.}

{--Oh, sí. Claro --contempló la tarjeta blanca durante unos instantes.
 ¿Tendrían aquellos soldados privilegios para entrar en aquel nivel? Si
 no, los siguientes minutos podrían ser terriblemente vergonzosos--. Allá
vamos, entonces.}

{Deslizó la tarjeta por la ranura. Con un silencioso pitido y un click,
 la puerta se abrió. Con un gesto triunfal hacia Derek, el Doctor
desapareció en el interior.}

{La oficina era pequeña, había espacio para un escritorio y una puerta
 interna y no mucho más. En aquella segunda puerta, un pedazo de papel
 había sido tapado por encima de una pre-existente placa identificativa,
y se acercó para leerla. En letra mayúscula había impreso:}

{VIDA SWANN COORDINADORA.\@ OFICINA EUROPEA DE INVESTIGACIÓN
 OCEANOGRÁFICA Y DESARROLLO.\@ Entonces de repente, la puerta se abrió
hacia fuera y le golpeó en la nariz.}

{--¡Au!}

{--¡Ups! Oh, dios, ¡lo lamento! --una rubia esbelta salió de detrás de
 la pesada puerta de roble y le agarró la cara con ambas manos-- ¿Está
usted bien? ¿Está sangrando?}

{--¡Estoy bien! --protestó él.}

{--¿Necesita un pañuelo?}

{--No necesito usarlo, gracias --se liberó de sus manos--. Bueno. Hola,
entonces. Tú eres Vida Swann.}

{--Así es --miró a su alrededor por la antecámara como si esperara que
 hubiera alguien más, y pareció perdida durante un momento--. Eh, aquí es
 donde se supone que debería estar mi asistente. Si alguien se hubiera
molestado en proporcionarme un asistente.}

{--Yo siempre suelo tener uno --dijo el Doctor, apretándose la nariz--.
Encuentro que resultan ser muy útiles.}

{--Es muy buena, espero que se recupere.}

{--¿Cómo?}

{--Su nariz --sonrió--. Buena, para husmear problemas, ¿cierto?}

{--Eh, sí. Algo así --le devolvió la sonrisa y la observó. Su pelo
 estaba teñido de rubio y le colgaba por encima de los hombros. Su propia
 nariz era larga y rígida, y tenía una barbilla puntiaguda. Pero sus ojos
 le llamaron más la atención: azul verdoso y vivos--. ¿Cómo estás?
 --dijo-- Sir John Smith, consejero científico. Del Ministerio de Marina,
de hecho.}

{--¿Es usted? --las manos de Vida se esforzaron por alisarse la
 chaqueta-- Lamento no haber estado aquí para darle la bienvenida, ¿a
 usted y a su\ldots{}?}

{--Oh, estoy solo.}

{--¿Sí?}

{--Sí --le enseñó el papel psíquico--. Así que, oye, ¿podrías llevarme
dónde está el problema?}

{Vida frunció el ceño.}

{--¿Perdón?}

{--Ya sabes. Esos pedazos del Ascendant que han extraído de las
 profundidades --se masajeó suavemente la nariz--. Quiero decir, ¿puedo
ir yo solo a husmear por ahí?}

{--Me temo que no --se sentó sobre el escritorio vacío y le miró,
pensativa--. Entonces, ¿por qué quería verme, sir John?}

{--No quería --dijo--. Eh, no cuando tienes que estar muy ocupada. Me
 refiero, coordinando gente y todo eso\ldots{} sin un asistente\ldots{}}

{--Es difícil --suspiró, agarrándose al escritorio con ambas manos, y se
 inclinó hacia atrás de forma casual--. Me refiero, tenemos a todos esos
 tipos del ejército por aquí, tan paranoicos con los intrusos\ldots{} El
 contraalmirante Crayshaw paseándose por el lugar, evitando que nadie
 pueda hablar conmigo\ldots{} y un vicealmirante que viene desde Norfolk
 mañana para inspeccionar el naufragio\ldots{}}

{--¡Norfolk! --dijo el Doctor-- Me encantó Norfolk. ¡Tan liso! Caminas
 todo el día por allí y nunca te quedas sin aliento. ¿Alguna vez has ido
al Elvis Experience en Yarmouth?}

{Vida se aclaró la garganta.}

{--Hablo de Norfolk, Virginia. La base naval más grande del mundo. El
principal puerto de la costa este.}

{--Ah --el Doctor hizo chasquear la lengua--. Debería haberlo sabido,
¿no?}

{--Probablemente --coincidió--. Pero para ser honesta, ya tenía mis
 sospechas cuando mi ordenador leyó tu pase perteneciente a la sargento
 Jodie North encargada del perímetro de seguridad, que debe ser a quién
le has quitado el pase.}

{--Ah, de nuevo. Segunda parte del previo, ``ah''.}

{--Ya ves, ya que no tengo asistente, es útil para mí saber quién entra
en mi pequeña sala de espera --explicó.}

{--Sí, ya veo cómo eso puede resultar útil --el Doctor se estiró las
 mejillas--. Además de eso, puedo parecer un poco demasiado joven como
para que me hayan nombrado caballero, ¿verdad?}

{Vida asintió.}

{--También estaba eso.}

{Se hizo un silencio incómodo.}

{--Soy el Doctor, por cierto.}

{--Hola.}

{--Vas a llamar a seguridad, ¿verdad?}

{--Ya lo he hecho --señaló hacia el escritorio--. Botón del pánico por
 aquí\ldots{}}

{--\ldots{}¡que has pulsado cuando te has estirado de esa forma tan
 grácil! Muy bien. Oh, muy bien --el Doctor asintió y corrió hacia la
puerta de salida--. ¡Nos vemos!}

{--¡Espera! --le llamó Vida-- ¿Para quién trabajas? ¿Por qué has venido
aquí?}

{Pero el Doctor ya estaba corriendo por el pasillo. Los de seguridad
 comenzarían a inundar aquel pasillo en cualquier momento. ¿Debería tomar
las escaleras, el ascensor o una ventana?}

{Las ventanas no eran buena idea. No había escalerillas de emergencia ni
tuberías útiles, sólo un salto de dos pisos a un tejado de gravilla.}

{El ascensor pitó. Alguien subía. Varias personas vestidas de caqui,
seguramente.}

{Abrió la puerta de emergencia hacia las escaleras, donde resonaba el
eco de las botas contra el hormigón.}

{El Doctor estaba atrapado.}
