\chapter*{CAPÍTULO NUEVE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO NUEVE}

{Mickey tuvo que admirar el aguante de Keisha. Seguía golpeando la
 puerta con\ldots{} bueno, quería pensar que era fuerza superhumana, pero
 ya que se comenzaba a sentir un poco subhumano, probablemente no lo
fuera.}

{Con una punzada de culpabilidad deseó a medias que fuera Keisha quien
 se hubiera ido y que Anne se hubiera quedado atrapada en el lavabo. Pero
ella era la amiga de Rose y no iba a abandonar a Rose de nuevo.}

{--¡Relájate! --gritó por vigésima vez-- ¡No voy a dejarte ir a ninguna
parte en ese estado!}

{«Grandes palabras, Mickey», pensó.}

{Pero la verdad era que no podría mantenerla mucho tiempo. ¿Había algún
 lugar dónde pudiera intentar encerrarla, un armario o algo? Pero no, era
 el tipo de mobiliario que venía empaquetado sin instrucciones adecuadas.
 Se haría pedazos en dos segundos con alguien como Keisha encerrada
 dentro de él\ldots{}}

{Pero entonces el pomo de la puerta finalmente se deslizó de sus sudados
 dedos mientras, con un grito de poder, Keisha golpeó la puerta para que
 se abriera. Con el maquillaje corrido, los ojos rojos y entrecerrados,
 por un momento daba miedo. Se lanzó a sus tobillos, llevándosela
consigo.}

{--¡Déjame en paz! --gritó, pegando patadas para liberarse.}

{--¡Ni de broma! --le gritó, agarrándose a sus tobillos-- Dejé que Anne
se fuera. Ni de broma te voy a dejar seguirla.}

{El teléfono comenzó a sonar de modo estridente a moda de protesta.
 Ambos lo ignoraron hasta que el contestador automático funcionó.
 Entonces, cuando una voz femenina habló entre crujidos por el altavoz,
Keisha se puso repentinamente rígida.}

{--Soy mamá, cariño --una pausa larga--. ¿Le has\ldots{}? ¿Le has visto?
¿Ha ido Jay a ti? --sonaba como si intentara no llorar.}

{Keisha seguía totalmente quieta, como si estuviera muerta. Mickey temió
 que estuviera muerta durante un momento y con cuidado, le soltó las
piernas.}

{--Voy a bajar. Mañana --su voz estaba entrecortada a esas alturas,
 intentando mucho contenerse--. Porque\ldots{} nos necesita. Así que
tenemos que ir a él, ¿no? Ir a él antes del festín.}

{Siguió en la línea durante unos pocos segundos silenciosos. Entonces,
 con un click, colgó. Un escalofrío recorrió a Mickey mientras
 cronometraba a Keisha. Estaba tan quieta que parecía un cadáver, con sus
 ojos abiertos de par en par y mirando la nada. Una única y gruesa
 lágrima se había deslizado a través del borrón negro de sus pestañas y
caía por su mejilla.}

{--No has sabido nada de ella en un tiempo, ¿no? --jadeó él. Ella negó
 con su cabeza durante una fracción de segundo-- No en años --entonces
 sus ojos dejaron de esforzarse y las lágrimas comenzaron a caer
apresuradamente.}

{Mickey se levantó lentamente, con el dolor recorriéndole todo el
cuerpo, y observó cómo se acurrucaba.}

{--Haré un poco de té, ¿vale? Caliente y dulce --caminó con cansancio
hacia la cocina--. Creo que a ambos nos iría bien.}

\mbox{}

{--¡Esa es ella!}

{De camino a Waterloo, justo cuando Rose comenzaba a perder toda
 esperanza de volver a ver a Anne, atisbó pelo canoso y tweed a través de
 la ventana del taxi. La mujer pasó a través de un estanque de luz de
farola anaranjada antes de introducirse en un callejón cercano al río.}

{Rose tocó al taxista en el hombro.}

{--¿Podemos parar aquí?}

{--Es una carretera de único sentido --gruñó él--. Tengo que dar la
vuelta.}

{«Tendremos que dar la vuelta, entonces» pensó ella.}

{--¡Pare! ¡Voy a vomitar!}

{El taxista frenó en seco. Rose abrió la puerta del pasajero y se
tambaleó hacia fuera.}

{--¡Ey! ¿Qué hay de la tarifa, maldita\ldots{}?}

{--Vuelvo en un minuto --le gritó Rose de vuelta, corriendo callejón
abajo tras Anne--. Espero.}

{El callejón daba a una pija terracita de casas bajas. Anne había
 cortado por la carretera y a través de los coches aparcados. Ella estaba
zigzagueando hacia el río todo recto.}

{Rose se oblgió a correr más y más rápido.}

{--¡Anne! --gritó, cogiéndola en ese momento-- ¡Anne, espera!
¡Escúchame!}

{La mujer se giró de repente. El corazón de Rose se aceleró. No era para
nada Anne, sino una pobre anciana, sobrecogida por el terror.}

{--¡No tengo mucho dinero! --dijo ella, aferrándose al pequeño bolso y
apretándolo contra el pecho-- Por favor, déjeme en paz.}

{Rose levantó sus manos.}

{--Está bien, creí que usted era\ldots{}}

{La mujer cambió de táctica.}

{--¡Ayuda! --gritó-- ¡Que alguien me ayude!}

{Pero sus gritos fueron ahogados por un coro de gritos más allá del
patio.}

{--¡Van a matarse!}

{--¡Dejadme en paz!}

{--¡Vuelvan a sus asientos! ¡Si se caen van a acabar allí con ellos!}

{Aun gritando «lo siento» por encima de su hombro, Rose siguió el sonido
 de los gritos. Atravesó corriendo el patio y se escabulló a través del
 tráfico en la carretera principal, llegando a la vía al lado del río.
 Había un gran restaurante flotante en una barcaza atracada a su derecha,
 pero tantos comensales habían dejado sus mesas para mirar por encima del
 raíl del barco que estaba ladeado de forma muy mala. Una multitud más
 reducida estaba reunida en un muelle flotando sobre el río. Cuando Rose
corrió a unírseles pudo oír más gritos.}

{--¿Por qué habéis bloqueado los puentes?}

{--¡Ella está en ese barco, me necesita!}

{--¡Tenemos que ir!}

{Y cuando llegó al muelle pudo ver que, allí debajo en la pequeña
 porción de tierra que se estiraba en una playa marrón cerca del oscuro
 río, una docena de soldados estaban esforzándose desesperadamente con
 una diversa multitud de hombres, mujeres y niños. Les estaban
 conteniendo, o eso intentaban. Rose levantó su mano contra su boca
 cuando vio un chico joven, quizá de ocho o nueve años, cruzar la
 barricada de color caqui y lanzarse al agua. Fue pescado por un soldado,
pero se las arregló para liberarse y volverse a tirar.}

{--¡Mi papá me necesita! --gritaba. El soldado tuvo que arrastrarle
 sacudiéndose y gritando, agarrándole tensamente para evitar que volviera
 a meterse-- ¡Necesita mi ayuda! ¡Tengo que llegar a él antes del
festín!}

{Los alocados sonidos de las sirenas de los barcos se alzaron desde el
 río, como unos animales salvajes que eran atacados. Rose atravesó
 trotando a los mirones y vio un barco patrulla de la policía fluvial
 bloqueado por algún tipo de navío militar. Los soldados estaban
 abordándolo. Rose atisbó unas siluetas agachadas medio enterradas en
sábanas.}

{Un hombre le dio un codazo, conspiratorio.}

{--Dicen que están metiéndolos a docenas --dijo--. Como corderitos, uno
tras otro. Tercos, eso es lo que son.}

{--¡Ella sigue ahí! --jadeó una mujer en la playa-- Soy buena nadadora.
 Tenéis que permitirme llegar a ella. ¡Ella está en los restos del
Ascendant!}

{--¡Está a medio kilómetro de aquí! --un soldado tenía sus manos
 agarradas en sus hombros--. Pero aunque estuviera en la puerta de al
 lado, no puede pretender en serio\ldots{}}

{--Es cierto, ella me lo dijo. ¡La he visto! --la mujer se revolvió en
su agarre-- ¡Igual que le veo a usted!}

{--Deberían dejar esos restos en el fondo del mar --dijo otra mujer,
 removiendo los pensamientos de Rose--. Ya está maldito. Se estima que
esta locura está llevándose a cabo arriba y abajo del río.}

{Unos murmullos de convenio se extendieron detrás de ella.}

{--En cualquier lugar al que puedan acceder al río, se están lanzando
hacia él. Cualquier parte que no esté bloqueada.}

{En aquel momento Rose se dio cuenta de que nunca volvería a ver a
Anne.}

{--Debe de ser malo si han llamado a los marines --estuvo de acuerdo una
chica vestida con cuero--. La policía no puede lidiar con ello.}

{«O no se les ha dado la oportunidad de poder lidiar con ello» pensó
Rose.}

{--Es pecaminoso --dijo un anciano detrás de ella--. El suicidio es un
pecado. Esta gente debería estar avergonzada.}

{--No quieren suicidarse --le dijo Rose.}

{--No están en sus cabales --estuvo de acuerdo el hombre que lo sabía
 todo, cuando los soldados finalmente pusieron a la multitud desesperada
 bajo control--. Como aquellos idiotas en navidad, listos para saltar y
acabar con todo. Histeria en masa, eso es lo que fue.}

{--No, quiero decir, esta gente no está intentando matarse --insistió
ella.}

{--¿Oh? --el hombre la miró, irónico-- ¿Qué te hace ser una experta?}

{--¡Escúchelos! Esto no es suicidio. Solo necesitan llegar a la gente a
 la que aman. La gente que creyeron que jamás volverían a ver. ¿No harías
nada para llegar a una persona especial? ¿Ni siquiera morir?}

{Él la observó.}

{--¡Estás loca, igual que ellos!}

{Rose abrió su boca pero no salieron palabras. «Jay está allí» le decía
 una voz en su interior. Durante un momento sintió un cosquilleo en la
 parte trasera de su cabeza, una urgencia de bajar allí y hundirse en las
 aguas oscuras. Para encontrar a Jay, para ayudarle. Sería tan fácil, si
 tan solo\ldots{}}

{El sabelotodo dio un codazo a la persona a su lado.}

{--¡Esta dice que los marineros ahogados están sentados en ese
remolcador, esperando a las visitas!}

{Hubo otro coro trastornado de ululatos a lo largo del río, pero esta
 vez por el otro lado, y un fresco clamor desde la barcaza del
restaurante a medida que la clientela se estiraba para ver.}

{--Ese remolcador está en las noticias --gritó alguien--. ¡El que
remolcó los restos!}

{--¡Son fantasmas! ¡Lo han tomado!}

{--¿Quién lo dirige?}

{Rose observó, perpleja.}

{--Oh, dios mío.}

{El Doctor estaba balanceándose precariamente en la proa del remolcador
 a medida que se hundía en el agua, luchando con una lona que cubría las
 ventanas de la cabina, gritando algo a quienquiera que estuviera
dentro.}

{--¡Nuevas órdenes del vicealmirante a todas las unidades --gritó uno de
 los soldados--. Ese barco ha llevado a cabo un bloqueo y debe ser
detenido.}

{--Tenemos las manos ocupadas con esta gente, señor --gritó otro.}

{--¡Doctor! --Rose hizo un sprint por el muelle y por la orilla,
 esforzándose por ponerse a la altura del remolcador-- ¡Mira, el río está
bloqueado! ¡Policía y soldados!}

{--¡Rose! --el Doctor la miró y le saludó alegremente-- ¿Estás bien?
¿Qué estás haciendo ahí?}

{--¿Qué estoy haciendo yo?}

{El Doctor se giró en ese momento para ver tanto al barco de la patrulla
fluvial y el barco con los soldados, quieto ante ellos.}

{--No me gusta demasiado la pinta que tienen --señaló a la barcaza
 restaurante--. Es difícil parar estas cosas a toda prisa. Necesitan algo
con lo que aligerar el impacto.}

{--Estás de broma.}

{--¡Que todo el mundo se aparte!}

{--No estás bromeando --murmuró ella, con la adrenalina barriéndola
 directamente hacia la cubierta de la barcaza. Ella saltó hacia una
 prominente tabla para unas diez personas y casi se resbaló con una
ensalada y pegó una patada a una langosta que salió volando.}

{--Cabezas arriba, todo el mundo --gritó por encima de los chillidos del
restaurante--. Vienen dos de camino y me parece que no han reservado.}

\mbox{}

{Vida se preguntó si alguna vez sería capaz de aflojar sus dedos del
 volante del barco. En ese momento se hundía, por las balas. Tenían
 órdenes de matar. Durante un momento, partirse en pedazos pareció una
 gran idea. Luego una sensación de furia le había sobrecogido (¿algún
 sentido? ¡Ninguno!) y ella, a cambio, había adelantado a todos los demás
 barcos del río en un poderoso remolque, siguiendo las frenéticas
instrucciones del Doctor sobre a qué lado girar el timón.}

{Pero no eran solo sus dedos los que ya no podía sentir, estaba dormida
 por dentro. ¿Cuánto podrían aguantar teniendo suerte? Seguían corriendo
 a ciegas. El Doctor había liberado una porción de la lona de las
 ventanas, pero\ldots{} un momento, ¿qué era lo que gritaba?}

{Su cabeza de repente apareció a través de una de las ventanas rotas de
la cabina del remolque.}

{--Vida, ¿esta cosa tiene un giro de frenado?}

{Ella suspiró.}

{--¿Derecha o izquierda?}

{--Derecha --parpadeó--. ¿Sin protestas? ¿Sin discusión?}

{--¿Tendría algún sentido?}

{El Doctor sonrió.}

{--Sí que piensas que soy mono.}

{Pisó los frenos y giró el timón, casi mandándolo rodando hacia el
Támesis.}

\mbox{}

{--¡Vamos, todo el mundo, fuera! --Rose señaló al remolque, ahora
 dirigiéndose a toda velocidad hacia el restaurante en curso de
colisión-- ¡Bajaos ya!}

{Algunos de los comensales que ya habían visto el peligro, comenzaban a
 irse. Pero aquellos a los pies de Rose estaban simplemente sentados
 observándola con una mezcla de desdén y estupefacción. Le agarró un
 muslo de pollo relleno del plato a una mujer y lo lanzó sobre la
cubierta.}

{--Bueno, venga --gritó--, ¡cógelo!}

\mbox{}

{--¿Qué demonios estamos haciendo? --preguntó Vida, mientras el Doctor
 le ayudaba a escurrirse por la ventana rota de la proa del barco.
Esperaba no cortarse.}

{Entonces vio la barcaza iluminada por delante de ellos y decidió que
 «ey, un corte o dos quizá no fueran tan malos mientras pudiera evitar
 los miembros rotos, las múltiples heridas de la cabeza y el vomitivo y
horrible..»}

{--¡Salta! --gritó el Doctor, empujándola hacia arriba.}

\mbox{}

{--¡Vamos, todo el mundo, fuera! --gritó de nuevo Rose a los
 comensales-- Con calma pero rápidamente, eh --iba a añadir un poco de
 esas chorradas que te dicen en los simulacros de incendio sobre no
 detenerte a por tus pertenencias, pero era inútil, porque ya tenía una
 estampida completa a su vista. La cubierta gruñó bajo el peso de tanta
 gente recorriéndola a toda prisa, tanto clientes como trabajadores de
 las cubiertas inferiores, avisados por el jefe de camareros sin segundos
que perder.}

{El remolque se dirigía hacia ellos en un místico silencio, a punto de
 chocar la nariz de la barca contra la orilla del río. El Doctor estaba
 colocado a proa, sujetando la mano de una rubia delgada\ldots{} ¿dónde
las encontraba?}

{Y para reforzar aquello, ¿qué estaba haciendo Rose observando cuando la
 cosa estaba a punto de chocar contra aquella cubierta y convertirla en
madera para hogueras?}

{Rose corrió por el lado de la barcaza y saltó desesperadamente en busca
 de tierra seca. Hubo un increíble y estremecedor choque tras ella, y
 cuando golpeó el suelo éste la recibió con la fuerza del impacto. Un
 agua lodosa le llovió por encima cuando se atrevió a echar un vistazo
 hacia atrás, vio la barcaza virar y subir mientras era golpeada contra
 la orilla. El sonido de arañazos y chirridos amenazó con hacerle
explotar los tímpanos.}

{--¡Doctor! --gritó ella, con sus ojos fijados en el lío retorcido de
 los dos navíos. Ambos ya se hundían, cogiendo agua con una velocidad
 alarmante. No había ninguna señal de él, y sus entrañas se apelmazaron
 con el miedo. No podía ser cierto que\ldots{}}

{Entonces, de repente, ahí estaba, arrastrándose por el lado de la
 barcaza hecha polvo con la rubia. Ella tenía un corte en la frente, pero
por otra parte, parecían estar bien.}

{Durante cuánto tiempo era otra cosa. Rose observó tras ella y encontró
 soldados que estaban avanzando por la calle hacia ellos. Ella
 rápidamente se incorporó y corrió hacia donde estaban los comensales
 amontonados como corderitos perdidos en busca de su pastor: Rose decidió
presentarse voluntaria para el trabajo.}

{--Damas y caballeros, lamentamos la interrupción de esta noche
 --anunció ella, todo lo elegantemente que pudo--. Estos soldados que ven
 aproximándose les darán encantados a los veinte primeros clientes una
 devolución completa por sus cenas abandonadas, junto con unos generosos
 paquetes de compensación por cualquier molestia que puedan haber
 experimentado\ldots{}}

{Antes de que acabase, los más astutos de la clientela estaban corriendo
 hacia los soldados y no les llevó demasiado al resto cogerles. Pronto
formaron un suero impenetrable, todos bloqueando la calle.}

{--Eso debería mantener a los marines a raya durante un minuto o dos
 --dijo Rose, girándose al Doctor mientras se acercaba con la rubia.
Cojeaba un poco, pero sonreía como siempre.}

{--¿Estás bien?}

{--Tan bien como un salvamanteles --respondió el Doctor--. ¿Crees que
 les ha importado que apareciera así? Lo siento --se adelantó a ambas,
dirigiéndose hacia el patio--. Vida Swann, esta es Rose Tyler.}

{--Hola. Tú debes de ser la asistente de la que me ha hablado --la rubia
 sonrió de forma aprobadora y miró hacia el Doctor--. Tenías razón, ya
puedo ver cómo de útiles pueden ser.}

{Rose levantó una ceja.}

{--¿Asistente, eso es lo que soy?}

{--Bueno, no tanto como una asistente. Más una acompañante, la verdad
 --chasqueó los dedos--. O una socia, ¿qué tal una socia? No, suena como
 algo sacado de Crimewatch. ¿Mi ayuda? ¿Mi compinche? --le sonrió-- Quizá
solo seas Rose.}

{--Me gusta más cómo suena eso --estuvo de acuerdo ella, devolviéndole
la sonrisa.}

{--No me gusta cómo suena eso --dijo Vida. Rose también escuchó:
 sirenas, acercándose--. Aún no hemos terminado. Toda esta ciudad estará
detrás de nosotros.}

{--¡Ey! ¡Chica!}

{--Incluyendo ese tipo bajito y grasiento --el Doctor se giró hacia
Rose--. ¿Por qué está amenazándote con el puño?}

{--Oh, dios --dijo Rose--. Es mi taxista. Tuve que hacer una carrera y
 no tengo el dinero para pagar la\ldots{}}

{--¡Pero esto es perfecto! --el Doctor dio la bienvenida al taxista con
 los brazos abiertos-- ¿Puede llevarnos a la sede central de la Oficina
 Europea de Investigación Oceanográfica y Desarrollo? --se giró hacia
 Rose con un aire confiado-- Vida trabaja para ellos. Podría ser una base
 de operaciones temporal. Nos encontraremos con Mickey y el resto allí,
 quiero echar un vistazo a\ldots{}}

{El taxista por fin encontró la voz suficiente para añadir:}

{--¿Esperas que os lleve a algún lugar?}

{--¡Ahora le podemos pagar! ¡Pagarle montones! --le dio un codazo a
Vida-- Enséñaselo.}

{Rose le sonrió de forma empática.}

{--Es una cita terrible.}

{Vida sacó un billete de veinte del bolsillo de su chaqueta.}

{--¿Y por qué me da la sensación de que ahora que le he conocido, no voy
a parar de pagar?}
