\chapter*{PRÓLOGO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{PRÓLOGO}

{«¿Cómo es posible que algo tan grande se hunda tan rápido?». El
 pensamiento seguía retumbando en la cabeza de Jay Selby. Reptaba y
 chapoteaba por la resbaladiza cubierta. Estaba escorada tan
pronunciadamente a estribor que apenas se podía mantener en pie.}

{El viento sacudía su uniforme, haciéndole daño en la piel. Miró a su
 alrededor como si pudiera encontrar al enemigo. Nada. El cielo oscuro,
 la agitada oscuridad del Mar del Norte, no había ninguna diferencia
entre ellos.}

{--¡No hay botes salvavidas! --los gritos se alzaron por encima del
rugido del mar-- ¡Se han llevado los botes salvavidas!}

{Había una tripulación de 173 personas a bordo del HSM Ascendant, aunque
 todos ellos eran marineros capaces. «No deberían gritar», pensó Jay. Se
 aferró al pasamanos mientras una multitud de marineros salía en
 desbandada por detrás de él. «No deberían estar gritando. Y tampoco
deberíamos estar hundiéndonos tan deprisa».}

{La fragata estaba armada hasta los dientes: misiles Sea Wolf, torpedos,
 ametralladoras Vickers, etc. Éstas podían aplastar cualquier cosa, desde
 un submarino hasta un bombardero enemigo, ¿entonces por qué se hundían
sin haber disparado un solo tiro?}

{Uno de los marineros se resbaló y cayó. Jay se estiró y le cogió de la
 mano. Era Barker, el charlatán, el rubio gracioso, parte de la
tripulación de armamento. Parecía aterrorizado.}

{--Tenemos que llegar a la cubierta superior --gritó Barker--. Se han
 llevado\ldots{}}

{--Los botes salvavidas, lo sé --Jay le ayudó a ponerse en pie--. ¿Pero
qué se los ha llevado?}

{Barker seguía agarrado fuertemente al brazo de Jay, tiritando por el
frío y el shock.}

{--El sónar no mostraba nada. Es como si hubieran salido de la nada.}

{Jay se soltó del pasamanos y rodeó a Barker por el hombro con un
brazo.}

{--A la cubierta superior, entonces --gritó--. Vamos. El Lynx debe
 haberse librado, estarán dando vueltas. Encontraran por radio
 nuestra\ldots{}}

{--¿No lo has visto?}

{--Estaba en el almacén, no he visto nada.}

{--El helicóptero se ha ido --Barker le miró, pálido bajo el débil
 brillo de las luces apagadas de la fragata--. Toda la sección de
 popa\ldots{}}

{Entonces la cubierta se tambaleó de nuevo con una fuerza increíble.
 Como si hubieran sido disparados por un cañón, se estrellaron contra el
 oscuro espejo del mar. Estaba duro como el vidrio y con un golpe le
 arrebató todo el aire. Jay agarraba a Barker mientras cayeron a través
 del agua helada. No podían ver nada pero sabían que tenían que mantener
 la calma, alcanzar la superficie. Sus miembros comenzaron a pesar tanto
 que comenzaron a dolerle, y comenzó a pegar patadas hacia arriba. Algo
 pasó cerca de él, hacia abajo. ¿Restos del barco? ¿Algún miembro de la
tripulación? ¿Qué?}

{Con los pulmones ardiendo, la presión apretándole en las sienes, Jay
 siguió pegando patadas. Sus dedos se volvieron insensibles, aferrados al
 uniforme de Barker. «No lo sueltes. Está bien. Puedes hacerlo». ¿No era
 eso lo que siempre solía decirle Keisha? «Puedes hacerlo». Siempre que
 se liaba en algún problema, siempre que quería dejar algo, ella le
agarraba igual que él había agarrado a Barker y se lo decía.}

{Pensó en ella. Se suponía que iban a verse en un par de semanas. Él iba
 a cocinarle sus filetes favoritos: unos filetes jugosos y grasientos,
 los mismos con los que solían soñar, los que les hacían la boca agua,
 los que Mamá nunca se podría permitir. Porque ahora le iban bien a él
 las cosas y quería demostrárselo. Mamá nunca había creído en una sola
 maldita cosa que él hubiera hecho, pero Keisha\ldots{}}

{Jay pensó en su cara, en el dolor de sus ojos cuando se marchó.}

{Pataleó más fuerte. Podía hacerlo.}

{Entonces el cuerpo de Barker fue arrastrado lejos de él. Jay abrió la
 boca. El agua entró como un puño de hielo recorriéndole la garganta. Se
 atragantó y se movía con dificultad. «No lo pierdas, no lo pierdas». Su
 pecho parecía aplastado, sus miembros le producían calambres. Pero tenía
que volver a por Barker. ¿Qué le habría arrastrado? ¿Tiburones?}

{Peleándose con el agua, Jay finalmente emergió en la superficie.
 Atragantándose con el frío aire, escupiendo agua del mar, le ardía la
 garganta. Con la piel insensible, sin poder sentir nada, era como si se
acabara de morir.}

{Miro a su alrededor. No había ninguna señal de su barco, ni de Barker.
 Ninguna señal de nadie. Sólo él, flotando solo en una oscuridad
infinita.}

{Por un largo y espeluznante momento se sintió casi relajado, mecido por
el vaivén del mar mientras éste se movía a su alrededor.}

{Entonces algo se cerró alrededor de su tobillo y le arrastró debajo de
las olas.}

{Jay zarandeó sus brazos, pegó patadas intentando liberarse. ¿Y si era
 uno de sus compañeros de tripulación, aterrorizado, agarrándose a
cualquier cosa en el agua?}

{Algo se movió rápidamente a través del agua de nuevo, muy cerca. Algo
 que se estrelló contra su espalda y le pegó un pinchazo en la piel en la
 base del cuello. Jay sintió de repente calor y dolor. Quería abrir su
 boca y gritar. Ya no lo veía todo negro, de repente había un brillo rojo
 alertador viniendo de algún lugar. Como si estuviera siendo arrastrado
lentamente al infierno.}

{«No puedo hacerlo, Keisha». Podía ver unas formas terribles
 retorciéndose y haciendo espirales a cámara lenta a través del brillo.
 Cadáveres dando vueltas. Pedazos de metal y equipamiento haciendo
 malabarismos por manos invisibles. También había otras cosas. Cosas
ligeras y cazadoras. Unas criaturas.}

{¿Era una de ellas lo que le roía en ese momento la parte trasera de su
 cuello, con tanta hambre como él y Keisha devorarían los filetes?
Respiró en el agua, deseando estar de vuelta en aquella oscuridad.}

{Pero ahora Jay podía verlo todo, y los fríos ojos muertos de las
criaturas cazadoras también podrían ser los suyos.}
