\chapter*{CAPÍTULO DOS}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO DOS}

{Rose iba uno o dos pasos por detrás del Doctor a través de las calles
 de hormigón de la urbanización. Keisha les había pedido que se fueran,
 diciendo que estaba cansada, y Rose apenas pudo insistir para que se
 quedaran. Pero no estaba segura de si Keisha podía estar sola,
especialmente después de lo que habían visto.}

{--Volveremos más tarde, ¿vale? --se había detenido en la puerta,
incómoda-- Esperas que vuelva, ¿verdad?}

{--Es mi hermano --dijo Keisha.}

{En el exterior, bajo la pálida luz del sol, Rose encontró difícil de
 creer lo asustada que había llegado a estar igual que le costaba creer
 lo que acababa de suceder. Ahora ella y el Doctor estaban de camino a
 casa de su madre. Podía percibir lo deseoso que estaba él de salir de
 allí, de escapar de aquel mundo y de los restos de su antigua vida, de
recordarle lo fantástica que era su nueva vida con él.}

{Pero Rose no estaba lista de salir de allí todavía. Cuando llegaron al
aparcamiento, dejó de caminar.}

{--¿Qué crees que vimos?}

{El Doctor dio varios pasos hasta que se dio cuenta de que ella no iba
detrás de él.}

{--No lo sé.}

{--¿Un fantasma?}

{--Nunca he visto uno de verdad. Cosas que parecen fantasmas, sí,
 cientos y cientos de ellos. Pero por norma general la gente nunca vuelve
 de entre los muertos --de repente sonaba como un niño enfadado y
frustrado--. Siempre hay otra explicación.}

{Rose suspiró.}

{--Supongo que la Marina sólo dijo que Jay había desaparecido en
 combate. ¿Pero qué tipo de combate puede volverle en una\ldots{}
 silbante cosa holograma? ¿Y por qué esperar tres meses antes de
atormentar a tu hermana?}

{--Quizá ha seguido el barco hasta casa. Keisha ha dicho que lo habían
 remolcado al Támesis, ¿cierto? --hizo un mohín-- ¿Por qué molestarse,
 por cierto? ¿Por qué traerlo al medio de Londres? --entonces se giró y
comenzó a andar de nuevo.}

{--¡Ey! --Rose le agarró del brazo y le detuvo-- Sé que te mueres por
 irte\ldots{} ¿pero no podemos averiguar primero qué es esto?}

{--Por supuesto que podemos. Primera parada: casa de Mickey. Necesitamos
 saber más cosas sobre el Ascendant: dónde se hundió, qué le ha pasado
 desde entonces, ver si algo sospechoso ha pasado. Un rápido viaje por
Internet debería solucionarlo. Seguiremos a partir de ahí.}

{--Guau --dijo Rose, parpadeando asombrada--. Nunca había pasado esto de
que mis deseos fueran órdenes.}

{El Doctor sonrió.}

{--Una bolsa de patatas fritas y soy de cualquiera.}

\mbox{}

{--Alienígenas verdes de dos metros, aun. Monstruos guerreros en naves
 espaciales, soy a quien buscas. ¿Pero fantasmas? --Mickey Smith sonrió,
negando con la cabeza-- Vas a terminar conmigo.}

{Rose frunció el ceño. Normalmente le encantaba la sonrisa de Mickey.
 Era una de las primeras cosas que le habían atraído de él. Eso y su
 suave piel oscura, sus ojos juguetones y su forma despreocupada de
 pensar. Pero ahora mismo le estaba arrebatando parte de su preciado
tiempo.}

{--He dicho que parecía un fantasma. ¿No me crees?}

{--Soy tu ex, no un exorcista.}

{Lo dijo sin ningún tono, pero había dolor en sus palabras. Habían
 estado saliendo antes de que se hubiera marchado con el Doctor. Ahora
 seguían unidos, pero de una forma distinta. Como amigos, o algo
parecido.}

{A veces eso quería pensar Rose.}

{Miró al Doctor que estaba detrás de Mickey, mirando por el ordenador en
 su habitación desordenada. Estaba mirando repetidamente en la pantalla,
 golpeando las teclas y el ratón mientras maldecía por debajo de su
respiración.}

{--¡Esto es muy lento!}

{--Ey, no lo rompas --le dijo Mickey--. ¿Qué buscas, por cierto?}

{--Cualquier cosa sobre ese barco, el HMS Ascendant.}

{--Ah, eso. Deberías haberlo dicho --Mickey se rascó la barbilla,
 haciéndose el interesante--. Tipo veintitrés, 130 metros de eslora y con
 un peso de unas 5000 toneladas, diseño de acero y puede operar en
cualquier parte del mundo.}

{--También puede hundirse en cualquier parte del mundo, por lo que
parece.}

{Rose miró a Mickey con desconfianza.}

{--¿Desde cuándo sabes tanto acerca de eso?}

{--Soy un chico. Es genético --sacó unas cuantas hojas impresas de
 debajo de un montón de ropa sucia en el suelo y se las pasó al Doctor--.
 Y porque he hecho un poco de investigación sobre ese barco cuando lo
 remolcaron al Támesis. Creía que sonaba sospechoso --miró a Rose
 enfáticamente--. Es lo que hago ahora. Investigo y encuentro cosas que
podáis querer saber la próxima vez que os dejéis caer por aquí.}

{--Muy buena, Mickey --el Doctor le palmeó la espalda--. ¿Quién dice que
seas un total gasto de espacio sin vida?}

{--Tú lo dices.}

{--Y tengo razón, ¿cierto? Tienes que salir más --miró los papeles a
 toda prisa--. Mmm, se hundió hace unos tres meses\ldots{} no se encontró
 a nadie, una gran tragedia\ldots{} Todo una investigación gubernamental,
 bla, bla, bla\ldots{}}

{--Ese barco ha costado unos noventa millones de libras. Y ahora es sólo
 chatarra --Mickey negó con la cabeza--. Están obsesionados en averiguar
qué le ha pasado.}

{Rose se encogió de hombros.}

{--Eso no traerá de vuelta a los marineros, ¿no?}

{--Quizá ya lo hayan hecho --dijo Mickey--, si este tío, Jay, se os ha
aparecido.}

{--¡Keisha también le vio! --dijo Rose, acaloradamente.}

{Mickey se cruzó de brazos.}

{--¿Sí? Pues eso no dice mucho, ¿verdad?}

{--Ah, claro, ya lo pillo. Es por Keisha, ¿cierto? Cada vez que me has
 dicho que me creías era para hacerme callar, pero ahora como es de ella
de quien hablamos, ya no quieres saber nada.}

{--¡Eso no es cierto!}

{El Doctor se coló entre ambos y le puso una hoja de papel a Rose bajo
la nariz:}

{--¡Hurra! Mirad. Stanchion House. Una planta de ingeniería marina del
 gobierno a las orillas del Támesis, cerca de Southwark. Ahora sabemos a
 dónde se han llevado el barco. Eso es bueno. ¡Alerta de intrusos! ¿No es
genial?}

{--Genial --Rose cogió la hoja a regañadientes y la miró--. Sé que nunca
 te ha gustado Keisha, Mickey. ``Oh, no vayas con ella, cariño, es una
 mala influencia\ldots{}''}

{--¡Lo es! --movió la cabeza de un lado a otro-- ¡Deberías ver cómo
estabas después de una noche con ella!}

{--Oh, ¿y no estabas tú peor cuando venías de tus encuentros con tus
colegas? --Rose se cortó en seco-- Pedazos.}

{--¿Qué?}

{--¿Por qué han traído el barco de Jay a pedazos?}

{--No lo sé --Mickey se encogió de hombros, al cambiar de tema
 repentinamente--. Han pasado tres meses. Quizá lo han desmontado,
 preparándolo para enviar las distintas piezas a distintos departamentos
de ese lugar, Stanchion House.}

{--Buena teoría --el Doctor dejó los papeles en las manos de Mickey--.
¿Por qué?}

{--Para que puedan estudiar todas las piezas más rápidamente, ¿quizás?}

{El Doctor cogió un periódico del escritorio.}

{--No, me refiero, ¿me refiero a por qué era Keisha una mala
influencia?}

{--No lo era --dijo Rose rotundamente.}

{--Oh, sí, claro --dijo Mickey--. He oído hablar de los bares a los que
ibais juntas. Y también de los tipos que van por ahí.}

{--Eso no es justo.}

{--¿Fue justo cuando hizo que sus colegas metieran cosas en mi buzón?
 --dijo calmadamente-- ¿O cuando hizo que me sacaran una confesión a
golpes?}

{--¿De qué hablas?}

{Mickey señaló con la cabeza al Doctor.}

{--Cuando te fuiste en la TARDIS con él durante un año. Y tu madre le
dijo a todo el mundo que yo había cortado contigo.}

{--¡Me equivoqué con el tiempo! --el Doctor exageró un bostezo y se dejó
caer en una silla --Ya he dicho que lo lamento.}

{--Sí, y eso ya es más de lo que ha hecho Keisha.}

{--No sabía que había hecho estas cosas --reconoció Rose.}

{Mickey se encogió de hombros.}

{--Bueno, últimamente no tienes mucho tiempo para tu antigua vida,
¿cierto?}

{--Antigua vida, nueva vida, ¡son todas la misma! --el Doctor se levantó
 de un salto, los rodeó a ambos con sus brazos y entonces se quedó
 parado. Movió su mandíbula de forma extraña-- Excepto los dientes. Puede
 ser muy raro acostumbrarse a estos dientes. Ahora, besaos y preparaos
 para salir, porque esto se pone interesante --el Doctor cogió el
 diario--. Aquí dice que más de veinte personas han desaparecido cerca de
esa parte del Támesis desde que el Ascendant llegó.}

{--Lo sé --dijo Mickey--. ``La maldición del Barco Fantasma'' la
 llaman\ldots{} Probablemente se lo hayan inventado para tener mejor
tirada --se detuvo--, ¿verdad?}

{--Reconozco que es hora de que echemos un vistazo a lo que ha quedado
 del barco por nosotros mismos --declaró el Doctor, sonriendo--. ¿Quién
 viene? Podemos ir en la TARDIS.\@ Y os puedo traer, eeeh, treinta segundos
después de que nos hayamos ido. ¿Quién viene? ¡Vamos, ¿quién viene?!}

{Rose y Mickey se miraron el uno al otro. Ella habló por ambos.}

{--De acuerdo, vamos. Pero mejor cogemos el autobús.}
