\chapter*{CAPÍTULO QUINCE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO QUINCE}

{Vida cerró sus ojos a medida que el agua llegó empujándola hacia
 adelante. Entonces la pared por encima de la cámara de descontaminación
explotó.}

{Una confusión de rocas de hormigón, losas y escombros cayeron en una
 increíble nube de polvo, entonces salpicaron en el torrente de agua para
 crear una presa improvisada. La ola sucia rompió a su alrededor, pero
 pareció de alguna manera robada de su fuerza, como si el golpe la
hubiera debilitado en cierta manera.}

{Los ecos de la explosión y el impacto retumbaron en la enorme sala con
 una fuerza ensordecedora. Crayshaw emitió un grito inhumano de furia,
pero atrapada entre ello sonó una voz muy humana.}

{--¡Ja! A eso le llamo yo un hormigón resonante.}

{--¡Doctor! --gritó Vida.}

{Estaba agachado sobre una rodilla, con aquella cosa de destornillador
 agarrada en una mano, riendo con el aire de un hombre que no podía
 creerse mucho lo que acababa de hacer. Bueno, tampoco es que nadie lo
 pudiera haber hecho, ¿pero qué importaba? Ella ya estaba levantándose y
corriendo hacia él.}

{--¡Vamos! --les gritó al resto-- ¡Es la caballería!}

{Los que no estaban paralizados por el miedo y el impacto: Kelper, la
 limpiadora y un puñado de soldados, corrieron tras ella. Pero Crayshaw y
 sus compañeros chiflados no se distrajeron mucho. El agua pronto se
 arremolinaba a sus pies, espesándose como la cola, pegándoseles en los
 tacones. Podían controlar la mezcla\ldots{}}

{--¡Vamos! --aquel era Mickey, intentando no asfixiarse con el polvo--
¡Podéis subir por los escombros, os ayudaremos!}

{Vida se empujó fuera del agua de lodazal, subió por la montaña de
 rocas, arañándose las manos, pelándose las rodillas. El Doctor alargó
 una mano hacia ella y le empujó lo que le faltaba de camino. Durante un
 momento vertiginoso se sintió a salvo, mientras Mickey la apartaba del
precipicio y la metía en un pasaje circular estrecho lleno de cableado.}

{Mickey miró acusadoramente al Doctor.}

{--Esto no me parece una cámara de descontaminación.}

{--He estado cerca --dijo el Doctor, a la defensiva--. ¡Está justo ahí!
¿No he estado cerca, Vida?}

{Vida le abrazó.}

{--Lo bastante para mí.}

{Kelper subió por sí mismo por el agujero en la pared.}

{--No sé qué demonios está pasando aquí, ni quién es usted --escupió--,
pero eso son alienígenas.}

{--¿Ah, sí? --el Doctor fingió estupefacción. Entonces vio a una soldado
 pelirroja subiendo por el montón de hormigón-- ¡Soldado Jodie North!
 --gritó ella. Ella alargó la mano frenéticamente hacia su mano extendida
 y él la subió-- Te he robado el pase. Perdón, espero que no te causara
muchas molestias.}

{Ella miró hacia abajo para ver cómo, de alguna manera, se lo había
devuelto en la palma.}

{--No, gracias --dijo ella, poniéndoselo a Vida en las manos--. Voy a
 desertar --asintió brevemente antes de retirarse por el túnel de
cableado.}

{--Vamos a necesitar a Torchwood --murmuró Kelper.}

{--Vamos a necesitar nuestro ingenio y mucha suerte --espetó el
 Doctor--. Y más gente estaría bien. Más reclutas --sacó la cabeza a
 través del hormigón reventado--. Perdonen, vuestro planeta os necesita.
¿Algún voluntario?}

{--Oh, cielos --Vida vio al resto de la multitud atrapada en el agua. Se
 habían congelado a su alrededor. Solo la limpiadora tenía una
 oportunidad, se las arregló para sacar un pie y trabajaba para liberar
el otro.}

{El Doctor saltó de su borde precario para ayudarla. Agarró un pedazo de
hormigón y lo golpeó contra el hielo.}

{--¿De dónde ha salido toda esta agua? --se preguntó Mickey.}

{--Del Támesis, supongo --dijo Vida--. Hay una vía que conecta el pozo
 de drenaje y el río. Es como\ldots{} --ella tragó saliva-- La gente ha
 sido mandada hasta aquí, por el agua. Así es cómo inundaron la zona de
 drenaje en primer lugar\ldots{} simplemente deben de haber dejado pasar
 más agua. Como estalló el tanque en las oficinas\ldots{} pueden influir
 en el agua\ldots{}}

{--Sí, ya lo veo --graznó Mickey.}

{Crayshaw venía hacia ellos. Su asqueroso ejército había aparecido del
 agua como globos de agua, uno a uno. Ahora cabalgaba el resultante flujo
 del agua con sus gafas de sol como un surfista de edad avanzada. Hacia
el Doctor.}

\mbox{}

{Rose se removió mientras las corrientes en el agua corrían a través de
 sus miembros. La estela de las corrientes le recorrió de rodillas a
 pies, y durante un momento sintió el terrible frío del agua a su
alrededor.}

{Con el frío vino una horrible claridad. «No debería estar aquí». Dio
 contra la oscuridad, empujada contra los cuerpos a su alrededor. «Mantén
 la calma». Si tan solo pudiera encontrar una forma de salir\ldots{}}

{Entonces una cara apareció contra la suya. La cara agotada de un hombre
de mediana edad.}

{--Estás pensando --dijo él, con fiereza--. Agárrate a esos
 pensamientos. Ideas nuevas. Pensamiento fresco, eso es lo que se
 necesita\ldots{}}

{--¿Quién eres? --dijo Rose, en voz alta. Unas cuantas burbujas salieron
 de su boca. Se sentía mal al poder hablar bajo el agua y oír los sonidos
 tan claros. Aquello le puso más de los nervios, perdiendo más la
concentración-- ¿Qué ha pasado?}

{--Me llamo Huntley --dijo el hombre--. Tu mente está siendo
 influenciada, pero puedes luchar. Algunas personas lo están intentando,
yo les ayudo todo lo que puedo.}

{--Todo lo que\ldots{} puedes --Rose volvía a sentirse adormilada. Las
caras comenzaban a borrarse en su mente.}

{--¡Quédate conmigo, chica! ¿Cómo te llamas?}

{--Rose\ldots{} soy Rose.}

{--Sí, bueno, Rose, soy científico, y déjame decirte, normalmente
 desecharía algo como esto por ser improbable y absurdo como nuestro
 apuro hace un momento. Solo el Doctor tenía razón, verás\ldots{}}

{--¿Doctor? --sintió un chispazo de energía que la despertaba de nuevo,
 se agarró a su brazo y le miró a sus ojos perlados-- ¿Conoces al
Doctor?}

{--No es un médico, Rose.}

{--Le conociste en los laboratorios subterráneos, ¿no?}

{Los ojos de Huntley brillaron al abrirse.}

{--Sí.}

{--El Doctor es amigo mío. Él es\ldots{} él es el único que puede
 ayudarnos, pero no sé dónde está\ldots{} --Rose notaba sus ojos cansados
 y calientes-- Ojalá lo supiera. He estado pensando en él\ldots{}}

{--E intentando traerle aquí abajo --asintió Huntley--. Debes dejar de
 pensar en la gente a la que amas. Les estás trayendo a sus muertes. A
sus muertes en vida.}

{--Lo sé. No puedo evitarlo. Quería verlos, pero solo era oscuridad. Mi
 propia voz en mi cabeza, y la oscuridad. Las palabras se caían de mi
 boca --apretó el brazo de Huntley, deseó que pudiera sentir alguna
sensación en sus dedos muertos--. ¿Cómo has podido luchar?}

{Incluso bajo la espesa oscuridad, vio la mirada de vergüenza recorrer
su cara.}

{--Soy inútil para estas criaturas. No hay nadie a quien pueda convocar
 aquí abajo, no tengo a nadie cercano. Mis padres están muertos y yo
 nunca\ldots{} --apartó la mirada-- Bueno, mi trabajo es muy importante
para mí.}

{--Eso está bien. Es fantástico --le dijo Rose--. Significa que puedes
 ayudarme\ldots{} si parece que me vuelvo a ir hacia abajo, puedes darme
 un pellizco o algo. Bien, has dicho que hay otros que pueden luchar el
efecto de estas cosas.}

{--Unos cuantos de la tripulación del Ascendant --dijo Huntley--. Quizá
 porque han estado expuestos a los efectos de estas criaturas durante más
 tiempo. Ven y conóceles. Espero que podamos ayudar a otros a hacerlo
 --Huntley le dio la mano y entonces se detuvo--. Porque el destino que
 nos espera también les espera a nuestros seres queridos, en el mismo
momento en el que les atraigas aquí abajo.}

{--Oh, cielos\ldots{} --Rose se mordió los labios cuando las
implicaciones se le vinieron a la cabeza.}

{Entonces frunció el ceño.}

{--¿Qué quieres decir, ``el destino que nos espera''? --se rascó los
pedazos de la piel en su cuello-- ¿Se puede poner peor que esto?}

{--Oh, sí. Crayshaw me lo dijo. Es casi el momento del festín.}

{--¿Qué significa eso?}

{Y se lo dijo, y Rose sintió el frío espesarse más y oscurecerse en su
 interior. Entonces le siguió en silencio, con sus lágrimas mezclándose
con la oscura agua del pozo.}

\mbox{}

{--¡Sí! --gritó Vida de alegría cuando, con un final y desesperado
 golpe, el Doctor liberó el pie de la limpiadora de la trampa de hielo.
 Él apartó su pedazo de hormigón y la ayudó a liberarse. La limpiadora
 perdió su zapatilla en el proceso, pero alargó su mano hacia Mickey,
quien la cogió por las manos y la subió por el borde.}

{Crayshaw, sin embargo, se estaba acercando cada vez más en su
plataforma de agua, con los brazos estirados.}

{--¡Cuidado, Doctor! --gritó Vida.}

{El Doctor lanzó la zapatilla a la cabeza de Crayshaw. El ataque
 sorpresa cogió al anciano con la guardia baja y le dio en los ojos. Sus
 gafas oscuras se cayeron cuando se giró y cayó hacia atrás, mientras el
 Doctor subía a duras penas el montón de rocas y se reunió con los
otros.}

{--No he dicho ``ojo con el zapato'' --jadeó él-- Jugando con las
 palabras, ¿lo entendéis? Ojo, zapato. ¿Crees que debería haber dicho ojo
con el zapato, o zapato en el ojo?}

{--Nada --dijo Mickey.}

{Vida tragó saliva y señaló.}

{--Mirad a Crayshaw.}

{Estaba tumbado boca arriba. En la caída, la bufanda alrededor de su
 cuello se había aflojado. Algo se movió allí debajo, removiéndose bajo
 la tela. Vida atisbó algo hinchado y horrible recorriendo lo alto de la
 columna del anciano, un ojo ancho y muerto brillando con un caparazón de
 limo. Entonces el cuerpo y las ropas de Crayshaw se disolvieron en agua
 y comenzaron a fluir perezosamente montón de hormigón arriba hacia
ellos.}

{--¿Qué era esa cosa parecida a un pez? --preguntó Mickey.}

{--Un atisbo del enemigo real. Probablemente enchufado en el tallo
 cerebral para un máximo control del sujeto. ¡Ahora, vamos, ayudadme a
 mover estas cosas! --el Doctor le pegó una patada a uno de los pedazos
 más grandes de hormigón que servía para cubrir el agujero de su lugar
ventajoso-- Será mejor intentarlo que dejarnos secos y en alto.}

{Vida vaciló, escuchando los frenéticos gritos de ayuda del resto de
supervivientes.}

{--¡Esa pobre gente ahí abajo no podrá alcanzarnos!}

{El Doctor le dedicó una mirada durante un momento, con la angustia
clara en su cara.}

{--No hay nada que podamos hacer por ellos ahora mismo.}

{Mickey se escurrió a su lado, usando su fuerza, hasta que el gran
pedrusco comenzó a rodar y cayó hacia el hielo por allí debajo.}

{--¡No nos dejéis! --gritó uno de los soldados. Pero en ese momento una
 oleada les cubrió, con el agua fluyendo perezosamente, pegándose a su
 cara y a sus miembros. Una gruesa fisura apareció en el hielo a sus pies
 cuando cayó. Le tragó antes de que pudiera hacer otro sonido. En los
 demás lugares de los laboratorios, el agua se arremolinaba con una furia
 fresca, tumbando a aquellos que seguían en pie. Manteniéndoles por
debajo.}

{Vida miró hacia abajo. El agua que fluía mientras escalaba las rocas
 hacia ellos había llegado al nuevo precipicio. Comenzó a sisear y a
 burbujear. En un borrón, Crayshaw estaba de vuelta, haciendo equilibrios
 en la roca. Retrocedió instintivamente. Incluso en forma humana, no
 podía alcanzarles. Pero mirando hacia los ojos deshuesados en su cara
parecida a un cráneo, no sintió más cosa que seguridad allí.}

{--Devolvednos a Kelper --dijo, en voz baja--. O destruiremos a Rose
Tyler, a Andrew Dolan y a todos ellos.}

{--¡Dejad a Rose en paz! --gritó Mickey, comenzado a adelantarse. Pero
el Doctor le contuvo.}

{--Necesitáis a esa gente --le discutió el Doctor.}

{Crayshaw negó con la cabeza.}

{--La llamada sigue. Todos vienen a la respuesta. El número de víctimas
 aumenta exponencialmente. Pronto el Támesis estará abnegado de cuerpos,
todos esperando nuestro propósito.}

{--¿Y cuál es ese? --susurró el Doctor-- ¿Por qué necesitáis tanta
carne?}

{Vida sintió ganas de vomitar cuando una terrible idea se le ocurrió.}

{--Doctor, él ha dicho que esas cosas estaban a punto de desovar.}

{--¿Qué? --Mickey retorció la nariz-- Quieres decir que van a\ldots{}}

{--Reproducirse --Vida señaló hacia Kelper, allí detrás en el pasaje--.
 Le quieren para dirigir barcos para transportarles a ellos y a sus
recién nacidos alrededor del mundo, para comenzar todo una y otra vez.}

{--Recién nacidos de huevos --el Doctor le miró--. Así que es por eso.
 Necesitan incubadoras. Incubadoras humanas. Estoy en lo cierto,
¿verdad?}

{Crayshaw sonrió.}

{--Es hora de desovar.}

{--Sí, sí, y los vivos son fáciles. ¿Cuánto habéis estado en la Tierra,
por cierto? ¿Cuántos siglos?}

{--Permanecimos durmientes durante mucho tiempo, nuestro número
 reducido, nuestra energía gastada en proyectarnos a través del espacio.
Nos recargamos, absorbimos energía de las criaturas del mar.}

{--Y luego le cogisteis el gusto a ahogar humanos --los ojos del Doctor
 estaban abiertos y eran oscuros--. Le hincasteis el diente a las
 especies dominantes. Les salvasteis de la muerte para que les pudierais
dar algo peor.}

{--Aprendimos de ellos. Aprendimos las posibilidades de su mundo y cómo
 podíamos andar entre ellos --se rascó uno de sus ojos arruinados--.
 Crayshaw fue el primero. Cogí su cuerpo ahogado, su energía y
conocimiento, los hice míos. Me convertí en la reina de la colmena.}

{--Los marines solían fruncir el ceño ante ese tipo de cosas.}

{Crayshaw le ignoró.}

{--Ahora es la hora de desovar.}

{--Encantador. Así que tu reloj biológico se ha vuelto loco y aquí
 estás, listo para poner tus huevos en los locales, una vez han picado en
el sedal y se han convertido en cargadores adecuados, por supuesto.}

{--Los humanos forman unos fuertes lazos emocionales --dijo Crayshaw con
 calma--. Nunca dejan de contactar con la gente que les importa, en sus
 pensamientos, en sus sueños\ldots{} --entonces sonrió-- Las imágenes de
 los amigos y de los seres queridos tan claras en sus mentes. Afiladas
 por los anhelos, por la desesperación, por los deseos de contacto.
Simplemente localizamos a esa gente.}

{El Doctor le miró extrañamente.}

{--Me he cruzado con bastantes planes retorcidos, cínicos y brutales en
 mis tiempos. Pero tú coges tus sucias aletas sobre el amor, la pasión y
 el dolor y las convertís en cebos de pescar\ldots{}}

{--Requerimos fuertes emociones y los datos que llevan. Nos ayudan en
nuestro propósito.}

{--Oh, sí, vuestro propósito. Dejadme ver si eso lo he entendido --el
 Doctor apretó sus manos en puños--. Habéis convertido el Támesis en un
 prado para vuestro rebaño subacuático. Y una vez los huevos eclosionen
 en su interior, los recién nacidos devorarán la carne desde el interior.
 Una correcta y vieja comilona. Ñam, ñam, colita de cerdo. Un festín
decente.}

{--El festín de los ahogados --susurró Mickey--. Es de eso de lo que
hablaban los fantasmas.}

{El Doctor puso una voz pija.}

{--Todos los seres queridos se reunirán amablemente bajo el Támesis
antes del festín, para que se puedan convertir en parte de él.}

{--Los alevines deben ser alimentados --dijo Crayshaw--. La colmena del
agua debe extenderse.}

{--¡No con ese precio! --gritó el Doctor-- Estaréis masacrando a
millones alrededor de todo el planeta.}

{--¿Por qué nos está permitiendo descubrir todo esto? --dijo Vida,
 agudamente. Entonces vio las gotas del agua arrastrándose techo arriba,
casi al nivel con el precipicio-- ¡Doctor!}

{El Doctor se dio media vuelta y apuntó con el destornillador sónico.
 Con un grito ultrasónico la pared cedió a su lado. La vibración casi
tumbó a Vida, pero Mickey la agarró, evitando que se cayera.}

{Pero el agua también había estado subiendo en el otro lado del agujero
 por la pared. El Doctor se giró con su aparato una fracción demasiado
 tarde: el comodoro Powers apareció y lo quitó de su agarre. Antes de que
 ninguno de ellos pudiera reaccionar, había agarrado al Doctor por la
garganta.}

{Entonces, con un borrón de movimiento, la limpiadora atacó y le pegó
 una patada a Powers en el estómago. Él se tambaleó hacia atrás, llevando
 al Doctor con él. Ambos estuvieron a punto de caer por el borde, pero
 Mickey le agarró por un brazo y Vida se lanzó hacia el otro, apartando
 al Doctor. Powers se soltó y golpeó el suelo ruinoso con un chapoteo,
disolviéndose, con ropa y todo.}

{La limpiadora estaba realmente enfadada.}

{--¡Pueden meterse su trabajo por donde les quepa!}

{El Doctor se incorporó, se giró y coronó la cabeza de la limpiadora con
un beso.}

{--Gracias.}

{Se inclinó sobre el precipicio y le gritó al agua que se arremolinaba
por debajo.}

{--Dejadme deciros mi propósito. Voy a deteneros. Aunque sea lo último
 que haga --entonces sonrió a Mickey y a Vida mientras cogía el
 destornillador y se alejaba del borde, hacia el silencio oscuro del
túnel donde Jodie North les seguía esperando.}

{Y una vez allí, su cara valiente se puso seria como si le hubiera
travesado una tonelada de ladrillos.}

{--¿Creéis que me han creído?}

{Nadie habló. El único sonido era el del agua, rugiendo alrededor del
 laboratorio en ruinas como un furioso cazador al que le ha engañado su
presa.}
