\chapter*{CAPÍTULO ONCE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO ONCE}

{Mickey estaba sentado dando vueltas sobre sí mismo en una silla con
 ruedas en el despacho del jefe, con media taza de café en sus manos.
 Rose se había colocado al borde del escritorio, y miraba hacia la
ventana con la calle oscura por debajo.}

{--Escucha esas sirenas --dijo ella, mientras el sonido se alejaba.}

{--Han estado así toda la noche --Mickey se fregó los ojos--. Y nosotros
también. Pareces destrozada.}

{--¡Gracias! --Rose produjo una sonrisa.}

{--Es una lástima, ¿no? --dejó de dar vueltas lo suficiente para
 mirarla-- Solo conseguimos pasar un poco de tiempo juntos cuando pasan
cosas raras.}

{Se levantó del escritorio, cambiando el tema.}

{--Me siento inútil, aquí sentada.}

{--¿Cómo crees que me siento? ¡Todo para lo que soy bueno es para ser el
chófer de tu amiga!}

{En cuanto aparecieron, el Doctor había cogido a Keisha para las
 pruebas. Ya le había quitado un poco de sangre a Rose. Luego abrió una
nueva jeringa con una sonrisa a modo de disculpa.}

{--Hay un cubo de azúcar en ello para ti, Keisha.}

{--¿Qué vas a hacer?}

{--Todo está bien. Soy doctor.}

{Mickey había hecho una rápida retirada en ese momento. Descubrió la
 cocina de los trabajadores y los suministros de café, y un silencioso
 despacho donde podría beberse una taza. Y alegremente, Rose había
decidido unírsele.}

{--Quizá podríamos salir a buscar a Anne --sugirió Mickey.}

{--No creo que podamos tener muchas oportunidades de encontrarla.}

{--No lo sabemos, ¿o sí?}

{Ella le miró, empáticamente.}

{--Yo también me siento mal sobre eso, ¿sabes?}

{Mickey apartó la mirada.}

{--No fuiste tú quien la dejó irse, ¿verdad?}

{--No fue culpa tuya. Estabas enfermo --señaló a su café--. Y no
 deberías estar bebiendo eso. Te hace mear más, y vas a tener que
intentar contener esa agua.}

{--No hago nada bien esta noche, ¿no?}

{--Alegra ese ánimo --cruzó la sala hasta la ventana--. Ya queda menos
para que se acabe esta noche.}

{Justo entonces la puerta se abrió y entró Vida Swann. Mickey la había
 conocido brevemente mientras entraba. Tenía una buena apariencia para
 una mujer adulta, aunque en ese momento parecía un tanto raída y con una
 cara larga igual que la bata de laboratorio que llevaba. Una manga
 estaba subida y se apretaba contra el brazo un pedazo de venda de
algodón.}

{--¿También te ha pinchado? --preguntó Mickey.}

{--Estoy al mando, al parecer --bostezó--. El Doctor dice que eres bueno
con los ordenadores, Mickey.}

{Él se animó un poco.}

{--No soy malo.}

{--Dice que tienes experiencia en páginas webs militares.}

{No pudo evitar sonreír un poco.}

{--Algo.}

{--¿Por qué preguntas sobre ordenadores? --se preguntó Rose.}

{--El Doctor quiere que rastree documentos de personal naval para
 encontrar a la tripulación del Ascendant --explicó Vida--. Para ver si
tenían algo en común, alguna conexión que pudiera hacerles resaltar.}

{--Eso podría llevar años --dijo Mickey.}

{--Es por eso por lo que el Doctor dijo que me ayudarías --Vida se sentó
 a su lado, en el escritorio, ante un ordenador que se encendía. Comenzó
 a zumbar ruidosamente cuando se encendió del todo--. Tengo acceso
 limitado a ciertas áreas de la página, pero necesitamos entrar en los
archivos del servicio.}

{Él asintió, y comenzó a usar los ordenadores ante él.}

{--Sí, vale, debería ser guay.}

{--Bueno, eso está muy bien para vosotros dos --dijo Rose, dirigiéndose
hacia la puerta.}

{--Podría echarnos una mano --sugirió Mickey.}

{Se giró y le sonrió con dulzura.}

{--Hago un poco de café o algo, ¿quizás?}

{Él sonrió.}

{--Si te ofreces.}

{--Nos vemos --Rose se despidió con la mano y salió.}

{Mickey la observó irse, suspiró y se puso a trabajar.}

\mbox{}

{Rose encontró al Doctor enfocándole a Keisha con una linterna en los
 ojos. Keisha estaba sentada en un taburete pareciendo nerviosa. La
 pequeña montaña de equipos químicos en la mesa, a su lado, no podían
estar ayudando.}

{--¿Qué eres? ¿El Doctor Frankenstein? --dijo Rose.}

{--No, solo un amateur con talento --respondió el Doctor--. Aunque
 deberías ver qué he estado haciendo con esa muestra de agua --puso una
horripilante voz de científico loco--. ¡Está vivo!}

{--¿Voy a vivir, entonces? --preguntó Keisha, recordándole su existencia
con una sonrisa forzada.}

{El Doctor miró hacia Rose.}

{--¿Sabes que es tal y como lo pensé? Como tú, ella tiene materia
alienígena en su sangre.}

{Keisha frunció el ceño.}

{--¿Qué?}

{--Sh --le dijo el Doctor, y se giró hacia Rose--. Tiene unas manchitas
blancas en sus ojos, también. Es muy raro.}

{--Ella tiene un nombre, ya lo sabes --Rose se apresuró y se colocó al
lado de Keisha, dándole la mano--. Tus maneras de cabecera apestan.}

{Keisha la miró con ansiedad.}

{--¿Qué está diciendo sobre alienígenas? Dice que hay cosas dentro de
mí, dentro de mis ojos.}

{El Doctor puso un mohín.}

{--Y he visto algo como eso antes.}

{--¿Dónde?}

{--En las ostras.}

{--¡Está loco! --se quejó Keisha.}

{--Sh --le dijo el Doctor de nuevo--. Una ostra no hace una perla por
 diversión. Siempre pasa cuando está bajo un dolor. Algunas veces coge un
 poco de tierra o lo que sea que se le queda entre la concha y el manto,
 como puede que se te meta una astilla en el dedo. Pero como las ostras
 no son muy buenas con las pincitas, intentan enterrarlo, hacer que deje
 de doler. Secretan cosas que se endurecen sobre la astilla, capa tras
capa --asintió--. Comenzamos a ver algo parecido aquí.}

{--¿Estás diciendo que mis ojos se están convirtiendo en perlas?}

{--Solo que está teniendo lugar el mismo trauma en la zona del nervio
 óptico y en tu cuerpo, suministrado con unas raras proteínas alienígenas
 en tu sangre, y lo están intentando suavizar, cubrirlo --le lanzó una
 mirada seria--. Pero si se da la oportunidad, el efecto se puede poner
bajo control. Así que tienes que dejar de creer en la visión de Jay.}

{Keisha reaccionó como si le acabaran de azotar.}

{--¿Qué dices? Debo llegar hasta él.}

{Él la cogió por ambas manos, con ternura.}

{--No, Keisha, no debes. Porque no es Jay.}

{--¡Lo es! --se liberó de sus manos, mirando implorantemente hacia
Rose-- ¿Qué está intentando decir?}

{--Imagino que también se ha puesto a trabajar en tus células
 cerebrales, haciéndote más susceptible a la sugestión --concluyó el
 Doctor--. Es difícil de asegurarlo sin tomar una muestra del tallo
cerebral.}

{--¡Quítate de encima! --Keisha pegó un bote, y su silla salió volando y
trastabilleando a través del suelo brillante.}

{--Relájate con ella, Doctor.}

{Así que el Doctor marchó hasta Rose, en su lugar, y le iluminó la
linterna en su ojo.}

{--Mmmm, eso pensaba. Tenemos el mismo proceso teniendo lugar
 aquí\ldots{} aunque el daño está menos avanzado --le dio golpecitos en
 el hombro, consolándola--. Las células alienígenas están muchísimo más
concentradas en Keisha. Ella está atiborrada de ellas.}

{--¿Estás intentando asustarme a propósito? --dijo Keisha.}

{--Imagino que es porque sus emociones por Jay son mucho más profundas
 que las tuyas, Rose. Debe de ser más fácil para las cosas meterse en la
 química de su cuerpo --él sonrió, con una sonrisa del tipo que
 deslumbra--. ¡Dicen que no se pueden medir las emociones con la ciencia!
 ¡Bueno, estas cosas lo ponen fácil! Vuestras dos muestras nos dan
 medidas químicas de la diferencia entre un corazón roto y un
arrepentimiento medio. ¿No es increíble? ¡Es maravilloso!}

{Rose sintió los ojos de Keisha en ella y se sonrojó.}

{--¡Yo no siento un arrepentimiento medio por Jay, Doctor!}

{--La prueba está en tu sangre --dijo, ignorando su vergüenza--. Lo que
 me preocupa es la forma en la que ha llegado aquí. ¿Infección por el
 aire? ¿Proyección mental? Y luego hay otra gran pregunta. Esos soldados
 del puente bebieron en seco cuando había todo un río bajo ellos
 rogándoles. ¿Por qué? --contuvo el aliento. Entonces absorbió sus
 mejillas. Luego volvió a respirar hondo y chasqueó los dedos-- ¡Mental y
 por el aire! Eso es, se trata de feromonas. ¡Feromonas llevadas al
máximo!}

{--Hacíamos novillos en ciencia, ¿vale?}

{--Las feromonas, un tipo de comunicación a través de químicos
 --explicó--. Pequeñas señales en el aire esperando a los receptores
 correctos. ¿Sabías que una polilla macho puede detectar el espray de una
 madura señorita polilla a un kilómetro de distancia? Él recibe la señal,
deja todo lo que esté haciendo y se va hacia ella a charlar.}

{--Me siento tan feliz por el señor y la señora Polilla. ¿Qué estás
diciendo?}

{--Estas formas de vida basadas en agua pueden introducirse en el cuerpo
 humano y en el cerebro, ¿verdad? Vosotras dos sois pruebas vivientes de
 ello --miró hacia Keisha--. Y cuando Jay se te apareció, tú le viste tal
 y como solía ser. Tú creíste absolutamente que era él, a pesar de todas
las evidencias gritando que no podría serlo.}

{--Era él --insistió Keisha, con su voz quebrándose.}

{--Y sin embargo, Mickey, quien nunca ha conocido a Jay, no pudo verle
 para nada --miró hacia Rose--. Igual que no pudimos ver al hijo de Anne
en el puente, cuando para ella estaba tan claro como el día.}

{Rose suspiró.}

{--Vamos, pues, Sherlock. ¿Qué tiene que ver con las feromonas?}

{--¿Qué pasaría si estas criaturas de agua reunieran información
 sensorial de Jay, sobre sí mismo y sobre la gente que vive en su
memoria, y la exportaron?}

{--¿Cómo? ¿Quieres decir como si abrieras un archivo informático y lo
guardaras como otra cosa para que otro programa lo pudiera leer?}

{--Exactamente. Lo exportaron como un puñado de feromonas alienígenas,
 Essence de Jay, de Calvin Klein, y lo transmitieron a través de células
 de agua humanas --se rio, negó con su cabeza, maravillado--. Las
 feromonas alienígenas que pueden pasar a través de moléculas acuáticas
 como los asuntos de nadie. Agua en el cuerpo, en el aliento, en el
 aire\ldots{} pasando a la velocidad del pensamiento de persona a
 persona, a persona, a través de poblados, pueblos y ciudades\ldots{}}

{--Como esos filamentos en los rastreadores químicos de Vida --se dio
 cuenta Rose--, extendiéndose y circulando a través del océano\ldots{}}

{--Un océano de humanidad --el Doctor estuvo de acuerdo--. Llevando
 información que puedes rastrear, o armas que puedes disparar. Y estas
 criaturas disparan sus armas cuando finalmente encuentran a alguien que
 reconozcan de la memoria de Jay, alguien que responda a las feromonas.
 Con un empuje químico, ayudan a la víctima a darle sentido a las señales
 para crear la aparición y, ¡tachán! Eres un creyente. Te han atrapado.
Es fácil cuando sabes cómo.}

{Rose se esforzó para entenderlo.}

{--No suena que sea la forma más fácil para atrapar a alguien.}

{--Tejer una red parece complicado para cualquiera que no sea una araña
 --respondió--. Una araña simplemente se pone con ello, pero eso es lo
que hace una araña.}

{--Pero el poder que necesitan para ello\ldots{}}

{--Les hace muy, muy peligrosos --el Doctor chasqueó su lengua--.
 Anímate. Todo son suposiciones, podría estar completamente equivocado.
 ¿A quién le importa? Al final del día no importa demasiado. Lo que sí
 importa es\ldots{} ¿por qué? ¿Por qué atraer a la gente querida de la
tripulación así?}

{--¿Por qué no te callas ya? --Keisha le miraba, con sus ojos llenos de
 lágrimas grandes y brillantes-- ¡Lo haces sonar todo como\ldots{} como
 que es una estúpida pista de una sopa de letras o algo! Jay está en
 problemas, él me necesita. Mi madre también le ha visto, y cuando llegue
 aquí\ldots{}}

{--¿Tu madre va a venir? --el Doctor se dio la vuelta para mirarla--
 Dijiste en el piso que a ella ni le importaba si estaba muerto, que te
abandonó.}

{--¡Bueno, me equivocaba! Va a venir mañana. Me lo ha dicho.}

{--Debe de haber sido un poco de impacto, oír de ella después de tanto
 tiempo --miró hacia Rose--. Probablemente le haya salvado la vida, un
 bote para la conciencia de esa manera. Sus emociones naturales se
 sobrepusieron a las exageradas removidas por las feromonas. Pero incluso
ahora están comenzando a tomar control de nuevo.}

{--¡Detente! --gritó Keisha-- Vamos a ser una familia de nuevo. Jay, mi
 madre y yo. Todos nosotros --su cara se contorsionaba con las lágrimas,
se giró y salió a toda prisa del laboratorio.}

{Rose comenzó a seguirla, pero el Doctor le agarró del brazo.}

{--¿Ves? Ni siquiera puede pensar claramente. Las cosas alienígenas no
 se lo permiten. Seguirá creyendo lo que quiere hasta que sea demasiado
tarde.}

{--Ella sigue siendo amiga mía. Será mejor que esté bien --se detuvo--.
¿Qué vas a hacer?}

{--Voy a seguir testeando esa agua\ldots{} voy a ver si Vida y Mickey
 han descubierto algo de la tripulación\ldots{} --desenrolló una gran
 hoja de papel de uno de las mesas del laboratorio-- Y creo que será
 mejor echar un vistazo a los planos de Vida de la ciudadela
subterránea.}

{Rose alzó las cejas.}

{--¿Qué estás buscando?}

{Él le lanzo la sonrisa más felina e ingeniosa.}

{--Una puerta trasera.}

{--Feliz caza, entonces --se despidió con la mano y fue tras Keisha.
 Pero de camino hacia fuera notó un pequeño charco en el suelo de losas.
 Durante un momento su corazón se detuvo. Entonces levantó la mirada y
 vio un camino descolorido en las losas del techo. Una pequeña gota de
agua caía desde allí.}

{Exhaló un aliento titubeante. ¿Qué era? Solo era una cañería con
goteras o algo.}

{Mientras iba tras Keisha, no vio el charco removerse y hacer burbujas
desde las losas y comenzar a fluir hacia dentro del laboratorio.}

\mbox{}

{La pantalla se emborronaba ante los ojos de Vida, y se obligó a sí
 misma a concentrarse. Era tarde y el día parecía haber durado para
 siempre. Deseaba estar en otro lugar, lejano y soleado, haciendo cosas
 por las que era divertido mantenerse despierto toda la noche. Pero no
 durmiendo. No podía imaginar queriendo quedarse dormida de nuevo, y
ahora sabía qué le esperaba en la oscuridad.}

{El fondo había desaparecido de su vida. Le había dicho al Doctor cada
 secreto que sabía, incluso le había mostrado los nuevos rastreadores
 transmisores los cuales solo un puñado de gente se suponía que debían
conocer.}

{El Doctor había sonreído y los había llamado pintorescos. Vida sintió
la necesidad de decirle una o dos palabras.}

{Ella necesitaba un abrazo justo entonces. ¿Dónde demonios estaba
Andrew?}

{--¿Has descubierto algo raro ya? --preguntó Mickey a través de un
bostezo.}

{--¿Aparte de la forma en la que estoy aquí sentada con un completo
 extraño hojeando archivos confidenciales en busca de pistas sobre la
 razón por la que una inteligencia alienígena puede haber hundido una
fragata? No.}

{--Solo preguntaba --murmuró.}

{--Un vicealmirante va a aparecer aquí en un par de horas. Si Andrew no
 entra y hace su aparición pronto\ldots{} él es mi jefe\ldots{} tendré
 que hacer un solo y\ldots{} --se apoyó hacia adelante, empujando su
 cabeza contra el frío cristal de la pantalla del monitor-- ¿Qué le digo?
 ¿Qué demonios le digo? Está poniendo todo el secretismo alrededor del
 pecio a una cobertura interna, intentando evitar que a las cabezas de
los peces gordos les dé golpe.}

{--Dile la verdad, que es cosa de alienígenas.}

{--Una cosa es descubrir organismos sin identificar en el agua del mar.
 Otra es encontrarlas en los cuerpos del personal senior de la marina
 --levantó su cabeza con tristeza--. Además, Crayshaw destrozaría una
historia como esa a pedazos, y pronto le seguiría yo.}

{--Crayshaw --Mickey estiró sus brazos en toda su extensión--. Él es el
gran hombre que ordena los disparos, ¿sí?}

{--El pequeño hombre delgaducho, más bien --Vida hizo click en su
 quincuagésimo archivo, que pronto sería, estaba segura, su quincuagésimo
 callejón sin salida--. El vicealmirante John Anthony Crayshaw. ¿Qué hay
de él?}

{--Hemos pasado un poco de él, ¿no crees? ¿Quién le ha puesto al cargo?}

{--Buena pregunta --Vida se encogió de hombros--. Hemos hecho algunas
 inquisiciones, intentando ir por encima de su cabeza. Pero nadie parece
 estar muy seguro de cómo fue seleccionado. Se nos ha referido a un tal
 comodoro Powers, quien se supone que debía estar lidiando con las
 inquisiciones del Ascendant, pero nunca volvió a nosotros. Se supone que
difirió a un rango superior.}

{Mickey se incorporó todavía más en el asiento.}

{--Ese es el comodoro James Powers, de cuarenta y cinco años, en la
junta directiva de los planes de la marina en Whitehall, ¿sí?}

{--Sí. Es responsable de colocar esos soldados alrededor de la Stanchion
 House, asegurando la zona alrededor del pecio --Vida miró por encima del
escritorio--. ¿Por qué has sacado este archivo?}

{--¿Por qué no? No vamos a ir a ninguna parte con ese pequeño alevín,
 así que puede que esté bien que comprobemos los peces gordos --sus
 labios se movieron un poco mientras leía. Entonces frunció el ceño--. Me
 pregunto si es por esto por lo que escogieron a Powers para el trabajo.
Estaba en el tubo que iba también al Mar del Norte.}

{--O al océano alemán, como lo llama Crayshaw --se burló ella, mientras
 cruzaba la sala para unirse a Mickey--. Sé que es viejo, pero el Mar del
 Norte no se ha llamado así desde hace mucho\ldots{} --mirando por encima
 de su hombro, ella comprobó el archivo--. Hace tres años, el HMS
Lancer.}

{--No recuerdo haber oído hablar de ello.}

{--Un barco más pequeño, una tripulación de unos treinta. Es más fácil
 de acallar --ella leyó--. Powers fue el único superviviente, fue
 recogido en un salvavidas\ldots{}}

{--Y se tomó mucho tiempo de baja por ello, al parecer --dijo Mickey--.
 Extendió una hoja de baja --hizo click en otra zona de la página,
 abriendo otro submenú--. ¿Qué hay de Crayshaw, me pregunto si él se
hundió?}

{Vida esperó mientras trabajaban para descubrir algún apunte sobre el
viejo cretino.}

{--Es divertido. No está ahí.}

{--Es un vicealmirante. El archivo probablemente esté restringido.}

{--Buscaré en toda la página, veré si algo aparece --anunció Mickey.}

{--De acuerdo --Vida cruzó la sala de vuelta a su silla y se derrumbó en
 ella, cerró sus ojos, dejó que el soporífero zumbido de los ordenadores
le guiara hasta una siesta.}

{--Oh, dios mío. Ha aparecido.}

{--¿Qué lo ha hecho? --dijo, un poco grogui.}

{--¿Hace cuánto que dejaron de llamar al mar del Norte como Océano
Germánico?}

{--No lo sé. ¿En algún momento del siglo XIX?}

{--Bueno, a los antiguos hábitos les cuesta irse. Y ha estado por aquí
lo bastante como para llevarse unos cuantos.}

{Ella abrió los ojos a regañadientes.}

{--¿Qué intentas decir?}

{--El único lugar en el que puedo encontrar cualquier mención sobre este
 tipo, John Anthony Crayshaw, está en la sección de historia naval. Tenía
 cincuenta y cinco años y su barco, el Ballantine, se hundió en una
 tormenta. ¿Y sabías que fue en el mar del Norte? --Mickey se giró para
mirarla, con la cara hundida-- En 1759.}

{Durante unos momentos todo lo que pudo hacer fue mirarle.}

{--Eso es una locura. Quiero decir, sé que parece viejo, ¿pero se está
acercando a su 250º cumpleaños?}

{Mickey se encogió de hombros.}

{--Probablemente tengas razón. Probablemente sea solo una extraña
coincidencia.}

{--Quiero decir, no es muy probable que Powers cogiera a un pie de
 página de la historia naval para dirigir este asunto y darle control
sobre la presencia militar alrededor de la Stanchion House, ¿verdad?}

{--Claro, no nos dejemos llevar.}

{--No. No queremos parecer estúpidos.}

{--No.}

{Se sentaron en silencio durante unos dos segundos antes de saltar de
sus asientos y salir corriendo para decírselo al Doctor.}

\mbox{}

{El Doctor vio un brillo de movimiento por el rabillo del ojo,
levantando la mirada de sus planes. No había señal de nada.}

{Entonces se dio cuenta de que el agua que había estado analizando se
había desvanecido. El matraz estaba vacío.}

{Una ligera brisa a agua marina se le quedó enganchada en las fosas
nasales.}

{--Estás aquí, ¿no es así? --dijo en voz alta, mirando a su alrededor.
 La sala parecía vacía. Entonces vio el lavamanos casi lleno y aun así,
 él no\ldots{}}

{El agua saltó del lavamanos como un ser vivo, golpeándole en la cara
 tan frío y duro como el cristal. Él se cayó hacia atrás contra la mesa
 del laboratorio, mandándole estirarse a través del suelo, cayéndose de
 rodillas. No podía respirar. El agua se estaba sorbiendo por su nariz, a
través de sus labios, abriéndose camino en sus ojos.}

{«Venganza» pensó él. «Me está testeando como yo le he testeado».}

{--No --dijo él, escupiendo su palabra con agua, obligándose a mantener
la calma--. Sal de aquí.}

{Pero la presión aumentaba en su cabeza. Era como saborear la historia,
 vieja, amarga y salada en su lengua. Sintió el crecimiento de los siglos
 lentos, conocimiento antiguo amasándose en algún lugar más allá de la
 punta de su mente, una sensación insistente del tiempo que se acercaba.
 Era hora del festín\ldots{}}

{Gritando sin sonido, el Doctor luchó para deshacerse de la conciencia
mientras el fluido alienígena daba un paso adelante en su ataque.}

\mbox{}

{Rose encontró a Keisha en el pasillo.}

{--Keish --dijo ella, amablemente--, ¿estás bien?}

{--Sí, genial --Keisha se giró en redondo, su cara dura manchada por las
lágrimas--. ¿Recuerdas al Viejo Siniestro?}

{--Por supuesto que sí --dijo Rose, estupefacta. El Viejo Siniestro era
 un raro loco que solía vagabundear por el barrio cuando ella y Keisha
eran niñas.}

{--Solía ponerme los pelos de punta --siguió diciendo Keisha--,
 arrastrando aquel carrito de la compra lleno de basura, gritando trozos
 de poemas viejos y otras cosas. ¿Te acuerdas? A veces se me aparecía en
 pesadillas, gritando cosas sobre la muerte, la destrucción y el final
del mundo.}

{Rose asintió.}

{--A mí también solía asustarme.}

{--Bueno, al lado de tu Doctor, el Viejo Siniestro es un osito de
peluche mullido, ¿no?}

{--¡Oh, vamos!}

{--Rose, ¿cómo puedes soportarle? En unos cinco minutos, me ha asustado
 más de lo que nunca lo he estado en toda mi vida. Me ha toqueteado, me
 ha dicho que mis ojos van a ser ostras, que me estoy convirtiendo en un
 alienígena y que han estado jugueteando con mi cerebro --ella asintió,
 con su labio contorsionándose--. Oh, sí, y me ha enseñado que a la que
tanto llamo amiga, no le podría importar menos la muerte de mi hermano.}

{--¡Sí que me importa!}

{--Te arrepientes medianamente, ha dicho él.}

{--No es así\ldots{} --Rose intentó cogerle de la mano, pero Keisha se
 la apartó-- Mira, sé que estás molesta, pero\ldots{}}

{--Por supuesto que lo sabes. Rose Tyler sabe todo hoy en día desde que
 se ha ido de viaje con su precioso y pequeño rarito --Rose vio el brillo
perlado en los ojos de Keisha--. Bueno, pues hay algo que no sabes.}

{--Keisha\ldots{}}

{--Desde el minuto en el que te fuiste de viaje, ¿sí? Mickey vino a
olisquear a mi alrededor.}

{Rose se quedó helada. Ella miró a su vieja amiga.}

{--Él nunca\ldots{}}

{--Pues sí. Vino y lo intentó.}

{--¿Sí? --se cruzó de brazos-- ¿Y qué hiciste tú?}

{La cara de Keisha se oscureció y apartó la mirada. Y en ese momento
 Rose se dio cuenta de que ya lo sabía, que era algo que le daba patadas
en sus adentros.}

{--¿Qué te importa, siquiera? --dijo Keisha, de repente de vuelta al
 ataque-- Tú desapareciste durante un año entero, sin una palabra, ni una
llamada. Ni siquiera un mensaje de texto, ¡por el amor de Dios!}

{--¡Creía que volvería! --gritó ella.}

{--Y cuando vuelves, ni siquiera te molestas en llamar, ¿verdad?}

{--¡No le des la vuelta a esto! ¡Me acabas de decir que tú\ldots{}!
 --Rose sintió cómo le ardía la garganta-- ¡Que tú y él\ldots{}!}

{--Ey, ey, ¿qué está pasando?}

{Rose se giró para ver a Mickey corriendo por el pasillo, con Vida justo
tras él. Él parecía preocupado.}

{Y por una buena razón\ldots{}}

{--¿Cómo has podido, Mickey? --dijo ella en voz baja. Lo dijo de nuevo,
incapaz de encontrar cualquier otra palabra-- ¿Cómo has podido?}

{Al momento, supo de qué estaba hablando. Ella vio la mirada en su cara.
Culpa, desdén, ninguna lucha en él.}

{--Es cierto, entonces --dijo ella.}

{Era raro. De repente, los monstruos, los planes alienígenas, todo
 aquello era algo de fondo. Todo en lo que podía pensar era en el
terrible equívoco de Mickey siendo uno de sus mejores amigos.}

{Hasta que los monstruos volvieron.}

{De repente el agua cayó del techo, una tonelada, hundiéndoles a todos.
 Entonces el agua pareció engrosarse, y de repente tres figuras
amenazantes se alzaron en el pasillo.}

{Uno parecía un pirata. Otro parecía que hubiera aparcado su submarino
 en la puerta. La tercera era una mujer con un vestido victoriano, quien
 alguna vez hubo sido bonita. Ahora, igual que el resto, su cara estaba
manchada e hinchada, con los ojos como enormes perlas saltonas.}

{Keisha ya estaba gritando. Mickey avanzó para derribar al pirata, pero
fue noqueado por un poderoso golpe.}

{--¡No! --gritó Rose mientras él chocaba contra la pared y sus ojos se
cerraban.}

{Ella agarró al capitán de submarino por los hombros, y se estremeció al
 notar que algo frío y grumoso se estrujó bajo sus manos. Aquello le hizo
 sentirse mal, y él fue capaz de deshacerse de ella, mandándola volando
hacia Keisha. Al menos aquello frenó el griterío.}

{La chica victoriana y el pirata ya se estaban dirigiendo hacia Vida,
 con sus espaldas encorvadas y los brazos estirados. El capitán de
submarino les seguía.}

{--¡Corre, Vida! --gritó Rose-- ¡Es a ti a quién quieren!}

{Vida cayó en ello y ya corría de vuelta de la misma manera que había
 venido. Mientras Rose peleaba, vio cómo la chica victoriana se fundía,
 ropas y todo. Una ola de agua surgió a lo largo del pasillo, rompió
alrededor de los tobillos de Vida, y la barrió.}

{Y de repente, la chica victoriana parpadeó de nuevo en existencia, con
 los brazos abiertos, los ojos saltones y pálida. Vida contuvo el
 aliento, intentó agacharse a un lado, pero la chica la agarró, la sujetó
 tensamente a pesar de sus esfuerzos. Rose corrió hacia ella para
 ayudarla, pero el pirata se giró y le soltó golpes con el revés de su
 mano. Ella bloqueó el golpe con ambas manos, agarrándose a la carne
 blanca y arrugada de sus dedos. Era como agarrar larvas. El capitán de
 submarino le agarró la cara y de repente no pudo respirar. Había presión
 en sus orejas como si estuviera bajo el agua. Saboreó el ardor de la sal
marina en su garganta. Su visión tuvo motas negras.}

{Y de repente, fue noqueada por una gran oleada de agua. Atragantándose
 en busca de aliento, fue golpeada contra la pared mientras se escurría a
 su paso. A duras penas vio una silueta ser barrida por el agua, pegando
 patadas y gritando. Vida, impotente como un niño atrapado en una
inundación.}

{Se desvaneció de la vista girando la esquina. Rose se levantó de nuevo
 y les persiguió. Vio que el pasillo ya estaba secándose. Mickey seguía
 contra la pared, frotándose la cabeza, mareado, pero Keisha estaba de
 rodillas, con la mandíbula caída, mirando tras los extraños
secuestradores.}

{--Cuida de Mickey --le espetó ella--. ¡Y díselo al Doctor!}

{--No me dejes, Rose --tartamudeó Keisha--. Podrían volver. ¿Qué haré si
vuelven?}

{--¿Por qué me lo preguntas a mí? Acabo de demostrar que no sé una
maldita cosa.}

{--Pero Rose\ldots{}}

{--No tengo tiempo para esto --le espetó, arrojándose tras Vida--.
 Sácate tú misma las castañas del fuego, Keisha. Nadie las va a sacar por
ti.}

{«No les estoy persiguiendo y ya está», pensó, con culpabilidad. «Solo
estoy huyendo».}
