\chapter*{CAPÍTULO DIECISIETE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO DIECISIETE}

{--¡Lucha, Rose! --le gritaba Huntley a su cara. ¿Cómo podía ser que el
agua no amortiguara el sonido?-- ¡Vamos, lucha!}

{Rose le oía pero no podía responderle. Notaba su cerebro muy caliente,
el agua a su alrededor debía de estar burbujeando.}

{Entonces fue consciente de unos fuertes brazos alrededor de su cintura,
y oyó la voz de Jay en su oído.}

{--Ve con ello, Rose. Ve dentro de la imagen. Abre sus ojos y mira a
través de ellos.}

{Jay la estaba acunando. ¿Cuántas noches había pasado despierta la Rose
 de catorce años soñando con aquello? Ella sintió un repentino brillo
 contenido en su interior. Un brillo que aumentó, con un calor
 blanquecino, como el brillo sobrenatural del centro de la TARDIS.\@ Ella
 cerró los ojos, pero de alguna manera aquello hizo que la luz siguiera
más brillante, así que los abrió de nuevo.}

{Y de repente pudo ver a Mickey en el suelo en algún tipo de agujero
 cochambroso, y al Doctor, con los ojos abiertos, fieros y desesperados,
 mientras Vida buscaba a alguien a quien Rose no podía ver, contorsionada
por el dolor.}

{«Confiamos en que la gente que amamos nos diga la verdad».}

{--Dejad\ldots{} de hacer daño\ldots{} --dijo ella-- Simplemente
 dejad\ldots{}}

\mbox{}

{--\ldots{}de hacerles daño.}

{Vida sintió que la negrura comenzaba a aclararse, vio que la imagen de
Rose perdía forma y enfoque.}

{--¿Cómo? --el Doctor comenzó a asentir de forma animada hacia el
fantasma-- ¡Rose, dilo de nuevo!}

{--¡Doctor! ¡Olvídate de mí, simplemente detén a estos\ldots{}!}

{La imagen explotó en gotas y se desvaneció. Vida sintió ganas de
vomitar. Le dolía la cabeza, pero estaba viva.}

{--¿Qué ha pasado? --preguntó Mickey.}

{--Las granadas no han servido de nada, ¿eh, Mickey? ¡Qué bien!}

{O bien ignoró la puya o no la oyó.}

{--Creía que me estaban exprimiendo, como una esponja\ldots{}}

{--Rose intentó guardarse todo lo que tenía --dijo el Doctor--. Luchó la
 influencia de la colmena. Secuestró la aparición y la usó para
 comunicarse con nosotros\ldots{}}

{Vida se sintió lenta y con poco equilibrio.}

{--¿Cómo?}

{--Quizá tuviera ayuda. Quizá la influencia de la colmena está
 volviéndose más fina a medida que las víctimas aumentan. Quizá es porque
 sus viajes conmigo han afectado la materia de su cuerpo de alguna
 manera\ldots{} --se encogió de hombros y sonrió para sí-- O quizá
simplemente porque es Rose.}

{--Tenías razón --dijo Vida--. Las ayudantes acaban siendo útiles.}

{Mickey había sacado una botellita de agua de su bolsillo. Le ofreció un
sorbo y ella lo aceptó agradecida.}

{--Me alegro de que no mandaran a Andrew contra mí.}

{--Es a mí a quien ven como una amenaza. Así que usaron a alguien
conocido por los tres.}

{--¿Lo intentarán de nuevo?}

{--Puede que no sepan que han fracasado --dijo el Doctor con
 precaución--. Su imagen se cortó, podría ser el equivalente acuático a
 un apagón en su red neural. Necesitarán arreglarlo, lo cual nos puede
dar cierto tiempo.}

{--Supongo que muestra que esas criaturas no son completamente
imbatibles.}

{--Lo has hecho bastante bien demostrando eso, Vida --dijo
 Mickey--.Intentan dispararte mientras escapas con él, y escapas.
Intentan secuestrarte y arrastrarte hasta aquí y escapas.}

{El Doctor se puso a trabajar de nuevo con su destornillador sónico.}

{--Bien visto, Mickey.}

{--¿Qué?}

{--Su actitud hacia Vida, como he dicho, no ha sido del todo
 consistente, ¿verdad? La colmena del agua ha pasado mucho tiempo y
muchos problemas alejándote de tus oficinas. ¿Por qué?}

{Vida frunció el ceño.}

{--Simplemente tuve mala suerte, supongo.}

{--¡No! --gritó él-- Es por mí y lo que descubrí en tus laboratorios.
 Aquella muestra de agua del pozo de drenaje, debo de haberla hecho
gritar en busca de ayuda.}

{Vida estaba demasiado cansada y asustada para ofenderse.}

{--Así que los esbirros de Crayshaw vinieron corriendo, pensando que ya
que trabajo allí, era yo quien lo hacía.}

{--No sabían nada mejor. Su agua intentó meterse en mi cabeza, pero no
 pudo --lamió un dedo y se suavizó una ceja--. Dios mío, soy demasiado
bueno.}

{--¿Y qué estabas haciendo con el agua? --preguntó Mickey.}

{--Vida, ¿sabes esos filamentos subatómicos que esperabas liberar del
 Ascendant, esos pequeños transmisores y receptores? --su cara se iluminó
 extrañamente con el brillo azul del destornillador-- Solo mezclé un poco
de agua alienígena para ver qué pasaba.}

{--¿Y qué pasó?}

{--Nada. Un poco decepcionante, la verdad.}

{--¿Cómo sabes que no fue nada? No tenías los utensilios para recoger
las señales de los filamentos.}

{--Lo sé. Pero al agua no le pareció importar. No hizo espuma, no se
 removió, no hizo burbujas, nada\ldots{} --se quedó congelado-- Nada.
 ¿Nada? --miró al destornillador y lo hizo brillar con una brillante luz
azul-- ¡Nada!}

{Y entonces la pared explotó. Vida se lanzó hacia atrás hacia Mickey
mientras los tres eran barridos por trozos de hormigón.}

{--Ese es un tipo bastante grande de nada --dijo Mickey, atragantado,
cuando Vida le ayudó a levantarse.}

{--Y lo mismo era ese nada en el agua --cantó el Doctor, saludando con
 su brazo a punto de disipar parte del grueso polvo de hormigón--. La
 colmena no quería que esos rastreadores fueran usados como un arma. ¡No
quería que los tuviéramos, en caso de que los usáramos como un arma!}

{Vida le miró fijamente.}

{--Quieres decir que algo en los rastreadores puede detener el fluido de
 la conciencia de la colmena, liar las apariciones, el fluido de las
 órdenes\ldots{}}

{Él asintió, sonriendo anchamente.}

{--¡Pero es mejor que eso! Rose acaba de demostrar que las señales
 alienígenas pueden ser anuladas. Que la voz humana puede ser oída. Si
 pudiéramos usar de alguna manera los transmisores en los rastreadores
 para amplificar ese efecto, ¡podríamos rellenar esas criaturas! ¡Estoy
seguro de que podríamos!}

{Mickey también sonrió, bendiciéndole, atrapado en el momento.}

{--¡Y tenemos unas cuantas cosas de esas rastreadoras, ¿verdad?!}

{El Doctor hizo una mueca.}

{--Eh\ldots{} no como tales.}

{Mickey cerró los ojos, pareció encogerse.}

{--Entonces nosotros somos los rellenados.}

{--Sé dónde podemos conseguir unos pocos --anunció Vida, casi a
regañadientes--. ¿Pero cómo demonios podríamos activarlos?}

{--Eso no importa --el Doctor la cogió por la cintura--. ¿Dónde? ¿Dónde
están?}

{Se encogió de hombros.}

{--Teníamos un gran lote de ellos guardados a bordo del Ascendant,
¿recuerdas? Se hundió antes de que pudieran ser liberados en el océano.}

{Mickey levantó un pulgar cansado por encima de su hombro, señalando
hacia atrás por el camino por el que habían pasado.}

{--¿Aquello de allí sería el Ascendant en ruinas?}

{El Doctor le hizo callar con un gesto.}

{--¿Sabes dónde estaban guardados?}

{--He estado allí esta mañana. En los almacenes del barco, donde
 Crayshaw ha estado luciéndose ante mí. Todavía a bordo del remolque de
carga.}

{--Oh, maravilloso --dijo Mickey--. Entonces, básicamente, estamos
 atrapados aquí abajo, tan cerca como puede ser posible, mientras que las
cosas que necesitamos están flotando en la parte superior del río.}

{--Eso parece --accedió el Doctor, con sus ojos mirando a su alrededor.
 Casi podía oírse a su mente trabajando en un millón de estrategias--.
 Aun así, mira el lado bueno, Mickey --puso una pequeña pero peligrosa
sonrisa--. ¡Para ti, es la única forma de ir hacia arriba!}

\mbox{}

{--Lo he hecho --respiró Rose. Estaba caída en el suelo, entumecida por
el agua helada, pero algo feroz y satisfecho ardía en su interior.}

{--¿Qué ha pasado? --preguntó Jay. Se dio cuenta de que estaba
apretándole la mano.}

{--He visto a mis amigos. He hablado con ellos, solo durante un minuto
--se levantó--. Pero fue muy difícil.}

{Jay miró hacia Huntley.}

{--¿Cómo es que yo no puedo?}

{--Yo tenía una ventaja injusta --dijo Rose--. Creo que quizá la TARDIS
me ha dado un tipo de empujón.}

{Huntley levantó una ceja.}

{--¿La qué?}

{--No importa.}

{--Rose, ¿puedes hablar con Keish? --preguntó Jay con urgencia.}

{--Puedo intentarlo --le dijo, apretándole la mano.}

\mbox{}

{En lo alto de la cabina del camión cisterna, Keisha miraba con calma la
 pesadilla en la que se había convertido Londres. Multitudes de gente se
 agolpaban por las calles como si estuvieran guiadas por un flautista,
ansiosos y decididos.}

{Subían por los bloqueos que prohibían todo acceso al Támesis, gritando
 y chillando para que les dejaran pasar. Algunas veces el ejército
 disparaba tiros al aire, intentando asustarles, pero la multitud apenas
 reaccionaba. Keisha entendía a aquella gente. Estaban en una misión para
salvar a sus seres queridos, y ella también.}

{Jackie se sentaba a su izquierda, con el hombre de negocios conduciendo
 a su derecha. Estaba pálido y sudado, apestando la cabina, agarrado al
volante tan fuerte que sus nudillos brillaban con un tono blanco.}

{--No podemos dejar que esta gente nos retrase más tiempo --dijo él, y
 aceleró el potente motor--. Si conducimos por la acera podremos llegar a
 esa barrera, aplastando directamente a la gente. Un bus cruzó anoche,
deberíamos intentarlo.}

{--Pero hay gente en el camino --dijo Jackie, en la lejanía.}

{--Mi Nicky me necesita --dijo el conductor.}

{--Quizá si aprietas el claxon,,, --dijo al conductor.}

{--¿Y advertir a los soldados? ¡Nos dispararían! --volvió a acelerar el
 motor, cerró sus ojos como si se estuviera mentalizando-- No, tiene que
ser así. ¿No lo podéis ver?}

{Pero todo lo que Keisha podía ver era a Rose. Su amiga estaba flotando
 ante ella como un fantasma. Tenía una pinta horrible. Su cara estaba
 surcada de líneas sangrientas. Sus ojos estaban mal: plateados, suaves,
sin pupilas.}

{Keisha abrió su boca para gritar pero Jackie ya se estaba inclinando
hacia delante, como si pudiera agarrar la imagen con sus manos.}

{--Oh, dios mío, Rose, cariño, ¡ya vamos!}

{--¡No, mamá! --gritó Rose-- Es un\ldots{} truco malvado. Tenéis que
parar.}

{--¡Pero Rose!}

{--¿Keish? Jay está a salvo. Pero no lo estará si vienes --apretó los
 dientes--. Da igual lo que veas, mantén a todo el mundo atrás\ldots{}
lejos de aquí. ¿Me entiendes?}

{Keisha se fregó las lágrimas.}

{--¿Qué podemos hacer?}

{--Lo estamos arreglando --cerró sus ojos, apretó su cara contra la
luna. Jackie alargó una mano temblorosa hacia el cristal.}

{Pero entonces la imagen desapareció, solo agua en la luna emborronando
su vista del caos en el exterior.}

{--Tengo que llegar a Nicky --gritó el hombre, acelerando el motor. Su
 mano temblaba mientras empujaba la palanca hasta la primera marcha--.
Nada más importa.}

{El enorme camión se tambaleó hacia la multitud como un gigantesco perro
esforzándose bajo el dominio de una correa.}

{Y Jackie le pegó un puñetazo al conductor en la mandíbula.}

{Su pie se deslizó del pedal y el camión se detuvo.}

{--¿No has oído a mi Rose? --le espetó, frotándose el puño, aunque sus
nudillos no estaban tan rojos como sus ojos-- Es un truco.}

{--¿Qué estábamos haciendo? --susurró Keisha, temblando-- ¿Qué íbamos a
hacer?}

{Jackie la atrajo hacia sí para darle un abrazo asustado a medida que
más disparos volaban por encima de la multitud amotinada.}

{--¿Y qué vamos a hacer ahora?}

\mbox{}

{Mickey subió corriendo las escaleras de emergencia, con Vida muy cerca
 detrás de él. El Doctor les había mandado a ellos solos mientras él
 doblaba por el otro lado. Él era el objetivo principal, así que había
 supuesto que tenían una mejor oportunidad si improvisaban y llegaban al
edificio sin él.}

{--Intentaré atraer su fuego --dijo, desapareciendo por el agujero en la
 pared hacia la oscuridad del sótano--. Bueno, su agua, da igual. Es una
forma de hablar.}

{Había un ascensor de servicio de apariencia rechinante en la zona del
 sótano. Vida tuvo la inteligente idea de mandarlo directamente al piso
 de arriba mientras ellos tomaban las escaleras de emergencia hasta el
nivel de la calle.}

{--De esa manera, si oyen que sube un ascensor, se preocuparán en
 montarnos una emboscada, mientras que nosotros saldremos por la puerta
principal.}

{Había sonado genial en teoría. ¡Pero había tantos escalones!}

{--Descansemos --dijo Vida, apoyándose contra el pasamanos de la
escalera.}

{Mickey asintió, despegándose la camiseta, la cual estaba húmeda por el
sudor.}

{--Pero solo un segundo --dijo--. El ascensor debe de haber subido ya a
la planta baja.}

{--Esa no es lo único que me molest a --dijo Vida.}

{--¿Oh?}

{--Aun suponiendo que los rastreadores no fueron destruidos en el pecio
 del Ascendant, e incluso asumiendo que pongamos nuestras manos en ellos.
¿Cómo los usaremos?}

{--¿Cómo lo hacemos?}

{--Hay, ¿cuántos? ¿4 millones y medio de galones de agua en el Támesis?}

{Mickey frunció el ceño.}

{--Yo me he pasado a los metros, así que confiaré en ti.}

{Vida le ignoró.}

{--Y con la corriente media, ¿cuántos? ¿Tres nudos como máximo? Voy a
 tomarme mi tiempo para dispersarlos, aunque tuviéramos un transmisor
 para apagarlos, el cual no tenemos. Aunque supiéramos qué tenía el
 Doctor en mente\ldots{}}

{--Lo cual no sabemos --coincidió Mickey--. Pero ya ha hecho esto de
 salvar al mundo antes. Es mejor si va solo\ldots{}}

{--¿Con la corriente? --Vida se estremeció-- Vamos, pues. No tenemos
mucho más camino --volvió a emprender el camino--. Otros pocos pisos.}

{Pero mientras hablaba hubo un sonido metálico resonante desde algún
 lugar por debajo, como si una puerta de emergencia se hubiera abierto de
par en par.}

{Rápidamente le siguió el sonido del agua corriendo.}

{Mickey se asomó por el borde del pasamanos y vio un fluido oscuro y que
 hacía espuma subiendo por los escalones, solo a unos pisos por detrás de
ellos.}

{--¡Corre! --gritó.}

{Se empujó a sí mismo a toda prisa hasta arriba, subiendo los escalones
 de dos en dos, tres incluso, con sus piernas doliéndole con pinchazos y
 agujetas. Su garganta ardía por la sed, pero supuso que pegar un trago
de agua inteligente no le haría sentirse mucho mejor.}

{Vida comenzaba a quedarse atrás. Se detuvo solo durante un momento y le
 ofreció la mano. Ella la cogió y volvieron a partir, silenciosos
 mientras corrían, obligándose a moverse más y más rápido. Porque el agua
 les estaba alcanzando, chapoteaba contra las paredes mientras retumbaba
hacia arriba, arremolinándose y gorjeando.}

{Finalmente llegaron a lo alto de la escalera. Una formidable puerta de
metal estaba enclavada en el hormigón.}

{--Por favor que no esté cerrada --dijo Vida, sin aliento.}

{Mickey se lanzó sobre ella. Estaba cerrada.}

{--¿Sigues teniendo el pase de la chica soldado?}

{--¡No lo sé! --rebuscó entre los bolsillos de sus polvorientos
 pantalones negros mientras el agua chocaba ruidosamente por la esquina
 anterior, no muy lejos por detrás de ellos-- ¡Lo tengo! --lo lanzó hacia
la ranura junto a la puerta pesada.}

{Una lucecita roja comenzó a parpadear en el lector de tarjetas, como un
gesto obsceno.}

{--¿Qué le pasa? --jadeó Mickey.}

{--No me digas que ella no tenía acceso a este nivel --se quejó Vida.}

{Sacó la carta y la volvió a meter, golpeando la puerta con el puño por
 la frustración mientras el agua se abría paso por la última esquina de
hormigón y absorbía los escalones hacia ellos.}

\mbox{}

{--Hice todo lo que pude --le dijo Rose a Jay--. Creo que he llegado a
 ellos, pero no lo sé\ldots{} --hizo un suspiro submarino-- Allí arriba
 todo es una locura. De hecho\ldots{} --se levantó, temblorosa-- Creo que
necesitamos ir allí. A la superficie.}

{--Eso hacen dos veces las que has jugado contra sus normas --le
advirtió Huntley--. Podrían estar vigilándote ahora.}

{Rose se mordió el labio.}

{--Entonces les mantendré ocupados mientras escapáis.}

{--¿Escapar? Pero\ldots{} --Huntley vaciló-- ¿Podemos seguir respirando
aire?}

{--Es difícil, pero yo lo hice --dijo Jay--. El canal hasta el río está
 protegido, así que intenté el ascensor del carguero. Me las arreglé para
 subir pero era demasiado lento. Me encontraron y me devolvieron. Y ahora
hay guardias asegurándose de que nadie puede intentarlo --concluyó Jay.}

{--El remolque se ha ido --dijo Rose--. Así que no se puede escapar de
 esa forma. Solo tendremos que salir por la misma forma en la que
entramos.}

{--¡Pero los guardias! --protestó Huntley-- Seguro que\ldots{}}

{--Puede que sepan que he estado causando problemas, pero no el resto de
 vosotros --le dijo Rose--. Si tan solo podemos llegar allí fuera,
 mostrarle a la gente qué nos ha pasado, decirles cómo se les ha engañado
 --Huntley seguía pareciendo inseguro--. ¿Qué tenemos que perder?
 ¡Estamos llenos de huevos alienígenas que podrían eclosionar en
cualquier momento!}

{--Entonces reunid a los chicos, chicos --dijo Jay--. Nos vamos a largar
de aquí.}

\mbox{}

{--¡Vamos! --gritó Mickey. Miró hacia la sucia marea que venía a
 ahogarles, y sacó una de las granadas-- ¿Debería dejar caer esto,
intentarlo y destruir las escaleras?}

{--Espera un momento --Vida limpió la tarjeta con la manga y la volvió a
 meter. El impulso del agua parecía reunirse como una gigantesca cobra,
lista para golpear.}

{Y finalmente el lector de tarjetas parpadeó de color verde.}

{--¡Sí! --gritó Mickey.}

{Vida abrió la puerta y se escurrió por ella. Mickey la siguió y cerró
 la puerta de golpe tras ellos. Corrieron por el pasillo, a través de más
 puertas dobles, a lo largo de otro pasillo\ldots{}}

{--¿Dónde está la salida? --gritó Mickey.}

{--¡Sigue adelante! --le gritó Vida.}

{Pero tras ellos sonó el salvaje ruido de separación a medida que la
 puerta de la escalera era arrancada de sus goznes por el gran impulso
 del agua. Segundos más tarde, con un golpe que resonó, las puertas
 dobles fueron abiertas de golpe. El sonido sibilante y burbujeante se
apresuraba cada vez más cerca.}

{--No podremos evitarlo --gritó Vida mientras llegaban finalmente a la
recepción.}

{--¿Recuerdas a Crayshaw allí abajo? --Mickey se lanzó contra el
 escritorio de recepción, empujándolo tras de sí-- Viejo lobo de mar.
Trucos nuevos.}

{La marea de agua sucia golpeó contra recepción, con la puerta de la
 escalera coronando lo alto como una gigantesca tabla de surf. Mickey
 hizo una señal con la cabeza a Vida y saltaron hacia ella\ldots{}}

{«No la líes, no la líes, no la líes\ldots{}»}

{Aterrizó de forma extraña, cayó de rodillas, dejó caer la granada y
 maldijo. Pero al final estaba en la tabla, y Vida estaba aferrada detrás
 de él. Ella jadeó y él gritó mientras el tsunami en miniatura rugía,
llevándoles contra los molinetes de la entrada.}

{Y directamente hasta la fachada de cristal plateado de la Stanchion
House.}

{La puerta golpeó el grueso cristal de canto y lo partió en mil pedazos.
 Mickey se giró para que su espalda absorbiera el impacto, cayó hacia
 Vida. Durante un segundo ambos se mantuvieron abrazados mientras unos
 afilados fragmentos caían a su alrededor. Entonces la improvisada tabla
 de surf golpeó el suelo y Mickey fue lanzado al aire. Rodó una y otra
 vez\ldots{}}

{Debió de haberse quedado inconsciente durante un minuto. Lo siguiente
 que supo es que Vida estaba arrastrándole por el suelo y había sangre en
 la manga de su camiseta. ¿Era de ella o suya? Le dolía en todas partes
menos en el brazo, así que quizá era de ella.}

{--¿Lo hemos conseguido? --le preguntó, mirando a su alrededor, con la
cabeza dándole vueltas.}

{--Casi --le dijo ella con suavidad.}

{Y cuando su visión se centró, vio al pirata, a la mujer victoriana y a
 la niña, todos acercándoseles. Sus cabezas parecían demasiado grandes
 para sus cuerpos, sus caras hinchadas y blancas como las anguilas, unos
 ojos deformes listos para salir de sus cuencas mientras alargaban los
brazos para cogerle a él con sus dedos apergaminados y manoseados.}
