\chapter*{CAPÍTULO CATORCE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO CATORCE}

{Como si estuviera en algún tipo de sueño terrible, Rose se descubrió
 dando pasos a cámara lenta, a través del agua negra como la tinta. Había
 una presión en su cabeza, y bajo ella un tipo de sensación de picazón,
 cosquilleo y comezón. Como si unos pequeños insectos con antorchas
estuvieran juntando extraños pedazos de su cerebro.}

{Ella intentó ignorarlo, para concentrarse en su respiración. Su pecho
 ya no subía y bajaba, se sentía atontada, como carne muerta. Solo era
 consciente del punto que le quemaba en ambas mejillas mientras daba un
 paso tras otro, deslizándose por el grueso barro del Támesis, tropezando
 por encima de obstáculos limosos. Veía todo a su alrededor en una
 enfermiza luz verde, mitad tambaleándose, mitad nadando hacia adelante
 con otros mientras se alargaban hacia la estrecha boca de una cañería en
una pared oscura.}

{Dos criaturas que quizá alguna vez fueran hombres la guardaban.
 Parecían ambos pálidos, cadáveres translúcidos. Sus ojos eran como dos
medusas grandes comiéndose sus caras.}

{--Cruzad --crujió uno, apartándose. Rose le oyó tan claro como el día,
 ¿cómo podía hacerlo si estaba bajo el agua? Se planteó el acertijo
 mientras se apretaba tras los otros en la cañería, empujándose por el
 agua. Alguien gateó delante de ella, alguien detrás. No sabía quiénes
eran. Pero no importaba.}

{Todo eran, en ese momento, parte de una colmena viva.}

\mbox{}

{No por primera vez, Mickey se preguntaba cómo resultaba que siempre
dejaba que el Doctor le engañara para hacer algo.}

{En ese momento lo pensaba bajando al metro. O más certeramente, bajando
 por la estación de Aldgate. Eran las seis de la mañana y la estación de
metro acababa de abrirse.}

{Mickey observó las barreras de las entradas.}

{--¿Vas a usar tu destornillador sónico?}

{El Doctor pareció ofendido.}

{--¿Parezco el típico que se cuela?}

{--Sí. Un poco.}

{--Atrevido. Cómprate un billete de un viaje. Y cómprame uno también, ya
que estás.}

{Una vez cruzó las barreras, el Doctor corrió por el andén vacío y con
 el destornillador abrió la puerta de SOLO TRABAJADORES en un lado de la
 pared. Ésta dio a un espacio del tamaño de un armarito lleno de gorros,
 linternas y equipo de emergencias. Llevando desde allí había un estrecho
 pasillo de acceso, acabando en otra puerta cerrada, marcada solo para
 personal de servicio autorizado. Pronto el zumbido del destornillador
llenaba la pequeña sala.}

{--¿Eres bueno con los teléfonos? --preguntó él.}

{--Solo para subir las facturas --dijo Mickey.}

{El Doctor abrió la puerta para revelar un túnel estrecho y circular, en
 descenso a un ángulo alarmante. Las paredes estaban cubiertas de un
 cableado grueso del color de los espaguetis. Unas gruesas bandas de
 plástico agrupaban los cables en puñados y proveían apoyos para los
pies.}

{--Líneas de teléfono. Enlaces secretos del gobierno, en caso de guerra
nuclear --susurró el Doctor--. Este es el Londres escondido, Mickey.}

{--Se puede quedar escondido --respondió él, aprentando su nariz--. Es
horrible. Mira esas telarañas. Nadie ha estado aquí abajo en años.}

{--Hasta ahora. Porque lo que Crayshaw y sus colegas parecen no darse
 cuenta es que este conducto pasa a unos centímetros de la cámara de
 descontaminación. Y desde ahí podemos meternos y enfrentarnos a esas
 criaturas en su morada --él sonrió--. Sé dónde es eso, por cierto. Lo
 pasé mientras huía de los marines, ¡nunca lo supieron siquiera! Esa es
la gracia de las cosas a posteriori.}

{--Así que nos puedes meter dentro, quizás. ¿Entonces qué?}

{--Necesito hablar con esas criaturas.}

{--No parecían estar muy dispuestas a hablar cuando han llamado antes,
 ¿o sí? --protestó Mickey-- ¿Qué crees que van a hacer? ¿Poner la tetera
y darte una galleta?}

{--¡No sería eso maravillosamente civilizado! --su sonrisa se
 desvaneció-- Si voy a detenerlos, necesito saber qué es lo que voy a
 detener. Alégrate, ahora sus planes malvados están en un giro total y
nada se interpone en su camino, quizá se sentirán con ganas de hablar.}

{--Sï. Un pensamiento muy alegre --frunció el ceño, señaló hacia el
 túnel--. Espera un momento, ¿has dicho que esto va a unos centímetros de
esa cámara? ¿A unos centímetros de qué?}

{--De hormigón sólido.}

{--¡Estás de broma!}

{--¡Todo va bien! --el Doctor zarandeó el destornillador sónico-- Me
estoy volviendo bastante bueno en hacer resonar el hormigón.}

{--Bueno, me saca de mis casillas la idea de ir ahí abajo.}

{--Probablemente sea el mejor lugar en el que podamos estar --le dijo el
 Doctor--. No hay mucha gente cerca a la que birlar el agua. Menos
 oportunidades de que la imagen de Rose venga a perseguirnos a ambos
 --comenzó a bajar por dentro, miró hacia atrás y fijó a Mickey con sus
grandes ojos fieros--. No quiero verla así de nuevo, ¿tú sí?}

{Mickey se metió tras él, y comenzaron su cauto descenso.}

\mbox{}

{Hecha un manojo de nervios, dolorida y cansada, Vida se preguntó qué
 hora sería. Andrew, Rose, toda esa pobre gente había sido empujada al
 río, sin protestar, traídos como ganado al matadero. Pronto, Crayshaw le
había asegurado, habría más víctimas aclimatándose en la oscuridad.}

{Para su incómodo alivio había sido movida a tierra seca. El sol de la
 mañana se alzaba fuertemente, pero no había nadie a su lado del río.
 Cruzando el puente había un circo de coches de policía, tropas y
 ambulancias igual que gente gritando y dando empujones apretándose en
 los bloqueos de las carreteras y en las barreras. Era inútil incluso
 pensar en gritar buscando ayuda, y claramente Crayshaw lo sabía. Había
 sujetado su brazo en un doloroso agarre y había entrado con ella en la
recepción de Stanchion House.}

{La esperanza se esfumó cuando las puertas de cristal se abrieron. Si
 tan solo pudiera hacer una señal a alguien de que estaba en problemas.
 Ni una oportunidad. El lugar estaba completamente desierto. No había
recepcionista. Ningún Derek guardando el ascensor. Nadie.}

{--¿Dónde está todo el mundo? --le preguntó-- ¿Qué les has hecho?}

{--Arregla la reunión con Kelper --dijo Crayshaw.}

{--¿Por qué no lo puedes hacer tú?}

{--Se me considera obstructivo. Será más fácil si no sospecha nada.
Llámale desde tu teléfono móvil.}

{Ella sacó su móvil del bolsillo. Si tan solo el agua lo hubiera
 destrozado, si tan solo\ldots{}}

{--Estoy sin batería --dijo, incrédulamente--. La batería está muerta.
 Su número de teléfono privado está guardado aquí dentro y no puedo
 acceder --le enseñó el teléfono a Crayshaw, triunfal. Fuera lo que fuera
 que pasase, al menos sabría que no se sentiría culpable. No había
 ayudado a aquellas cosas, ni a lo que ellos hicieran en ese
 momento\ldots{}}

{--¿Vida? ¿Qué demonios está pasando aquí? Acabo de llegar. ¿Qué
demonios le ha pasado a la seguridad?}

{Saltó como si hubiera sido golpeada con un palo. Un gigantesco hombre
 con uniforme naval se dirigía hacia ella, decoraciones de pez gordo y
 condecoraciones brillando bajo las brillantes luces de la recepción. Era
él, Kelper, acompañado por un joven ayudante.}

{--Todo Londres se ha vuelto loco --los tonos nasales del
 contraalmirante llenaron la recepción como el zumbido de un motor--.
 Tuve que volar a Bletchley y tomar un helicóptero hasta aquí. No podía
 localizaros a Andrew o a ti\ldots{}}

{Vida abrió su boca para hablar, pero Crayshaw se adelantó.}

{--Nosotros podemos localizar a Andrew.}

{Su boca se secó. Le ofreció una mirada desesperanzada de una vaga
 disculpa, luego observó a Crayshaw con ojos aterrorizados mientras los
dos hombres intercambiaban saludos formales.}

{--La señorita Swann me ha informado que ha llegado para inspeccionar el
pecio del Ascendant usted mismo, contralmirante --dijo Crayshaw.}

{Kelper habló con franqueza.}

{--Su administración de este asunto parece ser un lío, John. He
 encontrado ministros del gobierno persiguiéndose la cola, una falta de
 comunicación entre los rangos navales, una ausencia general de
 explicaciones sobre cómo el Ascendant ha pasado a estar hecho pedazos en
 el fondo del mar\ldots{} Un silencio conspirativo que se extiende al
 destino y los quehaceres de ciertos rastreadores químicos que el
departamento de la señorita Swann ha colocado en ese barco.}

{--No hay ninguna conspiración, se lo aseguro --dijo Crayshaw, todo
 sonrisas, cruzando la sala hacia el ascensor--. Usted debe inspeccionar
nuestros laboratorio subterráneo por sí mismo.}

{Las puertas se abrieron suavemente.}

{--¿Debemos ir ya? --dijo Vida, incómodamente-- Quizá deberíamos hacerlo
 en una de las salas de reuniones y\ldots{}}

{--Cuanto antes termine este asunto, mejor --dijo él casualmente--. Y
 Andrew Dolan ya está ahí abajo. Realmente deberíamos ir a ver qué está
haciendo.}

{Kelper y su ayudante miraron inquisitivamente hacia Vida. Ella miró al
 suelo, con sus frenéticos pensamientos amontonándose, poblándole la
 cabeza. Aquella cosa contenía a Andrew y a Rose, y a tantos otros en su
 poder, y si ella la liaba en ese momento nunca serían salvados. Pero
 tampoco es que hubiera la menor oportunidad de que aquella colmena
 vistiendo el cuerpo de Crayshaw mantuviera su palabra, hiciera lo que
hiciera.}

{--¡Corred! --gritó de repente, agarrando la tejida manga de Kelper y
 apartándole de Crayshaw. Él vaciló, confuso. Ella volvió a estirar de su
brazo, arrastrándole-- Necesita algo de usted, y no sé qué es.}

{El ayudante parecía estar a punto de protestar cuando Crayshaw le
 agarró por la nuca y le lanzó con fuerza sobrehumana al interior del
 ascensor. Se golpeó la cabeza contra la pared y se derrumbó en el
suelo.}

{--¿Cuántas veces más hacen falta? --gritó Vida-- ¡Corra!}

{Comenzó a arrastrar a Kelper tras ella. Pero cuando oyó el agua
salpicar bajo sus suelas, supo que ya era demasiado tarde.}

{Una procesión carnavalesca de raritos pálidos e hinchados se alzó
 bloqueando los torniquetes de la recepción. Su sangre se enfrió al ver a
 la dama victoriana, el pirata y el capitán de submarino que habían ido
 tras ella, con sus ojos plateados, gruesos y arruinados. Pero había
 muchos más en aquel momento: una niña con el pelo oscuro que llevaba un
 lazo del estilo de la Regencia, un grupo de jóvenes marineros con
 pantalones de campana, un anciano con un delantal manchado. Se colocaron
 en una hilera en silencio, con el agua goteando constantemente de sus
bocas y narices.}

{--Como he dicho, señor\ldots{} --Crayshaw se quitó las gafas de sol, y
 en ese momento podían ver las escabrosas perlas que resaltaban
 obscenamente debajo de sus párpados-- Cuanto antes haya acabado este
asunto, mejor.}

\mbox{}

{Rose sintió los cuerpos aplastándose a su alrededor. ¿Cuánto más había
 en los negros alcances de aquel pozo inundado? Ella apartó el
 pensamiento. Era más fácil, mejor pensar en las caras en su cabeza. Una
 mujer rubia, preocupada y molesta tras el brillo de sus ojos, su aroma
 tan familiar y cálido que Rose podía llorar. ¿Mamá? «¿Mamá, dónde
 estás?» Un hombre, corpulento y observador con un pelo cortado al estilo
 militar, no, aquella imagen se emborronó en otra, uno juvenil y amistoso
 con unas extrañas miradas graciosas. Sus ojos brillaban con secretos que
 solo compartiría con él, y\ldots{} «Doctor, quiero que vengas\ldots{}»,
 un chico negro con una sonrisa gamberra y unos brazos cálidos\ldots{}
 «Mickey, dijiste que nunca harías eso\ldots{}» Amigas apestando a clubs
 y a humo y a mentolados tragados de forma hastía\ldots{} «Yo confiaba en
 ti\ldots{}»}

{Vendrían a ella. Sí, aquella era una idea encantadora. Se preocupaban
por ella y vendrían a sacarla de allí antes de que el festín comenzara.}

\mbox{}

{Keisha estaba entrando y saliendo en un incómodo sueño, totalmente
 absorta. Su vida se sentía tan liada y mezclada que ya se había vuelto
 apática. De tanto en tanto, algo la despertaba, el sonido de Jackie
 echándole bulla al extraño en su cama, o la voz grave del hombre de las
noticias de la tele.}

{--\ldots{} poniendo guardias en las cañerías para evitar que se metan
 en el Támesis de esa manera. El número de la gente arrastrada al río de
 todo el país sigue creciendo, y la terrorífica posibilidad parece que el
 ejército sea incapaz de contenerles\ldots{}}

{Keisha golpeó el botón de quitarle el sonido, con una emoción de pánico
 en su estómago. Su madre la habría llamado ya. ¿Y si no había recibido
 la nota diciéndole que la llamara? ¿Qué pasaba si no le llamaba, y había
ido directa al río? El pensamiento de aquello le dolía.}

{Al cabo de poco, sacó su teléfono y marcó el número que había llamado
al apartamento. El número desde el que su madre había llamado.}

{Saltó el contestador. Colgó la llamada. Su madre sonaba alegre,
 trepidante en el mensaje. Nunca había sonado de aquella manera cuando
había estado en casa.}

{--Todo está salido de madre --dijo Jackie, con suavidad, uniéndose a
Keisha en el sofá--. Todo el mundo se está volviendo loco.}

{Keisha apartó su teléfono.}

{--Les están engañando.}

{--Y ni siquiera hay naves espaciales en el cielo.}

{--Tenemos que quedarnos aquí --le dijo Keisha, y Jackie asintió--. Pase
 lo que pase, sabemos que no es real --se detuvo--. Espero que mi madre
llegue pronto.}

{--Desearía que mi madre estuviera aquí --dijo Jackie, cogiéndole a
 Keisha de la mano. Entonces la apretó, lo bastante como para romperle
 los dedos. Hubo un estrangulado quejido desde la habitación, como si el
lechero también pudiera sentir el dolor.}

{--¡Ey! Jackie, ¿qué estás\ldots{}?}

{Entonces Keisha vio el fantasma de Rose, con los ojos tristes y
goteando, frente a la televisión. La imagen las miró, sin decir nada.}

{--Mickey nunca hizo nada --dijo Keisha, temblando--. Me lo inventé. Fui
 estúpida, yo\ldots{}}

{Pero el fantasma de Rose simplemente abrió sus brazos, lista para
darles a ambas un gran y mojado abrazo.}

{--Por favor --les susurró.}

{--Ya voy, cariño --dijo Jackie, y Keisha ya estaba levantándose del
sofá, cruzando hacia la puerta.}

{Rose pareció agradecida cuando se deshizo en un chapoteo.}

\mbox{}

{--Hemos estado arrastrándonos por estos túneles durante una eternidad
 --se quejó Mickey, con su voz sonando alta de forma poco natural en
aquel espacio confinado--. ¿Cuándo vamos a llegar a algún lugar?}

{--Estamos en algún lugar --se retorció el Doctor, agachándose en un
 nuevo camino de aquel estrecho laberinto de hormigón y cableado de
espaguetis--. Intersección X2, ahí la tienes, eso dice en la pared.}

{--¿Intersección X2? ¿Qué se supone que significa eso?}

{--¡Significa que quizá estemos cerca de la cámara de descontaminación!}

{--¡Significa que estamos perdidos!}

{--No estamos perdidos. No me gusta estarlo.}

{Mickey asintió para sí.}

{--Estamos perdidos.}

{--No te escucho.}

{--¡Perdidos!}

{--Bla, bla, bla, no te oigo.}

{Y siguieron adentrándose en las catacumbas de hormigón.}

\mbox{}

{Vida fue empujada hacia el ascensor tras Kelper, movida por unas frías
y muertas manos.}

{--¿Qué demonios está pasando? --observó con horror las caras blancas
 como el hielo e hinchadas a su alrededor, amontonándose en aquel cerrado
espacio, pisando al asistente bajo sus pies-- ¿Qué son estas cosas?}

{--Criaturas del espacio --Vida contuvo el aliento cuando la puerta del
 ascensor se cerró--. ¡La fuente de esas proteínas alienígenas en las
muestras marinas!}

{--Estamos cerca de la hora de eclosión --dijo Crayshaw por encima del
 suave chirrido del ascensor descendiendo--. Y por eso se te necesita,
 contralmirante Kelper. Los barcos de vuestra marina deben ayudar a
 extendernos. Debemos crear nuevas bases. Puertos. Ensenadas. Grandes
lagos. Todo será uno con nosotros.}

{Kelper se burló y negó con la cabeza.}

{--Estás loco.}

{Crayshaw se volvió a poner sus gafas de sol.}

{--Pronto verás las cosas como nosotros.}

{Vida miró hacia Kelper, sintiéndose con ganas de vomitar por el miedo.}

{--Va a ahogarnos --entonces los dedos del pirata se colocaron sobre sus
 labios, gomosos y húmedos como tentáculos, silenciándola mientras el
 ascensor se detenía suavemente. La mujer victoriana hizo lo mismo con
Kelper cuando las puertas se abrieron con un zumbido.}

{Hubo un estrepitoso y repentino alboroto, y de golpe Vida vio por qué
 el edificio de encima había parecido tan desierto. Todo el mundo estaba
 allí abajo en los laboratorios secretos. Soldados, guardias de
 seguridad, limpiadores, todos acordonados en aquel vasto y antiséptico
 paisaje de losas brillantes y particiones de plástico, empequeñecidos
 por las intersecciones del barco que contaminaban el espacio como
esculturas improbables.}

{El líder de la plantilla se adelantó para dirigirse a Crayshaw mientras
 sus compañeros se mantenían alejados, mirando incomodos a la siniestra
multitud que salían del ascensor.}

{--Señor, hemos estado esperando sus órdenes. Ciertamente la protección
 de este edificio y el pecio en el exterior debería ser nuestra
prioridad, no estos laboratorios.}

{--Todos hemos estado aquí abajo durante horas --le espetó una
 limpiadora, claramente demasiado cansada y enfadada como para tener
 miedo--, mientras usted está en una fiesta de disfraces. ¡Tengo que
largarme!}

{Todo el mundo pegó un bote menos Crayshaw mientras las puertas de la
 cámara de descontaminación se abrían. Las cabezas se giraron para
 observar el agujero oscuro abrirse como una herida en una cámara
 esteril. Vida se tensó pero nada ni nadie salió. Peleó en el helado
 agarre del fantasma del pirata, intentó hablar a través de sus gruesos y
arrugados dedos, pero no sirvió de nada.}

{--¿Señor? --el líder de la brigada se giró hacia Crayshaw, nervioso e
incierto-- ¿Cuáles son sus órdenes, señor?}

{De repente, con un rápido y estruendoso rugido, una ola de agua sucia
 vino inundando a través de las puertas de la cámara de descontaminación.
 Golpeó contra los restos del Ascendant con fuerza increíble, como si
 estuviera deseosa de reducirles a la nada. Y mientras aceleraba hacia la
 aterrorizada multitud parecía convertirse en algún animal imposible.
 Unas pistolas explotaron en una ráfaga ensordecedora cuando los soldados
 dispararon salvajemente, de forma inútil hacia la masa gris y
arremolinada.}

{--Sus órdenes son ahogarnos, soldado --gritó Crayshaw--. Ya no
 requerimos vuestra protección. Pero no temáis. Cuando la chispa de la
 vida abandone vuestros cuerpos, la novedad se despertará en vuestro
interior.}

{Vida y el contraalmirante fueron lanzados hacia adelante para unirse al
 resto. El cuerpo del asistente fue lanzado tras ellos, golpeando a Vida
 contra el suelo brillante. Y a medida que el agua se abalanzaba hacia
ella, vio cómo Crayshaw había proferido una sonrisa feliz.}
