\chapter*{CAPÍTULO DIECIOCHO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO DIECIOCHO}

{--¡Iorelei!}

{El Doctor, listo para la diversión, se asomó a través del agujero que
 había hecho en la pared de los laboratorios subterráneos. Habían sido
 arrasados y vaciados. Unas particiones de plástico descansaban en
 montones y grandes grietas se habían abierto en el suelo y en las
 paredes donde pedazos del barco se habían derrumbado. Estaba
espeluznantemente silencioso.}

{--¡Bendecid a todas las ballenas y a lo que vive en el mar! --declamó
 ruidosamente, sonriendo a pesar de todo ante la riqueza del eco que botó
 contra él-- ¡Venid, pececitos, pececitos! --un olorcillo a plástico
 quemado en el conducto le dijo que su trampa con el cable electrónico se
 había disparado y había ganado. ¿Pero dónde estaban Crayshaw y compañía
en ese momento?}

{Respuesta: justo delante de él.}

{El agua brotó de una de las grietas del suelo, y Crawyshaw se formó de
la espuma, bufanda y gafas oscuras de vuelta a su sitio.}

{--¿Por qué has vuelto?}

{--Como los humanos a los que estáis manipulando, no me puedo mantener
alejado. ¿Ya os habéis puesto al día con Kelper?}

{--Pronto será capturado.}

{--Si no es así, eso complica vuestros planes para la expansión.
 Necesitáis los barcos que os puede conseguir. Necesitáis\ldots{} --el
 Doctor se interrumpió, distraído por las gafas y la bufanda de
 Crayshaw-- Mira, ¿por qué te sigues molestando en esconderte detrás de
 eso? No, no me lo digas. Supongo que después de todos esos años es más
difícil no aparecerse en el aire sin los accesorios.}

{--En el aire no. Usando átomos constituyentes del original.}

{--¡Probablemente eso sería muy inteligente, pero haces que suene
 aburrido! --tarareó tristemente-- Ese es el problema con vosotras,
 mentes de colmena. No tenéis imaginación, aburridas como el agua
 estancada --frunció el ceño--. Lo siento, espero que el agua estancada
no fuera una amiga personal.}

{De repente unos cadáveres hinchados de dos pescadores aparecieron, le
 agarraron de cada brazo y se los giraron. El Doctor gritó de dolor, no
peleó.}

{--Tus amigos están intentando escapar --le informó Crayshaw.}

{--Siempre hacen cosas como esas.}

{--No tendrán éxito.}

{--¿En serio? Es una lástima --intentó encogerse de hombros, aunque sus
 brazos estaban pegados detrás de su espalda--. Humanos, ¿eh? ¿No son
 molestos? Piensas que están bajo control, cuando de repente comienzan a
 deshacerse de vuestro dominio mental, demuestran voluntad libre,
 comienzan a secuestrar vuestras imágenes de feromonas para mandar sus
 propios mensajes\ldots{}}

{--Las aberraciones ocasionales son inevitables --dijo Crayshaw--, y
pueden ser corregidas.}

{--¿Las aberraciones como yo? --él asintió-- Sabéis que no soy humano,
 vuestro vigía de agua os lo dijo. Imagino que es por eso por lo que
 estáis tolerando esta conversación banal cuando estáis a punto de
 convertiros en una momia una y otra vez varios billones de veces. Me
 miráis y estáis pensando: ¿qué estará tramando? Se nos ha resistido.
¿Por qué se está entregando en bandeja?}

{--¿Por qué has vuelto? --preguntó Crayshaw de nuevo.}

{--Para hacer un trato con vosotros. Como he dicho antes, sin Kelper, no
 hay barcos ni hay expansión --sonrió a medias--. Pero tengo una nave
 increíble, y poderes que francamente son divinos. Los compartiré con
vosotros, si dejáis la Tierra y a su gente en paz.}

{Crayshaw se alzó impasible y pálido.}

{--Vamos --se quejó el Doctor--, esto es una oferta de lo más alto, ¡de
 un valor increíble! Os puedo llevar a mundos ricos y lejanos a los que
 nunca podríais llegar con vuestro vapor. A través de mí la colmena puede
 extenderse no solo a través del espacio, sino a través del tiempo --alzó
las cejas--. Así que, ¿puedo hacer un trato con vosotros?}

{De repente la bufanda alrededor del cuello de Crayshaw comenzó a
 removerse. Su carne se fundió como cera arrugada para revelar a la
verdadera criatura controlando al antiguo y arrugado cuerpo.}

{--Bueno, bueno --dijo el Doctor--. La reina de la colmena es una
 anguila monocular antigua del tamaño de un chihuahua --rió ante la
 criatura que reposaba allí, latiendo, observándole con un ojo lleno de
odio--. No me sorprende que prefieras un cuerpo humano.}

{--Tomar estas formas es incómodo para nosotros.}

{--Pero es necesario para engañar a los locales y administrar la
 disciplina de tanto en tanto --sugirió el Doctor--. Vamos, sé honesta.
 Tú y tus guardias presumiendo en cuerpos pijos mientras el resto de la
 colmena parecen una aspirina soluble\ldots{}}

{Se fue apagando. La reina estaba temblando, removiéndose, su glutinoso
 cuerpo haciéndose más grande y más grueso. Su ojo latía tras unos
 gruesos párpados llenos de venas. Unas aletas cortas y gruesas y unas
 protuberancias se apretaron tras su vil cuerpo como el pus de un grano.
 Las mandíbulas temblorosas por encima del hueco que formaba su boca se
 enderezaron y se afilaron como unas puntas malvadas. Al cabo de poco la
criatura había aumentado hasta el tamaño de un coche pequeño.}

{--Supongo que hacéis eso para intimidar a vuestras presas --dijo el
Doctor con suavidad--. Es muy bueno, muy efectivo.}

{--Deseas compartir tus poderes y tu nave conmigo --silbó la reina--. Yo
deseo tomarlos.}

{Contenido impotente en el agarre de sus guardias, el Doctor solo pudo
observar mientras la terrorífica criatura se deslizaba hacia él.}

\mbox{}

{Vida cerró los ojos a medida que las manos bajaban hacia ellos.
 «Estábamos a punto de conseguirlo», pensó ella, «estábamos tan cerca».
 Pero ahora había terminado. El sonido de las sirenas y los gritos que
 venían desde el otro lado del río, y ella les berreó, con miedo y dolor
 y furia y aquellas cosas con las que tendría que lidiar y\ldots{}}

{--¡Basta! --sonó una voz familiar-- Dejadlos en paz o\ldots{} ¡ya lo
entiendo!}

{El corazón de Vida pegó un bote en su pecho herido. Ella levantó la
 mirada, más allá de sus perseguidores asquerosos, y vio a Rose goteando
 mientras la agarraba un hombre calvo con una bata blanca manchada. ¿No
 le había visto antes? Con unas arcadas en la garganta vio las líneas
 sangrientas marcadas en la carne de sus mejillas y sus cuellos, el
 perlado brillo de sus ojos. Y tras ellos vio la reunión de unas siluetas
con uniformes navales, horriblemente desfigurados, acercándose a ellos.}

{--¡Cuidado, Rose! --gritó ella.}

{--Todo va bien, están de nuestro lado --le dijo Rose--. No podía haber
 pasado a los guardias sin ellos. Así que, escuchad esto, zombis
 acuáticos. U os alejáis de esas personas o soy historia, y lo mismo los
 huevos que llevo encima. ¡El profesor Huntley me matará! --ella señaló
hacia él-- ¡Y este montón se matarán entre ellos, ya veréis!}

{Huntley, sí, eso era, uno de los científicos secretos del piso de
 abajo. Vida vio que había cogido un gran pedazo de cristal roto y lo
sujetaba contra el cuello de la chica.}

{--Aparta tus manos de ella --dijo Mickey, con la voz ronca. Intentó
débilmente levantarse, pero Vida le mandó callar.}

{--No --le susurró--. ¡Mira, están haciendo lo que dice! --para su
asombro, los tres guardias retrocedían incómodamente.}

{--¡Está funcionando, están confusos! --Huntley parecía tener
 dificultades conteniendo su aliento mientras gritaba-- ¡Su instinto es
proteger a los huevos, como en cualquier colmena!}

{Rose abrió sus ojos ante Mickey y Vida.}

{--¡Venid aquí, vamos!}

{Vida ayudó a Mickey a retroceder, y cojearon tristemente para unirse a
la caballería rara.}

{--¿De dónde habéis brotado? --le preguntó.}

{--De un gran agujero oscuro en el suelo, inundado con agua --pero Rose
 estaba mirando a Mickey, mientras hablaba, con sus ojos brillantes--.
Está mal, ¿verdad? Parezco asquerosa, ¿no?}

{Mickey negó con la cabeza.}

{--No. Jamás podrías.}

{Ella casi sonrió.}

{--¡No me mientas!}

{--¡No lo hago! --protestó él, rascándose un corte sobre el ojo-- Sea
como sea, el Doctor te arreglará.}

{--¿Dónde está?}

{Mickey vaciló.}

{--Mickey, ¿dónde está?}

{Parecía como si quisiera abrazarla, pero Huntley zarandeó la hoja de
 cristal con un significativo asentimiento de cabeza hacia los monstruos
 con vestidos raros. O mejor dicho, a los monstruos. Vida vio que los
 piratas y la niña habían desaparecido, dejando solo a la dama victoriana
echándoles un vistazo de perla.}

{--Han ido a preguntarle a mamá qué deben hacer --supuso Vida--. No
tendremos mucho tiempo.}

{En ese momento Rose le estaba mirando a ella.}

{--¿Dónde está el Doctor, Vida?}

{--Fue a distraer a Crayshaw, el líder de la colmena. Para hacernos
ganar tiempo para que pudiéramos conseguir los rastreadores.}

{--¿Qué, esas cosas químicas que metisteis en el océano?}

{--Como resumen del trabajo de mi vida, no está mal --dijo Vida,
 irónicamente--. El Doctor nos necesita para conseguir esas cosas
 químicas que metí en el océano, pero\ldots{} --señaló al carguero cuando
 habían cogido el remolque-- Deberían estar en algún lugar en las
 taquillas del almacén. El lugar al que os llevaron para aclimataros
 después de que\ldots{} os hicieran eso. ¿Te acuerdas?}

{--Oh, sí --dijo Rose, temblando ante la luz del sol--. Así que,
 básicamente, si podemos pasar por los ahogados andantes y los monstruos
marinos, nos reiremos. ¿Qué pinta tienen esos rastreadores?}

{--Unos grandes frascos de metal amontonados en un tipo de caja pija
 --dijo uno de los marineros, un chico con la piel olivácea--. Hay un
centenar a bordo.}

{Vida le observó.}

{--¿Cómo lo has\ldots{}?}

{--Trabajaba en los almacenes --le dijo, resollando para recuperar el
 aliento--. No sé cuántos sobrevivieron al pecio\ldots{} quizá ninguno.
Pero ya veré qué puedo encontrar.}

{--Necesitaremos toda la caja --dijo Vida--. Es parte del ensamblaje de
liberación. Se necesitan a dos personas para cargarlo, mínimo.}

{--Iré contigo, Jay --le dijo Rose.}

{--¿No te puedes quedar aquí? --le apremió Mickey.}

{--¿Te refieres a donde se está a salvo? --tocó a Huntley en el brazo,
 giró su cabeza para mirarle-- Esa es una buena amenaza, profesor, ¿pero
 podría intentarla en uno de los otros? --él aflojó el brazo y ella se
 liberó-- Di que matarás a uno o a dos marineros --le dijo a Mickey,
 apretando su brazo--. Puede que mantenga alejadas a esas cosas durante
un poco más.}

{Él asintió desconsoladamente y la observó correr con Jay por encima del
carguero.}

{--Crucemos los dedos --murmuró Vida, y fue a encontrar un marinero
mutado al que amenazar.}

\mbox{}

{El almacén del carguero era tan frío, húmedo y oscuro como Rose
 recordaba. Docenas de gente recién ahogada se removía en aquel espacio
 confinado, perdidos en un mundo de pesadilla propio, resollando en busca
 de aire. El frote de la gruesa lona por encima de sus cabezas sonaba
 como algún animal grande y escurrido que estuviera cercano y le
provocaba escalofríos.}

{Ella y Jay se habían reunido a bordo por tierra. ¿Dónde se les
 esperaba? No lo sabía. Las cosas de agua no podían ser también físicas,
 o les habrían detenido al escapar. Quizá tenía que ver con las cosas de
 las feromonas, cuando las criaturas usaban tu cabeza para mandar
apariciones, quizá podían ver dentro de tu cabeza al mismo tiempo.}

{Quizás.}

{Daba igual, supuso que sabrían que estaría allí bien pronto.}

{--Los frascos se guardaban por aquí --dijo Jay, agachándose a través de
 la multitud goteante para explorar las paredes con estanterías del
 almacén. Rose podía ver mejor en la oscuridad con aquellos ojos
 aumentados y perlados, había un brillo lunar allí donde miraba--.
 Bastante cerca de la fisura, pero la caja estaba atada. Así que
 quizás\ldots{}}

{Aquella palabra de nuevo. Rose se estaba poniendo enferma de tantas
posibilidades. Quería un buen, duro y firme hecho.}

{--Vamos, pues --pero cuando Rose chapoteó a través del suelo para
 unírsele, los ahogados silenciosos cesaron en su marcha muerta--. ¿Algo
 que he dicho? --murmuró ella, agachándose entre los cuerpos pesados
 hasta que llegó a la caja. Las gruesas tiras de plástico dolían a su
piel parecida a la de una ciruela mientras se peleaba con ella.}

{«Dios, cómo me encantaría tener un poco de crema hidratante».}

{Entonces oyó un ruido de absorción tras ella. Se giró en redondo.}

{Las hileras de ahogados habían partido, para revelar tres cosas.
Glutinosos y blancos, se deslizaban por el suelo húmedo hacia ella.}

{El estómago de Rose se giró. Parecían ser mitad babosa, mitad pez. Dos
 largos colmillos como agujas salían peligrosamente de la blanca carne de
medusa de sus caras.}

{--Jay --dijo ella, temblorosa, retrocediendo--, nos han rodeado.}

{Él maldijo, abalanzado sobre uno de los frascos.}

{--¿No los podemos usar en ellos?}

{--No sé cómo funcionan --le dijo Rose--. ¿Qué se supone que debemos
hacer con ellos?}

{--No lo sé, no puedo sacarlos de la caja --Jay golpeó su puño contra el
metal--. ¡Es inútil!}

{--Oh, oh, aquí vienen más --las pálidas criaturas se desenroscaban de
 la oscura humedad por debajo de las estanterías, empujando sus cabezas
como unos caracoles gigantes.}

{--Estos no tienen cuerpos humanos --razonó él--, así que son lentos.}

{--No tienen que ser lentos --le recordó Rose--. Pueden controlar el
agua.}

{--¿Pero no nos pueden herir? ¡No con eso dentro de nosotros!}

{--¡No tienen por qué! Solo volver a lavarnos en el río, junto con los
 últimos reclutas. Arrastrarnos hasta el fondo del pozo --miró a su
alrededor, impotente--. De vuelta al cuadrado.}

{--Entonces tendremos que huir mientras podamos --dijo Jay. Se preparó
 para saltar sobre las criaturas deslizantes. Entonces se detuvo--. Oh,
no.}

{Un torrente porción gris-marrón del Támesis sólido estaba apareciendo
en la superficie, listo para estrellarse contra el carguero.}

\mbox{}

{La policía, los soldados, no podían hacer nada más. Había demasiada
 gente poblando la calle, empujando contra las barreras. Keisha observó,
 apretando sus dientes y sintiéndose terriblemente impotente mientras el
desastre esperando a suceder finalmente perdía toda la paciencia.}

{--Quizá podamos girar esta cosa y bloquear la calle --dijo Jackie. Pero
 había coches aparcados alrededor del camión a su alrededor, el pitido de
 los cláxones añadiéndose al griterío y a las sirenas--. No nos podemos
quedar aquí sentadas.}

{--Quizá\ldots{} --Keisha cerró los ojos-- Quizá Rose esté equivocada.}

{--¿Quieres unirte con ese montón después de lo que ha dicho ella?}

{--Ýa no sé qué pensar.}

{--Entonces, te lo diré --abrió la puerta del camión, dejó entrar el
 clamor y los gritos--. Tenemos que hacer algo para intentar detener
esto.}

{--¡No hay nada que podamos hacer! --gritó Keisha-- No te vayas, Jackie,
 por favor. Todo el mundo se va y me deja. Jay, mi madre\ldots{}}

{--¡Tu madre podría estar ahí afuera en ese grupo!}

{--\ldots{} y yo no puedo\ldots{} no puedo hacerlo\ldots{} --las
lágrimas le corrían las mejillas-- Por favor, no te vayas.}

{Alargó la mano para que se la agarrara. Justo entonces Jackie fue
empujada del camión por alguien de la multitud en el exterior.}

{--¡No! --gritó Keisha-- ¡Soltadla! --antes de que siquiera supiera qué
 estaba haciendo, se había lanzado del asiento y había saltado hacia la
 multitud. Se frotó las lágrimas de las mejillas, pero Jackie ya se había
 perdido de vista. Y en ese momento dos hombres más habían tomado control
 del camión. Uno de ellos se deslizó en el asiento del conductor. La
 pistola de un soldado pasó bastante cerca. El motor se encendió a modo
 de respuesta. El camionero se abalanzó hacia delante, apartando el mar
 de gente, iniciando un pánico fresco. Keisha atisbó a Jackie en ese
momento, atrapada en la marabunta de cuerpos.}

{Los soldados cayeron cuando las barreras se rompieron y fueron
 volcadas. La multitud desesperada surgió hacia adelante y hacia el río,
llevando a Jackie y a Keisha con ella.}

\mbox{}

{Rose observó cuando el cuerpo de agua se asomó incluso más cerca sobre
el carguero, listo para explotar con una fuerza increíble.}

{--¡Quizá no puedan matarnos --dijo ella--, pero se van a asegurar de
darnos una buena lección!}

{Las criaturas habían detenido su avance reptando, observándoles, con
 sus grandes ojos de pez muerto aun brillando con malicia. Los ojos de
 los ahogados fijos en ellos a modo de recriminación silenciosa. Apartó
 la mirada y miró hacia abajo\ldots{}}

{--¡La caja! --gritó por encima del rugido que se avecinaba-- ¡Jay,
agárrate a la caja!}

{--No sirve de nada, no es lo bastante pesada --le dijo--. ¡La ola la
barrerá con nosotros!}

{--¡Exactamente! --se abrazó a la caja, agarrándola tan fuerte como
 pudo-- Si nos van a coger, pueden llevarse esto también --Jay se le
 unió, arañando en busca de algo a lo que agarrarse--. Quizá podamos
 encontrar una forma de usarlo, o\ldots{}}

{Entonces la ola golpeó con la fuerza de un camión. El suelo tembló y el
 agua helada golpeó con la fuerza de un martillo la espalda de Rose,
 arrebatándole todo aliento, sepultando a todo el mundo y a todo lo del
 almacén. Ella, Jay y la caja fueron mandados hacia un lado. Se aferró
 denodadamente mientras eran tragados fuera del depósito con un puñado de
 cuerpos hacia el río. ¿También iban con ellos las cosas blancas? No pudo
 decirlo. Su visión fue moteada con colores negros y plateados. ¿Seguía
 Jay agarrándose o había sido barrido hasta otra parte? Había tantas
 figuras oscuras cayendo a través del agua a su alrededor que era
 imposible de decir. Jadeando en busca de aire, encontró que el agua
 sabía bien en sus pulmones y quiso tener ganas de vomitar. Había voces
 gritando hacia ella: la de Mickey la más fuerte y también la de Vida,
pero no pudo entender las palabras sobre el rugido en sus sienes.}

{La caja la arrastró hacia abajo pero no iba a soltarla en ese momento,
 no si aquella era la cosa que el Doctor había dicho que podía hacer daño
a aquellas cosas.}

{Se sintió a sí misma ser empujada por las corrientes oscuras del río,
 cerró sus ojos y se aferró mientras era empujada más y más
profundamente.}
