\chapter*{CAPÍTULO DIECISÉIS}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO DIECISÉIS}

{Keisha había agarrado la mano de Jackie y la empujaba a través de las
 apretadas calles. Se habían cruzado con los primeros soldados a cierta
 distancia del río. El punto de control bloqueando la carretera era uno
 de los puntos que hacían frenar el tráfico, mientras los conductores
 eran forzados a divergir en todo tipo de callejones y autovías de una
dirección.}

{Había algo más que solo molestia en los ojos de algunos de aquellos
 transeúntes. Vio desesperación, furia, determinación. ¿Cuántos de
aquellos estaban buscando una forma de acceder al río?}

{Ahora estaban buscando una nueva ruta, y girando la esquina un hombre
 de negocios pensó que quizá había encontrado un aliado. Estaba gritando
al conductor de un camión cisterna, golpeando su puño en la puerta.}

{--¡Llévame conmigo! ¡Necesito llegar a mi hija!}

{--Estás loco.}

{--Vamos, ¡podemos reventar los bloqueos con eso!}

{--¡Ni siquiera voy al río!}

{Keisha tampoco creyó al conductor. Quizá tendría más suerte donde el
 hombre había fracasado. Estaba a punto de asaltarlo cuando vio a Jay, en
 medio de la multitud. Parecía angustiado, negando con la cabeza,
 alargando las manos hacia ella. No pudo oír sus palabras aquella vez,
 pero pudo imaginárselas: «¿Por qué estás tardando, Keish? El tiempo se
agota».}

{Incluso antes de que se hubiera fundido, Keisha empujó a Jackie tras
ella.}

{--Vamos.}

{Corrió al otro lado del camión cisterna, miró hacia arriba, hacia la
cara enfadada y quemada del conductor.}

{--Ey, no le hagas caso. Jackie y yo necesitamos una vuelta.}

{El conductor vaciló solo durante unos segundos.}

{--De acuerdo. Pero tu madre se queda en la parte trasera\ldots{} --de
 repente, cerró sus ojos y cayó hacia atrás. Lo siguiente que Keisha supo
es que la puerta se abrió de golpe y cayó a la acera a sus pies.}

{Jackie se agachó y le comprobó la cabeza.}

{--¿Estás bien? --dijo y levantó la mirada hacia Keisha-- Le han
golpeado por detrás.}

{El hombre de negocios se asomó por el asiento del conductor.}

{--Entrad si queréis. Nunca nos detendrán con esto.}

{--¿Vas al río, entonces? --preguntó Jackie.}

{--Por supuesto --dijo él--. Tengo que llegar a mi hija antes del
festín.}

{Keisha corrió hasta el otro lado del remolque y abrió la puerta. Al
 fin, pensó. «No más inquietudes, ni pensamientos, ni discusiones. Puedes
hacerlo».}

{«Jay, Rose. Ya voy».}

\mbox{}

{Rose se movió lentamente a través de las hileras fantasmagóricas de los
 ahogados. Deambulaban por el agua espesa, siendo el brillo vacío de sus
 ojos plateados la única luz, su pelo meciéndose vagamente en el agua
 como algas. Anne debía de estar allí en alguna parte, con branquias
 cortadas en su cara amable. También el pobre agente Fraser, reunido con
 su compañero al fin. ¿Y cuántos otros habrían convocado
involuntariamente allí a cambio?}

{El enfado que sintió Rose era tan frío como el resto de su cuerpo.}

{«No pienses en mamá», se dijo. «Y hagas lo que hagas, no pienses
 en\ldots{}»}

{«Él».}

{Huntley la guio hasta donde seis o siete personas estaban reunidos con
 uniformes navales. Tenían que haber venido del Ascendant. Entonces el
 corazón de Rose se retorció cuando reconoció una figura oscura y
encorvada sentada con la cabeza entre sus manos.}

{--¡Jay! --se agachó a su lado, le cogió por los hombros-- Jay, soy yo,
Rose.}

{Él la vio y sonrió con tristeza.}

{--Intenté mucho no traerte aquí.}

{--No lo hiciste. Yo me metí en esto --cerró los ojos durante un minuto,
 sintiéndose mareada--. Y somos los únicos que nos podemos sacar de
aquí.}

{--Intenté escapar --le dijo Jay--. Me trajeron de vuelta.}

{--Entonces lo intentaremos de nuevo.}

{--Sabrán que nos hemos ido.}

{--Ahora hay más de los nuestros. Quizá podamos luchar.}

{Jay agarró el brazo de Rose.}

{--Pude ver a Keish esta vez. No podía hacerme oír, pero la pude ver
 --la miró--. Está con tu madre\ldots{} y están viniendo.}

\mbox{}

{Vida seguía allí con los otros en la sección destrozada del túnel
cuando se dio cuenta de que uno de su grupo había desaparecido.}

{--¿Qué le ha pasado a Kelper?}

{--El almirante fue allí arriba --dijo Jodie, señalándola con su pistola
hacia el túnel sombrío.}

{--¿Cómo de bien le conocéis tú y tu jefe, Vida? --preguntó el Doctor.}

{--Básicamente por llamadas de teléfono y correos electrónicos. Nunca le
 he conocido en persona hasta hoy, y Andrew es el único que le ha visto
por videoconferencia.}

{--Bien. No hay datos emocionales fuertes para que la colmena le ataque
 a través de Andrew. Si quieren cogerle tendrán que seguirle por estos
 conductos. Debería darnos un poco de tiempo --se fregó las manos--.
 Bueno, una vez hemos cumplido con la charla del enemigo lo tachamos de
la lista. Ya sabemos un poco más que antes.}

{--Es horrible --Mickey parecía listo para arrancarse el pelo--. Quiero
 decir\ldots{} ¿huevos? ¡No solo han ahogado a Rose, sino que la han
convertido en caviar andante!}

{Vida se mordió el labio.}

{--¿La matarán de verdad? --se detuvo-- ¿Y a Andrew?}

{El Doctor negó con la cabeza.}

{--No lo creo. ¿Destruir los huevos en su cuerpo por despecho? No es muy
productivo. Y la productividad es lo que preocupa a las colmenas.}

{--Pero si esos huevos eclosionan\ldots{} --interrumpió Mickey,
temblando.}

{--Cuando eclosionen --le corrigió el Doctor--. La colmena seguirá
 creciendo. Estamos lidiando con una conciencia de colmena compartida que
 se conecta a través de moléculas de agua --negó con la cabeza en
aparente admiración--. ¡Qué mente! ¡Qué increíble es eso!}

{--¿Cómo pueden esperar permanecer escondidos si todo va a tener lugar
 en el Támesis? El resto del país verá qué está pasando, se pondrá las
pilas, les borrarán del mapa.}

{--Este es solo el comienzo --le dijo Vida--. El comodoro Powers puede
 que ya haya arreglado el transporte de esos monstruos a otras bases
 clave. Y si cogen a Kelper, pueden usar la flota norteamericana,
 conquistar América\ldots{}}

{--Vuestra especie puede que comience a enterarse al final --dijo el
 Doctor con suavidad--. Una vez millones hayan muerto para convertirse en
 comida para peces, y millones más por deshidratación. Pero por ese
entonces estarán listos para mudarse al siguiente mundo.}

{--¿Cómo? --preguntó Vida-- ¿Con naves espaciales pequeñitas para
peces?}

{--El agua es su medio. Probablemente se proyecten a través del espacio
 usando poder mental. Hay mucho hidrógeno en el espacio, podrían
 sobrefundirlo con oxígeno\ldots{}}

{--Espera --silbó Jodie North, subiendo su pistola--. Hay movimiento ahí
detrás.}

{Vida esperó expectante, conteniendo el aliento.}

{--Soy yo --Kelper apareció de entre las sombras--. Estaba\ldots{}
explorando la zona.}

{El Doctor suspiró.}

{--Te has perdido, ¿verdad?}

{--Supongo que estos conductos llevan al cabo del tiempo a la superficie
 --dijo, fríamente--. Debo contactar con alguien de autoridad.
Necesitamos eliminar estas cosas.}

{--¿Qué tal si te callas un minuto? --le espetó el Doctor-- Lo que
 necesitas hacer es comenzar a organizar algunos barcos para sellar el
 Támesis. Contradecir cualquier orden que se haya dado por el comodoro
 Powers, él es uno de ellos. Ningún barco puede partir a mar abierto bajo
ninguna circunstancia, ¿lo has entendido?}

{--Pero yo soy de la marina americana --protestó él--, tardaré tiempo en
 arreglar\ldots{}}

{--¡Haz que pase! --le gritó el Doctor-- ¡Ahora, muévete!}

{Vida intercedió.}

{--Está bien, puede confiar en él.}

{--Suba unos cien metros por este túnel, luego a la derecha, izquierda,
 arriba un poco, izquierda, directo en la intersección, una a la
 derecha\ldots{} --el Doctor se detuvo, frunció a Kelper-- ¿Lo está
entendiendo?}

{--Sí --dijo la limpiadora, sin aliento--. Mi novio conduce un taxi. Se
acaba pegando.}

{El Doctor le lanzó una mirada elegante.}

{--Eres simplemente perfecta, vaya que sí. Pues, como iba diciendo, una
 a la derecha, y luego recto hasta que lleguéis al armario de la estación
 de Aldgate --bajó la voz, asintió confidencialmente hacia Kelper--. Oh,
 y cuidado con el tipo de los galones. Al parecer es importante. Seréis
 objetivos --le dio golpecitos a Jodie North en la espalda--. Ve con
ellos tú también.}

{Ella se colocó la pistola en el hombro, pero parecía insegura.}

{--¿Protección?}

{--Seguridad en números.}

{--¿Qué hay de ti?}

{--Id tirando.}

{--No, espera un momento, ella tiene razón --dijo Mickey--. ¿Qué hay de
 nosotros, qué vamos a hacer? ¿Y qué hay de Rose? No les llevará mucho
 tiempo a estas cosas el descubrir una forma de salir hasta aquí,
¿verdad?}

{Jodie vaciló, alargó una mano hasta su bolsillo del uniforme y sacó dos
grandes granadas.}

{--Las balas no sirven de nada. Quizá deba intentar una de estas
 --apretó una en cada mano del Doctor. Él las miró, desconcertado, como
si fuera Navidad y ella le estuviera dando huevos de Pascua.}

{--Ey --dijo Vida--. Un poco fuerte para un trabajo de seguridad, ¿no?}

{--Órdenes de Crayshaw --dijo Jodie.}

{--Él cree en estar preparado --observó el Doctor--. Gracias, Jodie,
pero no, gracias. Nunca las usaría.}

{--¡Yo podría! --Mickey cogió alegremente las granadas-- Ni siquiera tú
puedes matar a la gente hablándoles.}

{--Es una fusión de cinco segundos. Pulgar abajo en la palanca de
seguridad, quitas la anilla y la lanzas lo más lejos que puedas.}

{--¿Qué? ¿La anilla? --le preguntó el Doctor, educadamente.}

{--La granada. Los fragmentos son peligrosos hasta unos cincuenta
metros.}

{--Eso es si no hacemos que el túnel se nos caiga encima --dijo Vida.}

{La limpiadora ya estaba arrastrando a Kelper.}

{--¡Vamos, pues!}

{--Buena suerte --dijo Jodie, y al cabo de poco tiempo, se hubo
desvanecido por el estrecho túnel.}

{--Bien, pues --el Doctor arrancó un grueso y pesado cable de la pared
derruida del conducto, y lo cruzó con otro par de cables expuestos.}

{--¿Qué estás haciendo? --preguntó Mikcey.}

{--La mayor parte del servicio de electricidad de emergencia del Londres
 secreto corre por aquí, y el agua es un conductor brillante --un vívido
 crujido de electricidad hizo chispas del cable, y el Doctor lo soltó
 apresuradamente--. Ahí. Debería dar a cualquier cosa que intente seguir
al contralmirante y a sus amigos un poco de shock.}

{Vida absorbió sus mejillas.}

{--¿Crees que les detendrá durante mucho tiempo?}

{--No mucho --ya había comenzado a caminar por el túnel, el cual bajaba
 en un ángulo alarmante--. Esperemos que cuando nos pongamos en marcha,
 vengan detrás de nosotros y no de Kepler. Después de todo, ahora que el
 civil desentrenado Mickey tiene un par de granadas de mano en sus
bolsillos, ¡ey! ¡Estamos tan a salvo como en casa!}

{--Sí --suspiró Vida--. Claro que sí.}

\mbox{}

{--Oh, mamá\ldots{} --Rose sintió que comenzaba a entrar en pánico al
 pensar que la podría traer allí-- No, no debo pensar en ella --intentó
 bloquear sus pensamientos, se imaginó a la TARDIS alzándose entre ellas
 (como normalmente pasaba), bloqueándola de la vista. Sí, la TARDIS era
 una buena cosa en la que pensar, era como relajante. Paciente, fuerte y
 azul\ldots{}}

{--¿Mejor? --le preguntó Huntley en voz baja.}

{--Sí --pero su recién descubierta ancla amenazaba con despegar de
 nuevo, afilada, cuando otro pensamiento le golpeó--. Espera un momento.
Jay, ¿qué has querido decir con que les has visto?}

{--Intenté decirle a Keish para que se fuera, pero\ldots{} --Jay levantó
 la mirada y ella vio la sangre oscura reunida en su ojo hinchado-- Esta
cosa dentro de mí no me permitía emitir palabras.}

{--¿Pero pudiste verla de verdad a ella y a mi madre? ¿A través de los
ojos de tu imagen?}

{Huntley se agachó a su lado, asintiendo de manera erudita.}

{--Esto me interesa en gran medida. La inteligencia acuática debe eguir
 usando su mente para rastrear sus víctimas y proyectar una aparición,
 pero ahora Jay y algunos de estos otros informan de un grado de control
 sobre lo que la aparición dice cuando ésta llega. Quizá porque han
 estado más que el resto de nosotros, las células de sus cuerpos mutantes
 son\ldots{}}

{--Sí, bueno, no importa cómo y por qué --Rose se sintió muy cansada de
repente--. La cosa es que, si él puede hacerlo quizá todos podamos.}

{--No me voy a rendir --insistió Jay.}

{--Y nosotros tampoco --dijo Rose. Ella miró a Huntley--. Simplemente
 imaginad si pudiéramos hacerlo, podríamos darles a estas criaturas de su
propia medicina. Confundir su mensaje, meter los nuestros.}

{Pero incluso mientras lo decía, Rose se doblegó con dolor, frotándose
 las sienes. Parecía como si algo la arrastrara desde dentro de su
cabeza. Huntley la agarró, pero apenas podía concentrarse.}

{La TARDIS en su cabeza había desaparecido. Pero no era su madre a quien
 veía claramente\ldots{}}

\mbox{}

{Mickey tenía cogido un puñado de cables para que el Doctor pudiera
 hacer sus cosas sónicas en la pared del túnel. Se suponía que era un
 lugar seguro en el que irrumpir, un tipo de sótano bajo los
 laboratorios. Lo cual era guay. En cuanto intentabas no pensar en las
 toneladas de tierra y hormigón entre ti y una brisa de aire fresco, o
 que estabas a dos kilómetros de cualquier idea de seguridad\ldots{}}

{Y después de todo lo que Vida les había dicho, de camino, sobre su
 noche en compañía de Crayshaw, Mickey no podía imaginarse la sensación
de seguridad de nuevo. Él la miró.}

{--Lo que no entiendo es cómo es que no te han dado branquias ni el
tratamiento de perlas directamente igual que a Rose y a tu jefe.}

{Ella se encogió de hombros.}

{--Razones cosméticas, supongo. Se supone que debía de atraer a Kelper
 aquí. Ninguno de nosotros se dio cuenta de que había llegado aquí bajo
 su propio pie. Crayshaw estaba listo para ahogarnos una vez hubiera
 reunido a todo el mundo. Si vosotros no hubierais aparecido\ldots{}}

{--Tiene que haber más que eso, ¿no? --el Doctor tenía su oreja
 presionada contra el hormigón como un ladrón de cajas fuertes intentando
 descubrir la combinación-- Quiero decir, sí, fue útil hacer que pudieras
 atraer al contralmirante aquí. Pero tuvieron muchos problemas para
 secuestrarte y devolverte a Stanchion House. Ayer por la noche, a
 Crayshaw ni siquiera le importaba que fueras asesinada mientras me
ayudabas a escapar.}

{--Él sabía que habíamos tomado muestras del mar, que sabíamos de la
 existencia de esas cosas --se frotó sus cansados ojos--. Tú has pensado
 antes que pudieran estar tras nuestros nuevos rastreadores, usarlos como
un arma.}

{--Eso fue antes de que supiéramos qué era lo que intentaban
 hacer\ldots{} --apagó el destornillador durante un momento, con una
 expresión patidifusa extendiéndose por la cara-- Oh, espera un
 momento\ldots{} --Mickey comenzó a asfixiarse-- Se me ha secado la
boca.}

{--La mía también --siseó Vida.}

{--¡Para, Doctor! --Rose brilló en una repentina existencia
 fantasmagórica justo delante de ellos, fría y gris como el mar-- No
debéis interferir. Me matarán si lo haces.}

{--¡Rose! --gritó Mickey y se cayó al suelo, doblegado por las
rodillas.}

{El agua salía de los ojos del espectro.}

{--¡Me destruirán!}

{--¡Tú les estrás destruyendo! --le gritó el Doctor-- Escuchadme, Vida,
 Mickey. Sea lo que sea que estéis viendo, no debéis creerlo.
Bloqueadlo.}

{--No puedo --gruñó Mickey, pareciendo traspuesto.}

{Vida sintió sus entrañas doler y arder, quería llorar pero no le salían
las lágrimas.}

{--Rose, recuerda lo que te dije --imploró el Doctor a la visión--.
 Confiamos en que la gente que amamos nos diga la verdad. Confiamos en
que no nos hagan daño.}

{--¿Qué está haciendo? --dijo Vida, conteniendo el aliento.}

{--La aparición está reforzándose con el agua de vuestros cuerpos --el
 Doctor apretó la mano de Mickey, apretando su frente contra la de
Vida--. ¡Debéis bloquearlo!}

{Una enorme negrura se estaba extendiendo a través de la cabeza de Vida.
Pero todavía podía seguir oyendo el sonido de la voz de Rose.}

{--No luches, Doctor --dijo la voz--. Ríndete a nosotros. O tus amigos
morirán.}
