\chapter*{CAPÍTULO DIEZ}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO DIEZ}

{Leonard Huntley estaba allí sentado, solitario y contrariado en aquella
 silenciosa tienda subterránea. Eran cerca de las once de la noche y los
 sistemas habían descendido sus brillantes luces a un nivel más empático.
 Había estado sin trabajo al menos durante una hora, sentado allí con el
 estéril brillo, y aun sin señales de Crayshaw. Ni una palabra de lo que
 le había pasado al Doctor, si es que importara. Una vez los soldados
 salieron de la cámara de descontaminación con las manos vacías, era como
si nadie se atreviera siquiera a discutirlo.}

{«Vete a casa», se dijo a sí mismo. «Obviamente no va a venir. Nuestro
 simpático vecino intruso le ha llevado hasta un tiovivo y ha dejado al
grandullón fuera de juego. ¿Te vas a quedar aquí toda la noche?»}

{--Probablemente --murmuró Huntley, suspirando. La sugerencia de
 Crayshaw de que se quedara para un encuentro le había sonado
 sospechosamente cercano a una orden. Además, no había nadie en casa
 esperándole. Unos cuantos jugadores de ajedrez en línea le esperarían
 para que llevara a cabo su siguiente movimiento, una botella de vino
 media vacía y una cena frente al televisor. Después de todo, el
 encuentro con Crayshaw le había parecido un proyecto mucho más
emocionante, si es que alguna vez tenía lugar.}

{Entonces, un grave y sonoro pitido comenzó a sonar. Alguien estaba
 utilizando el ascensor. Huntley se incorporó de un bote, se limpió sus
 palmas sudadas en su jersey. Él había dudado si seguir llevando el traje
 protector aunque estuviera fuera de servicio, solo para demostrar su
 dedicación o algo. Pero le habría hecho sudar a mares y ya estaba
bastante nervioso.}

{Con un fuerte sonido industrial las puertas del ascensor se abrieron y
 Crayshaw emergió. Se acercó de forma envarada, aun llevando sus oscuras
gafas a pesar de la floja iluminación.}

{Huntley se aclaró la garganta.}

{--¿Está todo bien, señor?}

{Crayshaw no dijo nada, pero siguió andando hacia él.}

{--Quiero decir\ldots{} ¿ha sido capturado el intruso?}

{--Venga conmigo, Huntley --dijo Crayshaw--. Verá qué ha sido
capturado.}

{Caminó tras él sin echarle un vistazo, dirigiéndose hacia la puerta de
la cámara de descontaminación.}

{Huntley frunció el ceño. Crayshaw se había quedado allí solo, antes de
 seguir a sus marines al exterior de nuevo. Seguramente habría olfateado
todas las pistas que seguía.}

{--Eh, perdóneme, señor, pero me preguntaba qué era lo que usted deseaba
 discutir conmigo --no hubo respuesta--. ¿Es algo que tenga que ver con
 cualquier cosa que el Doctor me dijera o\ldots{}?}

{--Hay algo que quiero que vea --dijo Crayshaw, introduciendo el código
de acceso.}

{Las puertas se abrieron con más suavidad que antes. Algún tipo de
 interferencia sónica había alterado completamente los circuitos, pero
 afortunadamente los chicos de sistemas habían estado trabajando y habían
 arreglado tanto las puertas exteriores como las interiores. Tenías que
 reconocérselo\ldots{} No, pensándolo mejor, no había necesidad, ya se
 llevaban bastante crédito. Pero no se les había distinguido
 individualmente por Crayshaw para compartir información privilegiada,
 ¿verdad? Tampoco les estaban mostrando una sombría cámara de
 descontaminación y el húmedo y sucio pasillo de acceso pasada la media
 noche. Vale, seguramente no se sentirían celosos por aquella parte, pero
 aun así\ldots{}}

{Crayshaw se dirigió por el pasillo sombrío, su paso infalible y
seguro.}

{--No se ha usado durante un tiempo, esta zona --observó Huntley. Estaba
 hablando para cubrir su incomodidad, pero el estridente eco no hacía más
 que reforzarlo--. Supongo que ordenará que las partes restantes del
Ascendant sean llevabas aquí abajo a su debido tiempo.}

{--¿Por qué debería hacer eso? --dijo Crayshaw en voz baja-- No ha
 conseguido nada de las otras secciones. El Doctor nos ha provisto más
información que el resto de vosotros tras solo unos minutos.}

{Huntley frunció el ceño.}

{--Sabe, no lo he mencionado antes, pero\ldots{} cuando el Doctor me
habló, me dijo algo sobre alienígenas.}

{--¿Alienígenas?}

{--Alienígenas bajo el mar --forzó una risa, pero salió estrangulada y
 aguda--. Supongo que serán monstruos del mar con alta tecnología. Y sé
 que ha habido todo tipo de bromas y trucos con respecto a
 extraterrestres que visitan la Tierra, pero creo firmemente que hay una
 explicación racional para\ldots{}}

{Cuando llegaron a la cámara de drenaje bajo el elevador de carga,
 Huntley encontró las palabras secándose en su garganta. Había gente
 reunida alrededor de la piscina circular. Estaban completamente quietos.
 Gente ordinaria, de todos los colores, algunos con trajes, algunos
 desaliñados pero todos ellos empapados, goteando en el suelo mugriento.
Respirando lenta y pesadamente, en un desordenado unísono.}

{--¿Cómo ha bajado esta gente aquí? --preguntó Huntley.}

{--Por la tubería de desbordamiento.}

{--¿La qué?}

{--Se extiende desde el lecho del río por el pozo de drenaje.}

{Huntley observó, desconcertado, a las figuras silenciosas.}

{--¿Cómo han podido llegar aquí sin ahogarse?}

{Crayshaw sonrió.}

{--No lo han hecho.}

{En ese momento, con terror, Huntley reconoció la terrible palidez gris
 de la gente en la cámara. Vio las escamas rojas en sus mejillas y
 cuello, el brillo apagado en sus ojos, como si la luz de la luna se
 hubiera reunido allí y se hubiese convertido lentamente en piedra.
 Parecían muertos, pero\ldots{}}

{--¿Esto es algún tipo de broma enfermiza? --le susurró-- ¿Cree que no
puedo ver que siguen vivos?}

{--Oh, sí --dijo Crayshaw con suavidad, alzando sus manos-- Están llenos
de vida.}

{--¿Va a dejar de hablar en acertijos, y\ldots{}? --Huntley se detuvo.
 El anciano se había quitado las gafas oscuras. Sus ojos eran enormes,
 pálidos y brillantes, como perlas colosales. Su piel blanca comenzó a
desenredarse, fundiéndose y retorciéndose como cera de vela.}

{--Queremos que te unas a nuestro festín, Huntley --la voz de Crayshaw
 se volvía más suave, sibilante, casi femenina, mientras su cuerpo se
encogía y se encorvaba, mientras la bufanda se le caía.}

{Huntley gritó, retrocedió, golpeó a uno de los mirones silenciosos, una
 mujer mayor con una chaqueta de tweed verde. Ella se cayó, hubo un
 chapoteo. Huntley registró ligeramente que la piscina estaba llena a
 rebosar de agua oscura. Un fuerte olor a sal le quemó las fosas
nasales.}

{Hubo más salpicaduras a medida que las figuras fantasmagóricas se
 introducían en el agua. Les observó, entumecido por el miedo. Ninguno se
levantó de nuevo.}

{--Este es su hogar ahora --dijo la cosa que había sido Crayshaw--. Su
nueva vida ha comenzado. Y de la misma forma pronto lo hará la tuya.}

{--Déjame marchar --Huntley se cubrió la cara con ambas manos--. No se
lo diré. No se lo diré a nadie.}

{--Pero ya sabes lo de la anticelularización, cosas alienígenas.}

{--No, no, no lo sé.}

{--Eres una criatura solitaria, Huntley. Puede que escapes al festín. No
podemos permitir que hables de esto.}

{--No, por favor\ldots{} --balbuceó Huntley--. Juro que no creo en nada
de esto.}

{--Entonces permítenos que te montemos una demostración.}

{Entre sus dedos, Huntley atisbó algo tenso y espeso alzarse ante él.
 Agarrando sus manos le empujó hacia la piscina y fue como caer en
 cristal. El agua salada se derramó en su boca, engrosándose como unas
 antiguas gachas de avena, llenándole con hambre. Vislumbró unos grandes
ojos plateados mirando a los suyos y sintió un dolor agudo en la nuca.}

{Para entonces, la negrura del agua era absoluta y él estaba perdido.}

\mbox{}

{Rose y el Doctor estaban atrapados en la parte trasera del taxi. Vida
 estaba sentada en el asiento delantero. Su teléfono móvil estaba
 presionado en su oreja, aunque no estaba hablando, solo observaba por la
 ventana en silencio. El taxista, apaciguado por el dinero en efectivo,
 había puesto música country y música occidental. Los duelos de banjo y
 guitarras desenfadadas hacían una extraña banda sonora para la
conversación.}

{--Este gran secreto subterráneo que vendiste --dijo Rose--, ¿por qué se
construyó, entonces?}

{El Doctor se encogió de hombros.}

{--Supongo que empezó como una paranoia de la Guerra Fría, espero,
 dirigiéndose desde Q Whitehall --debió de ver su mirada en blanco--. Ya
 sabes, esos profundos túneles para transmisiones de energía y
 comunicaciones por entre todos los lugares de grandes gobiernos, en caso
 de que estallase una guerra nuclear --mantuvo su voz baja, y miró hacia
 el taxista--. Hoy en día, con todo este interés en la Tierra sobre el
 espacio exterior\ldots{} diría que hay unas cuantas bases secretas
científicas en operativo por todo Londres.}

{--Por toda la parte subterránea, querrás decir --Rose miró hacia su
regazo--. Lamento haberlo fastidiado. No cuidé de Anne como me pediste.}

{--No es culpa de nadie --dijo el Doctor, en voz baja--. Ya habrá
conseguido su deseo más preciado. Se ha ido para unirse a su hijo.}

{Rose asintió, aunque el pensamiento apenas le hizo sentirse mejor.}

{--Al menos Mickey ha evitado que Keish vaya tras Jay.}

{--Igual de bien. Le he visto.}

{--¿A Mickey?}

{--A Jay. No en la forma de ese tipo de apariciones fantasmagóricas en
 la que puedes ver a través de ello. Al Jay real. O en lo que se ha
 convertido, da igual --Rose se estremeció al ver la mirada embrujada en
 el rostro juvenil del Doctor--. Supongo que lo está llevando bien,
 considerando que había sido sometido a algún tipo de vivisección
 alienígena. Pero no le veo mandándole a Keisha una postal en cualquier
momento.}

{--¿Estará bien?}

{El Doctor no dijo nada. La siguiente canción comenzó a sonar, algún
canto lúgubre sobre una madre que perdió a su hijo.}

{--¿Por qué no te lo has traído? --le preguntó en voz baja.}

{--Es una historia divertida. Estábamos a punto de escapar, muy
 atrevidamente, podría añadir, cuando una carga de agua intentó
 atraparnos y un pirata y un capitán de submarino aparecieron de la nada
 y lo arrastraron de vuelta por un eje de 100 metros hacia ese gran
 charco negro\ldots{}}

{--Oh, ¿eso es todo? --se secó la humedad de sus ojos-- Doctor, quería
 tanto llegar a Jay. Nadar hacia él, a través del agua. Una vez le vi
 aparecerse así en la tienda, estuve segura de que estaba allí, bajo el
 río\ldots{} El de verdad, ya sabes. Y estaba segura de que podría llegar
 a él. Fuera lo que fuera que estuviera en mi camino, me sobrepondría a
ello.}

{--Pero no fuiste.}

{--No. No, me detuve --se encogió de hombros--. Nunca conocí siquiera a
Jay del todo bien. Solo fue como un enamoramiento rápido.}

{--Tú dijiste que cuando apareció en primer lugar en el piso, estaba
hablándole a Keisha. ¿Pero entonces, él también te vio?}

{--Y me reconoció, sí. Entonces fue cuando me pregunto si quería venir
al festín como si se le hubiera ocurrido. Como una meditación.}

{Él asintió.}

{--¿Cómo te hizo sentir?}

{--Estaba demasiado ocupada estando asustada de muerte en ese momento
 como para sentir nada. Pero quizá fuera un poco\ldots{} no sé, doloroso
 --le miró--. Porque, bueno, nunca me tomó en serio, ¿no? Nadie quiere
sentirse como el segundo plato.}

{--Esa sensación puede que salvara tu vida --el Doctor se removió en el
asiento--. ¿Ya hemos llegado?}

{Vida no se giró.}

{--Cinco minutos.}

{Rose le dio un codazo al Doctor.}

{--¿Qué querías decir con que salvó mi vida?}

{--Cuando la aparición de Jay vino a ti de nuevo\ldots{} quizá un rastro
 subconsciente de ese resentimiento te hizo recelosa. Te hizo que dejaras
 de confiar en él absolutamente, de la forma en la que lo hace Keisha. La
 forma en la que Anne confiaba en su hijo --sus rasgos angulares
 brillaban y desaparecían con la luz de la calle y las sombras--.
 Confiamos en que la gente que amamos nos cuente la verdad. Confiamos en
 que no nos hagan daño. Y algo, alguna fuerza, está comerciando con
ello.}

{--¿Pero para hacer qué?}

{--No lo sé --sacó algo de su bolsillo, una bolsita de plástico llena de
agua--. Eso es lo que tenemos que descubrir.}

{Las instalaciones de Londres de la Oficina Europea de Investigación
 Oceanográfica y Desarrollo estaban en Clerkenwell, un edificio anónimo
 de ladrillos negros de un par de pisos de alto. Vida pagó al taxista con
 un par de billetes extra y se apresuró a subir los escalones hasta una
 gran puerta verde. Ella miró a su alrededor antes de introducir su
tarjeta en el pequeño aparato al lado de la puerta.}

{--No creo que nos hayan seguido --se ofreció el Doctor.}

{Vida forzó una sonrisa incómoda.}

{--Estoy paranoica.}

{Abrió el camino hacia el interior. Todo eran altos techos, pasillos
 blancos, alfombras de pelo largo, eficientes y de apariencia de oficina
de negocios, pero no demasiado amigables.}

{--He intentado contactar con mi jefe --siguió diciendo Vida--. Andrew
 Dolan, el hombre que me cambió el puesto en Stanchion House, a pesar de
 mi fiera oposición --se apartó el pelo de la cara--. No sabía lo que era
fiero, por aquel entonces.}

{--¿Tenéis un laboratorio por aquí? --preguntó el Doctor, abruptamente.}

{--¿Qué? Oh, sí, tenemos un par.}

{--Enséñame el más grande. El más grande y el que más brille.}

{--De acuerdo.}

{Rose se descubrió sintiéndolo por Vida. Recordó cómo se había sentido
 cuando había descubierto cuántas pesadillas moraban en las sombras de su
mundo familiar. Colocó una mano en el hombro de la mujer.}

{--¿Estás preocupada por él? Por tu jefe, quiero decir.}

{Ella miró agradecida a Rose porque se hubiera molestado en
preguntárselo.}

{--Crayshaw me dijo que había hablado hoy con Andrew. No he sido capaz
 de contactar con Andrew desde entonces, en ninguno de sus números. ¿Y
qué hago ahora? ¿Ir a la policía?}

{--No te lo recomendaría --gorjeó el Doctor.}

{Vida puso su mano sobre su cabeza, se rascó la cabeza mientras
pensaba.}

{--¿Creéis que estarán los peces gordos de la marina en todo esto? Fue
 el comodoro Powers quien puso a Crayshaw a cargo de esta investigación.
 Si vamos a él y le decimos lo que ha estado pasando\ldots{}}

{--Incluso si nos creyesen, ¿qué harían? Puede que lleven a cabo una
 investigación, esperarían un par de meses mientras estudian las
 pruebas\ldots{}}

{--Mientras sea lo que sea que quiere estallar está haciéndolo --añadió
Rose.}

{--Bueno, quizá debería advertir a Kelper\ldots{}}

{--El poderoso vicealmirante de Norfolk --dedujo el Doctor.}

{--\ldots{}cuando llegue aquí. Va a reunirse con Crayshaw en primer
 lugar, inspeccionando esos restos. Y, oh, qué bien, se supone que debo
estar con él.}

{--Yo fui una vez de vacaciones a Norfolk --anunció Rose--. Con una
caravana en Cromer. Todo era muy plano.}

{Vida suspiró.}

{--Veamos si podemos descubrir qué decirle antes de que llegue. El gran
 laboratorio brillante está por ahí, ¿verdad? --el Doctor intentó un par
de grandes puertas dobles pero estaban cerradas.}

{--Dejarte entrar ahí sin autorización --negó con la cabeza mientras
introducía otra contraseña--, sería hacer que me dispararan.}

{--Alégrate que ya has esquivado bastantes balas esta noche.}

{La mirada de Vida fue probablemente lo bastante dura como para abrir
 las puertas de los laboratorios sin ayuda, pero el Doctor le echó una
mano.}

{--Ey, antes de que te pongas en modo niño con una maqueta de trenes ahí
 dentro --dijo Rose, sacando su móvil--. Voy a llamar a Mickey, para ver
 cómo están él y Keisha\ldots{}}

{El Doctor asintió.}

{--Haz que vengan. Ahora.}

{--¿Por qué?}

{--Estoy preocupado.}

{--Vale pero, ¿por qué\ldots{}?}

{No sirvió de nada. El Doctor ya se había desvanecido dentro.}

{Vida le siguió, negando con la cabeza, y Rose sabía exactamente cómo se
sentía.}

\mbox{}

{--Así que quiere que vayamos para allá, ¿eh? --dijo Mickey, apuntando
 la dirección, con el teléfono calentándole la oreja. Miró hacia Keisha,
aun durmiendo en el sofá-- Está bien sentirse querido por una vez.}

{--¿Keisha está bien?}

{--Creo que sí, por el momento. Estaba volviéndose loca, pero ha llamado
su madre.}

{--¡Pero su madre es una arpía!}

{--No puede ser todo malo. Cuando Keisha ha oído la voz de su madre paró
en su ataque. Ahora está descansando.}

{--Siento haberos dejado a los dos solos, cuando tú no\ldots{} bueno, ya
sabes. Eres tan dulce al hacerlo por mí.}

{--Bueno, ella es tu amiga, ¿no? --se detuvo. Quizá pudiera decirlo.
 Decirle a Rose la verdadera razón de la incomodidad, la mala
 sensación\ldots{}}

{--Bueno, no es solo el Doctor, yo también te quiero aquí, Mickey.
Necesito alguien con el que hacer novillos.}

{--¿Cómo?}

{--Quiero decir, me siento como si estuviera en una clase de ciencias. Y
siempre solía hacer novillos en ciencias.}

{--Chica mala.}

{--Te encanta.}

{Él sonrió.}

{--Llegaré lo antes que pueda. Nos vemos, ¿sí?}

{--Sí.}

{Ella colgó. Mickey observó el teléfono durante un minuto entero antes
 de volver a ponerlo en el bolsillo y removió a Keisha amablemente para
despertarla.}

{Sus ojos verdes se abrieron de golpe y se tensó, incorporándose de
golpe.}

{--Está bien --dijo Mickey--. Solo soy yo.}

{Se relajó, solo un poco, algo móvil en su mirada.}

{--Fui yo quien te despertó la última vez, ¿no?}

{Mickey apartó la mirada.}

{--Será mejor que vayamos tirando. Rose y el Doctor quiere que vayamos a
verlos.}

{--¡Pero mi madre va a venir!}

{--Puedes dejarle una nota o algo --él vaciló--. Mira, sé que no os
 habéis visto en años\ldots{} pero no estará aquí hasta mañana por la
mañana, ¿no? Y te habré devuelto a casa por entonces.}

{Ella le miró.}

{--¿Mi chófer personal?}

{Él se encogió de hombros.}

{--No pasa nada.}

{--Guau --dijo ella--. Sí que te sientes culpable.}

{Se apartó enfadado, pero ella saltó y le puso las manos en el hombro.}

{--No, espera. Lo siento.}

{Su mano parecía fría contra su camisa.}

{--Da igual.}

{--Está fuera de sentido. Solo\ldots{} --cruzó la sala para ponerse
 delante de él, y él pudo ver lágrimas frescas en sus ojos-- Es solo que
 tengo mucho miedo, Mickey. Nunca he tenido mucho, y Jay era tan precioso
 para mí y\ldots{} ahora se ha ido y mi madre dice que va a bajar
 y\ldots{} ¿qué pasa si la lío? --se acurrucó en sus brazos-- Mickey, no
hago más que alejar a las personas de mí y liarlo todo.}

{Él se quedó quieto mientras Keisha se apoyaba en él, presionando su
 cara húmeda contra su cuello. Pero todo lo que podía sentir era el calor
en su oreja por el móvil.}

{--Será mejor que vayamos --le dio golpecitos en la espalda, luego se
alejó cuidadosamente--. Hablaremos sobre ello en el coche, ¿vale?}

{Se sorbió la nariz en un húmedo pañuelo y se obligó a sonreír.}

{--Sí.}

{Cruzaron la puerta principal y se marcharon.}

{Tras el sofá, en su bolso abandonado, el teléfono de Anne sonaba con un
 electrónico ``Mangas verdes'' mientras alguien llamaba. El tono siguió
sonando, lastimeramente, en el piso vacío.}

\mbox{}

{Rose volvió a introducir el teléfono en el bolsillo y paseó hasta el
 interior del gran laboratorio de investigación oceanográfico.
 Ciertamente era brillante, blanco y moderno, bien ordenado. El Doctor se
 había puesto ocupado, reuniendo atriles, matraces y mecheros de Bunsen
en una mesa, junto con montones de cosas que ella no reconoció.}

{Vida le observaba cautelosamente.}

{--Sírvete, por cierto.}

{El Doctor le mostró una brillante sonrisa.}

{--Lo haré. ¡Ey, ahí está Rose! Hola, Rose. ¿Está Keisha de camino?}

{--Lo estará --Rose miró algunas tablas en la pared, que mostraban
 montones de pequeños caminos de puntos contra un fondo de azul oscuro--.
 ¿Qué hacéis aquí, Vida? Quiero decir, ¿qué investigáis en el océano y
eso?}

{--Analizamos los elementos constituyentes del mar a lo largo del tiempo
 --Vida pareció animarse un poco, quizá porque estaba en aguas más
 seguras y más familiares--. Nuestra investigación es bastante puntera,
 la verdad. Ayudamos a establecer un océano global y los patrones de
 circulaciones de las corrientes profundas, identificamos los procesos
 biogeoquímicos del océano, exploramos las rutas de transporte de los
 materiales derramados\ldots{}}

{Rose levantó la cabeza.}

{--Seguro que le quita toda la diversión a nadar.}

{--Puede que no quisieras nadar si supieras qué hay en el agua.}

{--¿Qué? ¿Tiburones y cosas?}

{--Estaba pensando en un nivel menos visible.}

{--Siempre el más peligroso --coincidió el Doctor, salpicando unas gotas
de su bolsa de agua en un matraz de cristal.}

{--Ese pedazo sobre los materiales derramados --dijo Rose--. ¿Quieres
 decir que comprobáis cómo se extiende la contaminación en el agua y esas
cosas?}

{--Exactamente. Identificar y medir tanto los químicos contaminantes y
 naturales en el océano --asintió Vida--. Es una de las mejores formas de
usar nuestros descubrimientos aquí.}

{--Pero hay otros --dijo el Doctor. Fijó su matraz en un atril y ahora
 estaba toqueteando algunos botes de una cabina de humos--. ¿Usáis
 rastreadores químicos para estudiar cómo se extienden esos
contaminantes?}

{--Algunas veces.}

{--Y los liberáis de los barcos como el Ascendant. Compartiendo vuestros
descubrimientos con los militares.}

{Vida asintió lentamente.}

{--Somos una organización civil. Pero los militares estadounidenses han
 patrocinado ciertos experimentos. Para este estamos usando rastreadores
 desarrollados recientemente, filamentos subatómicos sobre una base
 acuosa. Pequeños transmisores y receptores orgánicos, pueden decirnos
donde están en el océano. Es inofensivo para la vida, por supuesto.}

{El Doctor chasqueó la lengua.}

{--En teoría.}

{--Y en la práctica.}

{--Pero la práctica no siempre hace la perfección --cruzó de vuelta a la
 mesa con unos cuantos botes, abriéndole los ojos--. Ahora, me parece que
 tenemos un gran almirante americano en nuestra manga, o algo. Es
 divertido que debamos tomar tanto interés en vuestra investigación sobre
 la contaminación --olisqueó uno de los botes y reculó--. De nuevo,
 depende del soborno. Una vez puedas predecir precisamente la extensión
 de ciertos agentes químicos en el agua, bueno, el cielo es el límite. O
 el océano, mejor dicho --vertió parte de los contenidos del bote en un
 matraz--. Puedes inundar el puerto de tu enemigo o las zonas de pesca
 con esos pequeños filamentos atómicos, en una solución química adecuada,
 por supuesto, y luego todo lo que necesitas es una señal de
 activación\ldots{}}

{--¿Y qué sería esa activación? --preguntó Rose.}

{--Oh, ¿qué crees, Vida? ¿Un elemento corrosivo para destruir flotas de
 barcos o un banco de submarinos? --sugirió el Doctor alegremente--
 Agentes biológicos programados para barrer ciertos peces indígenas,
 obligando a una nación a llevar acabo acuerdos de pesca poco
 justos\ldots{}}

{Vida le observó con frialdad.}

{--¿De qué estás hablando?}

{La alegre mirada del Doctor también se había endurecido.}

{--Vamos, no me digas que esas posibilidades no se te han ocurrido. O a
Kelper.}

{--Cualquier investigación teórica tiene muchas potenciales
aplicaciones.}

{--Lo sé --dijo, oscuramente, usando el destornillador sónico en el agua
 del matraz--. He visto algunos de ellos en activo. Solo hace un par de
años.}

{--¿Quién eres? --Vida le observó, luego a Rose-- ¿Para quién
trabajáis?}

{--Si eso, trabajamos en contra --dijo Rose--, en contra de los malos,
de los monstruos.}

{--Bueno, Doctor, quienquiera que seas con tu útil ayudante adolescente,
 lamento si mi trabajo me hace un monstruo a tus ojos, pero la verdad es
que no estoy de humor para ataques personales ahora mismo.}

{Rose se dio cuenta de cómo habían sonado aquellas palabras.}

{--Mira, no pretendíamos\ldots{}}

{--No, no te molestes --Vida adelantó su barbilla, desafiante, pero su
 labio temblaba solo una fracción--. Os estoy permitiendo abusar de mis
 habilidades contra mi mejor juicio, pero maldita sea si dejo que
 comencéis a abusar de mí. Vosotros os podréis pasear por ahí con un
 recelo alegre, pero yo estoy aquí. Así que simplemente\ldots{}
 simplemente seguid con lo que sea que estéis haciendo en esa agua,
Doctor, para que así podamos llegar a algunas respuestas.}

{--Buena idea --dijo el Doctor, suavemente. Luego asintió para sí
 mientras removía el líquido con textura de sirope en el matraz con el
 destornillador y colocaba un poco en una placa de microscopio--. Y
 tienes razón, por supuesto. Cualquier técnica científica puede
 convertirse en un arma mientras se tenga la voluntad para ello. Solo hay
 que tomar la anticelularización fusionada por hidrógeno\ldots{}}

{--¿La qué?}

{--Recrear materia a nivel atómico. Metal, maquinaria, carne, todo lo
 mismo. Alguien lo ha usado con el Ascendant\ldots{} y su tripulación.}

{Vida sonó tímida y frágil.}

{--¿Y dices que son alienígenas los que lo hacen?}

{Él asintió.}

{--Quizá estaban detrás de tu nuevo rastreador superchulo. Ya sabes, los
Filamentos Subatómicos en Base Química Acuosa, marca registrada.}

{--¿Por qué? --se preguntó Rose-- ¿Crees que quieren comprobar la
extensión de algo en el océano?}

{--Los filamentos se transmiten. Quizá quieran usarlos de alguna
manera.}

{--Pero si son tan avanzados que pueden jugar con los átomos\ldots{}}

{--Avanzado es una de esas palabras divertidas, Rose --le dijo el
 Doctor--. Algunas cosas son más fáciles para algunas especies que otras.
 Quiero decir, no puedes tejer una red, ¿pero esto te hace menos avanzado
 que una araña? --se giró de vuelta hacia Vida-- Dices que nunca has
 tenido días como estos, pero supongo que has flirteado con ellos. De
 vuelta en el remolque, cuando mencioné que había algo en el agua, eso te
golpeó un nervio, ¿no es así? Tú y Andrew descubristeis algo, ¿qué?}

{Vida, aparentemente descontenta, se sentó en el duro taburete del
laboratorio.}

{--Mandamos barcos de sondeo hacia el Mar del Norte alrededor de donde
 se hundió el Ascendant. Tomamos muestras del agua para ver si los nuevos
 rastreadores habían sido liberados antes de que el barco se hundiera
 --se detuvo durante unos pocos momentos, como si fuera traspasada por un
 líquido burbujeante--. Estudiamos la geoquímica de las muestras. No
 había señal de los rastreadores. Pero dentro de un radio de tres millas
 del hundimiento, encontramos elementos que no habían sido descubiertos
 en la Tierra. Como sales y proteínas, pero completamente diferentes de
 cualquiera descubierto anteriormente. El código era\ldots{} --se detuvo,
negando con la cabeza-- Solo puede ser descrito como alienígena.}

{--¿Un subproducto de un proceso de fusión? --murmuró el Doctor, mirando
por el extraño microscopio de la mesa siguiente-- ¿O algo más'}

{--¿Qué estás mirando, por cierto? --preguntó Rose.}

{--El agua del pozo de drenaje por debajo de los cañones del ascensor
 del carguero. Olía un poco a pescado en mi opinión, así que yo\ldots{}
 --notó cómo Vida apartaba la mirada y se mordió el labio-- Una gran
reacción de nuevo, Vida.}

{--Andrew\ldots{} mi jefe. Cuando los restos del Ascendant fueron
 llevados a la Stanchion House, Crayshaw comenzó a volverse
 súper-obstructor. Nos preguntamos qué podría estar escondiendo,
 especialmente después del agua rara que descubrimos. Así que Andrew se
 las arregló para mirar con los planos de la Stanchion House, la parte
 subterránea, quiero decir. Queríamos saber si había otra forma de llegar
 al pecio, parecía solo la única forma para que pudiéramos descubrir qué
les había pasado a los rastreadores.}

{--Pícaros --dijo el Doctor, aprobándolo, mientras movía el microscopio
en su sitio--. ¿Qué descubristeis?}

{--Que el pozo de drenaje se extendió hace dos meses, a unos 80 metros.
 Poco antes de que el pecio fuera recuperado --Vida se rascó el corte en
 la frente--. Fue casi la primera cosa que Crayshaw hizo después de que
fuera asignado para dirigir el asunto.}

{--¿Para qué molestarse? --dijo Rose.}

{--No podíamos preguntarle, ¿o sí? --Vida sonaba amarga-- Todo alto
 secreto, no se supone que lo deberíamos saber, lo cual es por lo que
 estábamos intentando convencer a Kelper para que llevara a cabo una
 inspección sorpresa ante lo que había acordado con Crayshaw. Intentar
pasar el toro y descubrir la verdad.}

{--Vamos, la verdad es obvia, ¿no? --el Doctor estaba bizqueando a
 través de la lente del microscopio-- Una vez la nueva extensión fue
 construida, el pozo de drenaje fue inundado. Ha estado preparando las
cosas. Construyendo un pequeño hogar desde el hogar.}

{--Y es por es por lo que Jay está cautivo --se dio cuenta Rose--. Y
Peter.}

{--Y posiblemente el resto de la tripulación también. ¿Pero qué hay de
 los que son como Anne? ¿Para qué quieren familiares y amigos? --el
 Doctor levantó la mirada, enfadado-- ¿Crees que Mickey se ha perdido?
¿Dónde está Keisha?}

{--¿Para qué la necesitas?}

{--Para ver si puedo descubrir las mismas cosas en ella que hay en las
 muestras del agua --dijo, mirando significativamente a Vida--. Sales y
proteínas alienígenas.}

{Vida asintió, una mirada de resignación en su cara mientras cruzaba la
sala hacia un tipo de nevera de alta tecnología en un rincón.}

{--Cogeré una de las muestras del Marte del Norte para compararlo.}

{--Y algunas hipodérmicas, ya que estás. ¿Está bien eso?}

{--Deberíamos tenerlas en algún lugar.}

{--Así que estamos luchando contra agua sucia --resumió Rose--. Eso es
impresionante.}

{--Estamos luchando contra algo que tiene mucha afinidad con el agua
 --respondió él--. Algo que puede emplearla, adaptarla para llevar a cabo
 un propósito\ldots{} incluso tomarla prestada de los seres humanos en
las inmediaciones.}

{--¿Qué?}

{--Bueno, eso es básicamente todo lo que sois, vosotros los humanos,
grandes bolsas de agua.}

{--Te recuerdo diciendo algo así.}

{--El cerebro, 70\% de agua. Los pulmones, casi un 90\% de agua. La
 sangre, un 83\%. Vuestras células están llenas de cosas.}

{--H2O, dios mío --dijo Rose, con un escalofrío recorriéndole--. Esos
 soldados, Mickey, la quiosquera, todos ellos deshidratándose siempre que
hay un ``fantasma'' cerca. Así es cómo se proyectan esas cosas.}

{--Voy a ignorar la parte de ``vosotros los humanos'' --anunció Vida,
 mientras le pasaba al Doctor la muestra y las jeringas prometidas--. Y
 me gustaría ignorar esas cosas sobre la fusión del hidrógeno que has
 escupido. Pero con dos átomos de hidrogeno disponibles en cada molécula
de agua, hay mucho potencial para una ``anti-celularización''.}

{--Ahí tienes razón.}

{--Es increíble pensar que la vida alienígena pueda adaptarse para tomar
 tal ventaja de su medio ambiente\ldots{} --Vida hundió su cara entre sus
 manos-- Oh, dios, escuchadme. Estoy comenzando a tragarme toda esta
historia loca.}

{--Bueno, el agua generalmente es fácil de tragar --dijo el Doctor,
 quitando la jeringa de su envoltorio de plástico--. Debe de ser por eso
por lo que dicen que ahogarse es una buena forma de irse.}

{--¿Podemos unir todas estas cosas sobre el festín de los ahogados,
entonces? --se aventuró Rose-- ¿Se han tragado cosas en el agua?}

{El Doctor se encogió de hombros.}

{--Un momento, pero, ¿cómo crees que se lo han pasado a Keisha?}

{El Doctor levantó un hombro.}

{--Solo una corazonada. Esté probablemente en tu sangre, también, por
 supuesto. Vamos, súbete la manga. Déjame una salpicadura de esa vieja
cosa roja.}

{--Oh, maravilloso --Rose sintió una vibración contra su cadera--.
 Salvada por un SMS.\@ Espera --sacó su teléfono--. Mickey está fuera con
Keisha. Quieren que les dejemos entrar.}

{El Doctor giró su matraz de agua.}

{--Me pregunto cuánta fuerza de esta ha estado esperando en el Mar del
 Norte\ldots{} y qué decidió que se dejara ir ahora --levantó la
mirada--. ¿Pero qué quiere?}

{Rose asintió lentamente.}

{--¿Y cuánto tenemos para detenerlo?}
