\chapter*{CAPÍTULO DOCE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO DOCE}

{Incluso en medio de su terror, Vida se preguntó si se estaba volviendo
 loca. Estaba siendo arrastrada en sus propias oficinas, barrida como un
tronco en unos rápidos. Simplemente era todo demasiado surrealista.}

{La puerta principal había sido dejada abierta. Pensó con pánico que se
 rompería la espalda. Pero el agua parecía solidificarse bajo ella,
haciendo un tipo de cojín mientras se deslizaba hasta la acera.}

{Ella gritó, pataleó y golpeó el agua, pero ella fluía calle abajo,
 llevándola con ella. «¿Se detendrá en los semáforos?», se preguntó en la
 lejanía, intentando imponer algún tipo de lógica en su situación.
 Entonces vio la boca de cloaca ante ella. La tapa estaba apoyada contra
un coche aparcado.}

{«Oh, por favor, esto no está pasando».}

{Impotentemente, Vida se introdujo en la negrura de las cloacas. Oyó el
 chapoteo pero no notó nada. Sabía que las cañerías llevaban el agua de
 la lluvia igual que las residuales en un sistema combinado. ¿Y dónde
llevaban aquellos canales sobrecargados de agua?}

{¿A dónde sino? Hacia el Támesis\ldots{}.}

{El agua se colocó a su alrededor como un viejo capullo, protegiéndola
 mientras avanzaban. ¿Esto es lo que te pasó a ti, Andrew? Su mente se
 fijó en el pensamiento en la oscuridad negra como la tinta. Estaba
 cogiendo velocidad y las lágrimas comenzaban a formar una bola en su
garganta. «Quizá te vea pronto».}

\mbox{}

{Rose corrió hacia el medio de la carretera y miró a su alrededor.}

{--¿Vida? --gritó.}

{Pero la carretera estaba desierta: sin rastro, ni señales de ninguna
vida. La calle estaba silenciosa y vacía.}

{Las lejanas sirenas sonaban más altas allí. Hacían una buena banda
 sonora para sus emociones. ¿A dónde demonios había ido Vida? ¿Cómo podía
 haberse desvanecido? Rose comenzó a correr de nuevo, en caso de que
 pudiera quizá alcanzarla. Podía haber sido una causa perdida, pero si la
 verdad era dicha no podía enfrentarse a Keisha y a Mickey por ahora.
 Dando vueltas por los planetas alienígenas, sintió que había
 empequeñecido su antigua vida, y todavía aquella verdad del pequeño
 hogar malicioso le había cogido por la nuca y la había hundido de vuelta
a los viejos días.}

{¿Cómo podían\ldots{}?}

{Negó con la cabeza, siguió corriendo, empujándose más y más. Vida
 necesitaba ayuda y rápido. Si las aguas alienígenas habían pretendido
 matarla, podrían haberlo llevado a cabo en el edificio. Así que la
necesitarían viva por alguna razón. ¿Pero por qué?}

{Daba igual, blanco y en botella, la estarían llevando de vuelta a
Stanchion House. ¿Y qué podría hacer sobre ello?}

{Los sonidos de las sirenas crecían. Mientras se acercaba al extremo de
 la carretera, una ambulancia y una gran furgoneta de policía aparecieron
 de un callejón. Era lógico que se dirigieran al río. Y ya que ella
 también\ldots{}}

{Los vehículos aminoraron su velocidad ante los semáforos en rojo,
 comprobando que las carreteras estaban despejadas antes de acelerar en
 su camino. Rose aprovechó el momento y corrió a la parte trasera de la
 furgoneta. Armándose de valor, pegó un bote ligero encima del
 guardabarros trasero y se agarró de una de las barras de las pálidas
puertas dobles.}

{--Gran, gran plan, Rose --murmuró. Pero era cuestión de vida o muerte.
 Con suerte se detendrían en la siguiente esquina, ante la vista de una
mujer rubia siendo arrastrada por la calle por un charco fugitivo.}

{--Aguanta, chica --murmuró, tanto para Vida como para sí. Entonces,
 agarrándose como si dependiera su vida de ello, se encontró dirigiéndose
al río.}

\mbox{}

{El Doctor se esforzó para levantarse del suelo del laboratorio, pero
 parecía más como si estuviera subiendo a nado desde algún lejano y
oscuro lecho marino. No iba a permitirlo.}

{--No\ldots{} soy\ldots{} como\ldots{} los\ldots{} humanos --le espetó,
 empujando las palabras con el último de sus alientos--. No\ldots{}
 me\ldots{} puedes\ldots{} tener.}

{El agua comenzó a perder su fuerte sabor. Su mente comenzaba a
 aclararse. Cerró sus ojos de golpe, sintió al agua perder el agarre,
asintió furiosamente, intentando equilibrarse.}

{--Sal de mí --gritó, y al menos pudo respirar de nuevo--. ¡Fuera!
--rugió.}

{Su cara y sus ropas estaban secas, como si el ataque nunca hubiera
sucedido. Corrió al lavamanos, pero también estaba seco.}

{--¿Dónde estás? --gritó, abriendo los grifos. El agua salió bajo una
 enorme presión, salpicando el lavamanos, empapándole en aquel momento,
por encima de la cintura y sus pantalones.}

{--¡Doctor!}

{--¿Mickey? --el Doctor se giró para mirarle de cara, mirando hacia
 abajo-- Vale, una gran mancha mojada en los pantalones. Parece
sospechosa pero no es lo que piensas.}

{--Nos han atacado --jadeó Mickey--. Esos bufones con vestidos
graciosos, salieron del agua.}

{--¿Ah, sí? Oh, sí, seguro que sí --el Doctor corrió para comprobar que
 estaba bien--. Matar varios pájaros con el mismo tiro de agua.
 Reabsorber la muestra de agua, intentar calarme ya que no soy de aquí,
 y\ldots{}}

{--Se han llevado a Vida --dijo Mickey--. La arrastraron en un puñado de
agua, justo por la puerta.}

{--Rose fue tras ella --añadió Keisha, apareciendo por la esquina del
pasillo.}

{--¿Ah, sí? --el Doctor se estremeció-- Eso no ha sido muy inteligente.
Valiente y adorable, sí, pero no inteligente.}

{Mickey echó una mirada a Keisha.}

{--No la culpo por no quedarse por aquí.}

{--Pues lo acabas de hacer --dijo el Doctor, vagamente--. Vamos, piensa.
¿Por qué se llevarían a Vida?}

{--¿Cómo se supone que vamos a saber qué quiere hacer un charco con su
 vida? --entonces Mickey se quedó congelado-- Espera. Este tipo, el
 contraalmirante con el que se suponía que iba a reunirse ya que su jefe
 había desaparecido. Si no se puede reunir con él, ella no podrá irse de
la lengua, y Crayshaw sale del apuro.}

{--No creo que Crayshaw esté demasiado preocupado porque un pez gordo
 llame a su puerta. Pero los peces gordos sí que tienen sus maneras
 de\ldots{}}

{--Dios, te lo íbamos a decir --dijo Mickey--. La edad de Crayshaw,
 estamos hablando de unos 250 años. Está en los archivos navales, el
mismo tipo. Se hundió en el mar.}

{--Los alienígenas le cogieron --dijo Keisha, temerosa--. ¿Pero cómo
puede ser tan viejo?}

{El Doctor no parecía lo más mínimo sorprendido.}

{--El cuerpo humano es 70\% agua y la sal es un preservador natural.
 Añádele un poco de bioquímica alienígena\ldots{}}

{--Llevaba gafas de sol cuando le vimos --confirmó Mickey--. Debe tener
perlas por ojos, como los que me golpearon. Él es uno de ellos.}

{--Pues montémonos en el Mickey-móvil --dijo el Doctor--. Necesitamos ir
a Stanchion House. Estas cosas habrán llevado a Vida allí.}

{--No sabes eso.}

{--¡Te apuesto cualquier cosa! ¿Cuánto quieres apostar? ¡Cualquier cosa!
 ¡Diez, veinte, cincuenta, una\ldots{} libra!}

{Mickey negó con la cabeza con tristeza.}

{--Así que, ¿qué vamos a hacer?}

{--¡Colarnos dentro, por supuesto!}

{--¡Pero habrá soldados ahí dentro!}

{--Quiero irme a casa --dijo Keisha, en voz baja--. No puedo lidiar con
esto. Por favor, llevadme de vuelta para que pueda esperar a mi madre.}

{Mickey la miró.}

{--Primero necesitamos encontrar a Rose.}

{--No tardaremos mucho --dijo el Doctor, alegremente--. La pillaremos de
camino. ¡No puede haber ido lejos!}

\mbox{}

{--Oh, dios. Oh, dios. Oh, dios --Rose seguía agarrada a la parte
 trasera de la furgoneta de policía. Seguía queriendo golpear las puertas
para hacer que parara, pero no se atrevía a soltar su agarre.}

{Aquello tenía que competir para ser uno de los momentos más tontos que
 había protagonizado. Su corazón latía más rápido que el motor. El suelo
 era borroso, tenían que ir a sesenta o setenta kilómetros por hora por
 aquellas calles. No había señal de Vida en ningún lugar y ya no notaba
 nada en sus manos. Cada vez que giraban una esquina, sus brazos ardían
por el esfuerzo de mantener el equilibrio.}

{Pero finalmente la furgoneta gruñó para frenar cerca del río. Rose
 desenganchó sus dedos, tambaleándose hasta el suelo con toda la gracia
 de un personaje de dibujos que acabara de atravesar una pared de
 ladrillos. Con dolores por todas partes, se lanzó bajo un vehículo,
 justo cuando las puertas traseras se abrían de par en par y unas chicas
y chicos salieron a montones.}

{--La conductora estaba loca --dijo alguien, a unos metros de
distancia.}

{--Dímelo a mí --murmuró Rose. Se asomó por debajo de la furgoneta y vio
a un oficial de policía siendo reconfortado por una colega.}

{--Tenía que llegar a su hermana, dijo ella. Nada importaba más --negó
 con la cabeza--. Corrió el bloqueo y luego\ldots{}}

{Rose salió de debajo de la furgoneta y se apresuró para cubrirse tras
 la ambulancia más cercana. Pero a mitad de camino vio de lo que estaban
hablando, y una sensación de vómito le encogió el estómago.}

{La cola de un bus de doble piso se asomaba de las aguas oscuras del
 Támesis. Unos pequeños botes de policía formaban un circulo a su
 alrededor como tiburones. Un gran agujero se había abierto en la pared
cerca del río por donde se habría lanzado.}

{--¿Qué está pasando? --siguió diciendo el policía-- En cuanto
bloqueamos su camino hasta el río, ellos consiguen abrirse camino.}

{La mujer le apretó el hombro.}

{--Déjaselo a los soldados. Si están tan dispuestos a lidiar con ellos,
permitídselo.}

{«Sí, ese es el espíritu», pensó Rose, lúgubremente, escabulléndose
 entre los coches aparcados, con su camino iluminado por las luces azules
 de las luces de sirenas. Tenía que llegar al borde del río sin ser
 vista, más fácil decirlo que hacerlo, dado el número de policías y
 reclutas merodeando por allí, discutiendo sobre quién hizo qué. Entonces
 sus ánimos se levantaron un poco cuando reconoció uno de los barcos
 atracados en el muelle. O mejor dicho, a la gran caja de herramientas y
 a la sábana en su cubierta, las cuales eran claramente el oficial
 Fraser. Mejor aún, no había señal de nadie cerca. Si tan solo él pudiera
 ayudarla a encontrar a Vida antes de que fuera demasiado tarde\ldots{}}

{Se apresuró a bajar los escalones hacia el pequeño embarcadero. Allí
 estaba más oscuro aun. La luna era solo un difuminado círculo medio
enterrado por nubes oscuras.}

{Bajo su débil luz, Rose vio los retorcidos cuerpos de un par de
 policías en el muelle, agarrándose a sus gargantas, haciendo bocanadas
mudas.}

{Era demasiado pedir que no hubiera nadie.}

{Sintió los pelos de su nuca levantándose y se giró a los barcos.}

{--¿Oficial Fraser? --le llamó-- ¿Está ahí?}

{Una sombra oscura apareció dentro de la cabina y cruzó la cubierta.}

{--¿Hola? --dijo Rose, con incertidumbre-- Fraser, ha visto usted a
alguien, ¿verdad?}

{--Mi compañero, Fisky --ciertamente era Fraser. No podía verle, pero su
 voz sonaba ronca y tirante--. No podía decirme dónde estaban los
cuerpos, porque él había ido a unirse con ellos.}

{Ella caminó ininterrumpidamente hacia él.}

{--Hablemos de ello, ¿vale?}

{--Él era mi compañero --se giró, hundiéndose fuera de vista--. Tengo
que ayudarle.}

{El sonido de un pesado chapoteo barrió a Rose como una explosión.}

{--¡No! --gritó ella, mientras avanzaba por el barco-- ¡Sea lo que sea
que vio usted, no era él!}

{Ella se asomó por encima del pasamanos. ¿Dónde estaba? Estaba tan
 oscuro, ciertamente no podría haberse hundido ya\ldots{}}

{Entonces una luz cegadora barrió la escena, mientras unas poderosas
 luces eran enfocadas encima del bus hundido cerca del borde del río. Se
estremeció, perdiendo el equilibrio. Se cayó de cabeza en el frío río.}

{Se giró haciendo una voltereta en el agua, pataleando con ambas piernas
 para emerger en la superficie. Jadeando y asfixiándose, se apartó el
pelo de los ojos, intentó quitarse el agua de los ojos parpadeando.}

{«Este es el Támesis. ¿Qué demonios voy a pillar aquí?».}

{«¿O qué me va a pillar a mí?».}

{Justo cuando el pensamiento horripilante se le ocurrió, sintió algo
 moverse cerca de su zapatilla. La empujó por debajo de la superficie
 antes de que pudiera coger aliento. Pegó una patada, intentó liberarse,
 pero no sirvió de nada, estaba siendo arrastrada hacia el fondo. Algo
 chocó en su espalda. ¿Fraser? Sí, debía ser Fraser viniendo a ayudarla,
 él era policía, después de todo, tendría que haberla oído
 gritarle\ldots{}}

{Algo afilado le pinchó la nuca.}

{Rose peleó furiosamente en el agua congelada. Pero sus pulmones ya
 estaban ardiendo, y la luz roja como la sangre presionaba su visión. Al
 principio, pensó que estaba en su cabeza. Entonces se dio cuenta de que
 un paisaje comenzaba a aparecer a través de la oscuridad, aquellas vagas
y horribles sombras bailaban en la distancia, a su alrededor.}

{Aterrorizada, lucho con más ímpetu, y finalmente se liberó de lo que
 quiera que la estaba arrastrando hacia abajo. Sus ropas la empujaban
 hacia abajo por el peso pero ella nadó hacia arriba, ignorando el
 constante dolor en la base de su cráneo. No pensaba en nada más que
 empujarse hacia arriba, lejos de la luz roja, lejos de aquellas cosas.
 No le quedaba aliento, cada movimiento le dolía y le mareaba, pero de
alguna manera siguió adelante.}

{Tenía que alejarse\ldots{}}

\mbox{}

{Para Mickey, la noche no mejoró.}

{Condujo al Doctor y a Keisha durante horas pero no había ninguna señal
 de Rose o de Vida en ninguna parte. Y todas las carreteras que llevaban
 al río estaban bloqueadas por barricadas y soldados, así que ni siquiera
 podían llegar a los lugares más probables. Condujo junto al hospital de
 Westminster y se preguntó si debía entrar y preguntar por los recién
 llegados. Pero las cosas se estaban saliendo de madre allí. La gente
 merodeaba alrededor del lugar como moscas volando alrededor de la fruta
 podrida. El Doctor no gastó mucho tiempo al meter su nariz allí dentro y
 descubrió que el número de gente deshidratada estaba aumentando: pero no
había señal de Rose y Vida.}

{--Nuestros fantasmas están ocupados. ¿Pero qué quieren, más allá de un
chapuzón rápido? --se giró hacia Keisha-- ¿No has vuelvo a ver a Jay?}

{--No --dijo ella, y sonó muy triste por ello. Siguió callada durante el
 resto del viaje. Una lástima que no se hubiera podido controlar la boca
cuando había importado.}

{«No vuelvas a ello de nuevo» se dijo Mickey a sí mismo.}

{Había una definida atmósfera de incomodidad cociéndose en la ciudad,
 podía sentirlo. Las sirenas interminables, la gente entrando y saliendo
 de los hospitales, queriendo respuestas, consiguiendo nada. Y bloqueando
 el río solo conseguían alimentar los rumores de la gente que
 desaparecía. La imagen de tantos soldados en las calles no ayudaba,
 implicaba que la gente no podía soportarlo, que algún tipo de emergencia
 nacional estaba en proceso. Pero escuchar las noticias no servía de
 nada, no había ningún anuncio. Nadie sabía cuál era realmente la
emergencia, solo que estaba teniendo lugar a su alrededor.}

{En ese momento, estuvieron de vuelta al barrio, con el amanecer
 teniendo lugar. Mickey seguía deseando y deseando en su cabeza que
 encontrarían a Rose sana y salva en casa de Jackie. Tenían que
 encontrarla, y ella estaría bien. El pensamiento de que algo malo le
 había pasado después de haber oído aquella noche, la noche que ni
 siquiera podía recordar\ldots{}}

{Mickey acompañó a Keisha escaleras arriba hasta su piso en silencio,
mientras el Doctor les esperaba en el coche. Keisha rebuscó sus llaves.}

{--No sabía que esto iba a pasar --dijo ella, abriendo la puerta--.
¿Cómo podría haberlo sabido?}

{Mickey se encogió de hombros.}

{--Solo encuentra lo que quiera que hayas venido a coger y comienza a
escribir tu nota. Quiero ir a ver a Jackie.}

{Ella asintió.}

{--Yo también necesito encontrarla, Mickey. Tengo que hablar con ella.}

{--¿No has dicho suficiente?}

{--Tengo que hacerlo, porque\ldots{} --Keisha respiró hondo--
 Porque\ldots{} nunca pasó.}

{Él frunció el ceño.}

{--¿Qué?}

{--Lo nuestro, aquella noche --no le miró--. Fui yo quien lo intentó, no
 tú. Pero tú no quisiste saber nada. Tú te quedaste roque y yo dejé que
 pensaras\ldots{}}

{--¿Te lo inventaste? --Mickey la observó, en conflicto, queriendo
creerla pero no atreviéndose a liberarse de la culpa-- ¿En serio?}

{--No estoy acostumbrada, Mickey. Al rechazo, quiero decir. Conseguir a
los chicos es una cosa que puedo hacer.}

{--Pero Rose es tu amiga, una de tus mejores amigas.}

{--Lo sé, no estoy orgullosa de lo que\ldots{}}

{--Y es por eso por lo que me culpaste --se dio cuenta.}

{--Sé que nunca te he gustado, es por eso por lo que te quería --soltó
 una risotada--. Sé que era una estupidez, pero tú seguías diciendo que
 se había largado y nos había abandonado, cómo no le importaba nada y no
 iba a volver nunca, y eso me dolía, Mickey, igual que te dolía a ti. Que
ella pudiera irse así.}

{Él negó con la cabeza, incrédulo.}

{--¿Y qué? ¿Querías volver a ella saliendo conmigo?}

{Ella le miró, al fin.}

{--No sé qué quería.}

{--Pero sabías que me haría sentir fatal --dijo Mickey--. Lo cual es por
 lo que me tenías que castigar porque nunca sucedió --podía sentir cómo
 aumentaba su enfado--. Esos ladrillos a través de la ventana, las
 historias que has extendido, y los tipos que me persiguieron, ¿todo por
nada?}

{Keisha se acercó a la pequeña mesa, y comenzó a escribir una nota en la
parte trasera de un sobre.}

{--¿Y por qué le dijiste a Rose esa basura?}

{Ella siguió escribiendo.}

{--¿Por qué?}

{--Porque no la he perdonado, Mickey --le espetó, golpeando el bolígrafo
 contra la mesa--. Ella es mi amiga y la quiero, pero ha cambiado. Es una
persona diferente ahora que está con ese Doctor.}

{--¡Y tú te preguntas porqué vuelves loca a la gente!}

{--Tú puedes ver que ha cambiado. Tú lo sabes.}

{--Quizá sí --dijo él--, pero la sigo queriendo, quienquiera que sea
 --él se desplomó en el sofá--. Ahora, vamos, acaba tu nota --dijo en una
 voz más baja--. Ve a por las cosas que necesites. Entonces nos iremos de
 aquí --debería sentirse liberado, supuso, o loco de furia. Pero solo
 estaba cansado. Cansado y asustado, porque aquella voz persistente que
 le seguía diciendo que nunca volvería a ver a Rose aumentaba cada vez
más.}

{Saltó justo cuando un pequeño tono de móvil rompió el tenso silencio.}

{--Ese no es tuyo, ¿no?}

{--Ni de broma --dijo ella--. Oh, dios. Debe ser el de la anciana.}

{--Su nombre era Anne --dijo Mickey, y cogió el pesado móvil--.
¿Respondo?}

{--No sé.}

{Él lo observó y dejó que el teléfono siguiera sonando. Pero cuando el
tono se detuvo, vio en la pantalla: 23 LLAMADAS PERDIDAS.}

{--Alguien se ha vuelto loco de preocupación --murmuró. Tenía un montón
 de buzones de llamada esperando, y se descubrió a sí mismo pulsando el
número de teléfono del buzón.}

{--Tiene catorce mensajes. Primer mensaje:\ldots{}.}

{La voz de una mujer habló suavemente en su oído.}

{--¿Anne? Soy tu hermana, te he visto pero\ldots{} Oh, Anne, no puedes
ser tú, ¿verdad? No puedes estar bajo el Támesis.}

{Mickey sintió la madre de todos los escalofríos recorriéndole la
espalda, y puso el móvil en altavoz.}

{--Es un truco, debe ser eso --siguió diciendo la hermana de Anne,
 deteniéndose, claramente intentando no llorar--. Dime que es un truco,
Anne. Cuando oigas esto, dime que estás bien --se detuvo y colgó.}

{--Ahora Anne también es uno de ellos --miró a Keisha--, se ha
convertido en una cosa fantasma de esas como Jay.}

{--No puede ser --dijo Keisha--. Nunca ha estado en el Ascendant\ldots{}
 ¿Cómo\ldots{}?}

{La voz de un hombre fue el siguiente en el buzón, aflautado, agitado:}

{--Anne, soy David. Acaba de pasar una de las cosas más raras, te he
 visto, creo haberte visto, da igual, en mi sala de estar, y me has
 dicho\ldots{} Bueno, es estúpido, lo sé, pero fue tan real. No te puedo
 encontrar en casa. Por favor, cuando oigas esto, llámame y hazme saber
 si estás bien --una pausa--. Verás, esta imagen que he visto, dijo algo
 sobre los ahogados, y yo sé que aun hace poco lo del pobre Peter y
 tal\ldots{}}

{Mickey colgó la llamada.}

{--Está pasando lo mismo. Se hunden, vuelven y engañan a más gente para
 que se ahogue. Primero es la tripulación del barco, atrayendo a la gente
 que quieren. Luego esa gente atrae a la gente que quiere. Es como un
 ciclo, ¿no lo pillas? Es por eso por lo que Londres está tan loco esta
 noche, el efecto se extiende. ¡Va a seguir extendiéndose! --se levantó--
Vamos, tenemos que decírselo al Doctor, hacer que lo sepa.}

{Pero Keisha estaba mirando más allá de él, en el umbral. Estaba
temblando.}

{Él se giró. Sintió como que lo hacía a cámara lenta.}

{Rose estaba allí, de pie. Larga como una vida, con un color pálido.
Parecía asustada hasta la muerte y empapada.}

{--Oh, Mickey, Keisha, tenéis que ayudarme --dijo ella, sus labios fuera
 de sincronía con las palabras--. Decid que me ayudaréis --les dio una
 sonrisa de ánimo y un goterón de agua le recorrió su nariz--. Ayudadme
antes del festín.}
