\chapter*{CAPÍTULO TRECE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO TRECE}

{El agua se escurrió de Vida y sus sentidos comenzaron a volver. Estaba
 en un húmedo y oscuro agujero. El suelo estaba mojado y era duro,
 enfriándole las rodillas. El tejado crujía por encima de ella, era un
 pedazo de lona gruesa, removida por el viento. Un áspero y acallado
 sonido, como unas tuberías siendo usadas, le añadían una escalofriante
banda sonora.}

{Otras cosas se removían a su alrededor en la oscuridad. Podía oír
 deslizamientos, sonidos de cosas arrastradas, pero las extrañas
acústicas no le ofrecían pistas del lugar del que salían.}

{--¿Quién está ahí? --le susurró, intentando parar de temblar.}

{--¿Estás ilesa?}

{Ella se sobresaltó. Aquello sonaba a la voz de Crayshaw.}

{--¿Dónde demonios estoy?}

{--Creo que este fue una vez el almacén del Ascendant. Estás en una
 parte de la sección de popa, remolcado aquí por el remolque --rió con
 suavidad. Crayshaw podría pensar en ello como el caballo troyano. Tenía
una apreciación por los clásicos.}

{--Vosotras, las criaturas, estabais escondidas dentro del Ascendant
--se dio cuenta--. Lo usasteis para venir hasta aquí.}

{--A los humanos les encantan los puzles. Tienen mentes pequeñas
inquisitivas.}

{--¿Qué eres? ¿De dónde eres?}

{--Ah, los nombres. Cómo os encanta saber nombres, fechas y lugares para
 colocar los hechos y ponerlos en un orden bien limpio --Crayshaw se
 detuvo--. No tenemos nombre. Nuestra historia es irrelevante. Vivimos y
nos expandimos. Somos la colmena del agua.}

{--¿Así que desmantelasteis el Ascendant bajo el agua solo para
 causarnos intriga? --ella asintió, razonándolo-- Y supongo que el
 comodoro Powers os dijo qué se avecinaba, es vuestra avanzadilla,
 ¿verdad? Devuelto del mar para preparar vuestro camino. Asegurándose de
 que los pedazos del barco serían llevados aquí, a un establecimiento de
 clave naval, una fortaleza secreta. Y por lo tanto, podríais usar ese
secretismo en nuestra contra.}

{Su voz sonó de una forma que le provocó un escalofrío más profundo.}

{--Vuestra inteligencia es sólida, señorita Swann.}

{--A diferencia de su cuerpo, supongo. Tras 250 años debe de estar un
 poco arrugado --no hubo respuesta. Siguió, intentando mantener su voz
 tranquila--. Supongo que Powers te debe de haber arreglado un archivo de
personal falso, ayudándote a estar a cargo de este lío.}

{--Es una lástima que no te mataran cuando intentaste huir de este lugar
con el Doctor --dijo Crayshaw.}

{Oyó más cosas removiéndose en la oscuridad y se preguntó si aquella
cosa podría ver lo asustaba que debía parecer.}

{--¿Estás tras los rastreadores de filamentos a bordo del Ascendant?
 --no le respondió-- ¿Han estado envenenando vuestra agua marina? ¿O
planeáis usarla en nuestra contra?}

{--Podemos manipular toda la mezcla a nuestro placer. Vuestra tecnología
no significa nada para nosotros.}

{--Sin ella nunca podríamos haber aprendido que estabais aquí --se dio
cuenta--. No me sorprende que me quisieras fuera de plano.}

{--Hemos sospechado que vuestro departamento sabía algo de nuestras
 actividades --coincidió Crayshaw--. Pero Andrew Dolan sabía muy poco,
mientras que tú sabes bastante más.}

{Ella cerró los ojos, aunque no supuso ninguna diferencia en la
oscuridad.}

{--Te lo llevaste cuando te encontraste con él.}

{--Y le ahogué --hubo una suave risa--. Él es de los nuestros, ahora.
 Debía de haber lidiado con el contraalmirante Kelper en nuestro nombre.
 Ahora está siendo puesto a un uso distinto, y tú te encontrarás con
Kelper en su lugar.}

{--¿Qué has hecho con Andrew? --le siseó.}

{Mientras hablaba, una luz fantasmagórica entró en la sala. La encorvada
 y frágil forma de Crayshaw fue revelada, de pie justo ante ella. Y en
 ese momento, aumentando desde el centro de la luz supernatural, podía
 ver a Andrew, con todos sus orgullosos rasgos tan queridos y familiares
 como si estuviera sentado en la silla de su despacho. Pero estaba
 pálido, y cuando habló la imagen pareció ondear como un charco al final
de una tormenta.}

{--Ayúdame, Vida --respiró él--. Sálvame, antes del festín.}

{--No eres real --le susurró, con el miedo aferrándose a sus entrañas.}

{--Solo tú puedes salvarme. Debes venir a mí.}

{--¡No! --gritó ella.}

{Él parecía herido, enfrentado. Entonces sonrió. El agua salió a
borbotones de su nariz y ojos mientras parecía brillar con más luz.}

{Y en ese momento Vida pudo ver qué más había con ella en el estómago
 sombrío de aquella parte del barco. El gorjeo no eran cañerías. Era
 gente, esforzándose por respirar, con arañazos en las mejillas y en el
 cuello temblando como pequeñas bocas. Vio al Andrew real entre ellos,
 mezclado con el resto, y se le encogió el estómago por el terror de la
 imagen de unas largas líneas de sangre recorriéndole lentamente la
cara.}

{Y también estaba Rose Tyler, con su cara igual de fantasmagórica,
mirando al horizonte con ojos brillantes.}

{--¿Están\ldots{} muertos?}

{--Nuestras criaturas deben aclimatarse --explicó Crayshaw--. Fueron
 traídos hasta aquí por el lecho del río. Pronto aprenderán a obtener su
 oxigeno exclusivamente del agua. Las branquias que les hemos dado les
 servirán bien. Quizá ahora veas porqué el pobre señor Dolan no puede
reunirse con el contraalmirante.}

{Era enfermizo, terrible.}

{--Tú puedes vivir fácilmente en tierra, ¿por qué ellos no?}

{--El trauma en su cuerpo es demasiado fresco, su nueva atomía aun no es
 estable --se señaló a sí mismo--. Una total maestría del cuerpo humano y
 su apariencia como ves aquí es solo posible tras años de integración
celular.}

{--¿Por qué haces esto? --le siseó-- ¿Y por qué Kelper es tan importante
para ti?}

{--Por las mismas razones que él es importante para ti, querida mía
 --dijo Crayshaw débilmente--. Su autoridad, su oficina, las tropas que
él dirige. Son necesarias para nosotros.}

{--¿No crees que los jefazos navales pueden darse cuenta de que le han
 crecido branquias y ojos perlados? ¡Acabas de decir que te ha llevado
años parecer normal!}

{--Su voz en el teléfono. Sus códigos en un ordenador. Eso es todo lo
que requirimos --asintió--. Y nos ayudarás a conseguirlos.}

{--Solo si haces que Andrew esté mejor --dijo ella--. Él y todas las
personas. Volvedlas a la normalidad.}

{--Oh, podríamos hacer eso --dijo Crayshaw--, tan fácilmente como no
hacer nada de nada.}

{--Vuélvelos a la normalidad y\ldots{} prometo ayudarte.}

{--Muy bien.}

{Vida sintió un arrebato de esperanza. Pero cuando el fantasma de Andrew
 se desvaneció y su luz desapareció, vio la arrogante sonrisa en la cara
 de Crayshaw y supo que aquella cosa estaba mintiendo. Estaba de vuelta
 en la oscuridad, la respiración sibilante y asfixiada de los ahogados
aun sonando en sus oídos:}

{--El contraalmirante aterrizará pronto. Tú contactarás con él y
prepararás vuestro encuentro en un lugar de nuestra elección.}

{--¿Quién eres tú? --gritó ella.}

{--Nosotros somos la colmena del agua --la voz era distinta. Era más
 suave, más terrorífica, casi femenina, aunque venía de donde Crayshaw
estaba de pie--. Y la hora del festín se acerca rápidamente.}

{Un nuevo ruido comenzó. Un ruido deslizante y palpitante, como un
 pescado luchando en tierra seca dando coletazos antes de morir. Solo que
 aquello sonaba más como algo emocionado, un tipo de aplauso terrible a
 su alrededor. Aquellas criaturas alienígenas de las profundidades
 seguían escondidas allí en las grietas y en las rendijas del casco,
esperando y anticipándose.}

{Y con una sensación enfermiza sabía que fuera lo que fuera que hiciera,
la usarían para ayudarles a hacer sus planes realidad.}

\mbox{}

{--Sí, yo también he visto a Rose --fue todo lo que el Doctor dijo. Él
 caminaba a través de las calles del barrio con una mirada en sus ojos
 oscuros que indicaba que no había que hablar con él. Mickey a duras
penas mantuvo el ritmo.}

{--Tenemos que ir a ella --dijo Keisha.}

{--Tiene razón. Rose nos necesita --dijo Mickey--. Ahora. No podemos
entretenernos.}

{El Doctor no rompió su paso, no se giró.}

{--Callaos --dijo.}

{--¡Pero está en peligro, como Jay! --insistió Keisha-- Tenemos que
 llegar a ella antes del festín\ldots{}}

{--¡Callaos, callaos, callaos! --el Doctor dio un giro sobre un talón y
 les cogió a ambos-- ¡Todo este planeta podría estar en peligro! ¿Pensáis
 que no quiero saltar al Támesis tras Rose? ¿No creéis que
 quiero\ldots{}? --se pellizcó el puente de la nariz y cerró los ojos,
 intentando controlarse-- Sí que quiero, y ni siquiera la vi con
 claridad. Mis sentidos son como cien veces más listos que los vuestros.
 Estas criaturas aun no tienen mis medidas, aún no han aprendido a
 presionar todos mis botones. Pero han probado bastante bien --sus ojos
 se abrieron de golpe, urgentes y conmovidos--. Ahora escuchadme,
 vosotros dos. Sabéis que esos bichos en el río están pescando humanos, y
 que no los devuelven. Saber eso hace más fácil que vuestros cerebros
 luchen contra el efecto alienígena, así que id recordándoos lo que
 visteis en las oficinas de Vida. No confiéis en las voces en vuestras
cabezas, no confiéis en esas imágenes de Rose, confiad en mí.}

{Mickey lo consideró.}

{--¿Qué vas a hacer?}

{--Primero de todo, ambos me vais a ayudar a luchar contra un dragón.}

{Keisha hizo una mueca.}

{--¿Dragón?}

{--¡Tú! ¡¿Cómo te atreves a traer tu culo hasta aquí?!}

{El Doctor señaló hacia arriba, donde estaba la madre de Rose, Jackie,
 colgando sobre el borde del balcón, ensordeciendo el amanecer con un
 infierno de un batín mullido de color rosa. Su pelo era un laberinto de
ratas, su cara roja estaba bañada por las lágrimas.}

{--¿Ya eres feliz? ¡Finalmente has conseguido que la maten! --le lanzó
 un cartón de leche, el cual falló por mucho y se abrió en el pavimento--
¡Mi Rose es un fantasma! ¡Tenemos que salvarla!}

{--Rose no es un fantasma, te lo prometo --dijo el Doctor,
razonablemente--. ¡Te están engañando!}

{--Alienígenas, ¿supongo?}

{--Bueno, la verdad\ldots{}}

{--¡No quiero tus excusas!}

{--Mira, solo voy a subir, ¿vale?}

{Mickey podía ver las cortinas temblando mientras seguía al Doctor
 subiendo las escaleras. Alguien gritaba incoherentemente sobre todos los
 gritos anteriores. Y en la lejanía, las sirenas sonaban lastimeramente.
 «¿Cuánto va a pasar hasta que todo el mundo tenga a alguien en el río?»,
pensó. «O todo el mundo esté seco en cuidados intensivos».}

{--Mira --dijo Keisha. Un lechero estaba tumbado en lo alto de las
 escaleras--. Supongo\ldots{} que el fantasma de Rose hizo eso cuando
vino a ver a Jackie. ¿Cierto?}

{--Cierto. Bien dicho --el Doctor levantó al hombre--. Por suerte no
 parece estar demasiado mal. Probablemente haya otros casos en pisos
 cercanos. A medida que los fantasmas crecen en número, tomarán menos
agua de más víctimas.}

{Mickey se atrevió a suponer por qué.}

{--¿Porque quieren que sus víctimas puedan ahogarse en el Támesis?}

{--Muy bien, Mickey. ¡Hay un cerebro ahí dentro!}

{--El tuyo va a ser golpeado cuando Jackie llegue --Mickey podía oír su
 retumbar a lo largo del balcón de hormigón hacia los escalones--. ¿Qué
vas a hacer con el lechero, usarlo de escudo humano?}

{--Ofrenda de paz. Jackie no es una mala enfermera, y ciertamente diría
 que ahora necesita cuidar de alguien --el Doctor apoyó al lechero contra
 Keisha y le lanzó una mirada afilada--. Debes quedarte con Jackie,
 ¿vale? Cuídala, ayúdala con este tipo y no dejes que salga de la casa.
 Da igual lo que diga, da igual lo que Jay diga\ldots{}}

{--Vale --escupió--. Lo intentaré.}

{--¿Y qué hay de mí? --dijo Mickey-- ¿Atenerme a los requerimientos de
nuevo?}

{--No seas tonto, estás lleno de buenas ideas --le animó el Doctor. En
 ese momento, cuando Jackie apareció, dio un paso tras él--. Escudo
humano.}

{Jackie lanzó una mirada de odio al Doctor.}

{--No sé cómo puedes vivir contigo mismo.}

{--Voy a traer a Rose de vuelta --dijo.}

{--¡Pero se está muriendo! ¡Ahogándose!}

{--¡Sí! --gritó el Doctor, apartando a Mickey a un lado como un
 obstáculo aleatorio cruzándose ante su genio-- Los muertos no sirven de
 nada para estos alienígenas. Pero se pueden fusionar con humanos
 mientras se ahogan, usar la anticelularización para hacer funcionar el
 cuerpo\ldots{} Así que en ese punto de la muerte humana, algo más
maleable puede nacer.}

{--No intentes engañarme con tu charla de listo --le gritó Jackie--, ¡la
he visto!}

{--Es la química la que es lista aquí, no la charla --el Doctor siguió
 solemnemente y la cogió de las manos. Mickey contuvo el aliento--. No te
 mentiré. E igual que Jay, igual que el resto, necesita atraer a la gente
 a la que ama\ldots{} --se interrumpió, miró a Mickey, y le guiñó el
ojo--. ¡Vaya, ese sí que va a ser un surtido muy variado!}

{La cara de Jackie se oscureció. Mickey se estremeció cuando ella
abofeteó al Doctor en la cara.}

{--¡Au! --se quejó él, retrocediendo hacia atrás-- ¿Estaba siendo rudo?
Vale, supongo que sí.}

{Durante un momento, Mickey pensó que Jackie estaba a punto de ir a por
 el Doctor de nuevo. Pero la furia le había abandonado, y unas grandes
 lágrimas se reunían en sus ojos. Se giró hacia Keisha e irrumpió en
 sonoros sollozos, intentó abrazarla pero acabó con un pedazo del lechero
en su agarre.}

{El Doctor se frotó su mejilla roja.}

{--Vale. Mezcla una cucharadita de sal, una de levadura, cuatro
 cucharadas de azúcar, una taza de zumo de naranja y una pinta de agua, y
 méteselo a nuestro amigo el lechero en la boca --le dijo a Keisha,
girándose para marchar--. Muchos sorbitos.}

{--¿Dónde vas? --preguntó ella, apretando la temblorosa espalda de
Jackie.}

{--Londres se está yendo cañerías abajo --él parecía triste, aun
frotándose su mejilla--. Y se supone que yo también.}

{--¿Qué significa eso? --frunció el ceño-- ¿Qué vas a hacer?}

{Pero el Doctor simplemente salió corriendo escalones abajo. Mickey fue
 tras él, preocupado en silencio. O el Doctor estaba haciéndose el
 alienígena enfurruñado cuyas ideas eran demasiado grandes para que los
 cerebros de los meros mortales pudieran entenderlas, o bien no tenía ni
idea.}

{«Eso no», pensó Mickey, con la feroz caída en picado de los
 helicópteros circundantes por encima de sus cabezas rivalizando con el
zumbido de las sirenas. «Que no sea eso».}
