\chapter*{CAPÍTULO DIECINUEVE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO DIECINUEVE}

{--¡Rose! --gritó Vida desde el borde de piedra del río mientras la
chica era arrastrada bajo las aguas.}

{--No sirve de nada --dijo Mickey, observando con incredulidad por
 encima del hombro del marinero que sujetaba por el cuello de la
camisa--. Se ha ido.}

{--Y también los rastreadores --Vida se abrazó a su propio marinero,
desolada--. Eso es todo, pues.}

{Huntley negó con la cabeza.}

{--¡Podemos saltar y cogerlos!}

{Vida señaló hacia el agua removida. Una gruesa y blanca forma ondulaba
bajo la superficie, como una babosa gigantesca.}

{--¿Hacia eso?}

{--¿Creía que queríamos los rastreadores en el agua? --dijo Mickey.}

{--El gatillo de liberación de los frascos está construido en el fondo
 de la caja. Sin esos contenidos están encerrados en su interior. Son
inútiles.}

{Sintiéndose mareada, apenas levantó la mirada mientras una fresca ola
 de ruido chocaba contra el extremo alejado del río. Una hirviente
 multitud de gente había roto las barreras. Saltaron o cayeron gritando
 hacia el río, o surgieron sobre los barcos aun reunidos allí para
lanzarse hacia él. A cientos.}

{--Y ahí va, supongo --dijo Mickey.}

{Ella pensó que él estaba hablando del éxodo hacia el Támesis. Pero
 mientras se giraba lentamente vio que el pirata y la niña habían vuelto,
 de vuelta de preguntarle a mamá. Y con ellos estaba el comodoro Powers,
junto con otros amigos de aspecto escalofriante.}

{--¡Quedaos atrás! --gritó Huntley. Zarandeando su cristal, parecía más
patético que amenazante-- Dad otro paso más y matamos a todo portador.}

{Mickey sacó otra granada de mano.}

{--Y esto se asegurará de ello.}

{Pero incluso aunque lo dijera en serio, nunca pudo tener la
 oportunidad. Demasiado tarde, Vida vio el agua reuniéndose a sus pies.
 Un momento más tarde, dos siluetas salvajes más aparecieron, un capitán
 de submarino y un anciano con abrigo largo. En un borrón de carne
 hinchada, la improvisada hoja de Huntley fue lanzada hacia un lado. El
 anciano, con los ojos perlados brillando, empujó a Mickey al suelo y
 agarró a Vida por la garganta, mientras Powers lideraba a los otros en
un repentino y devastador ataque para que cogieran al resto.}

\mbox{}

{--Vamos, pues --espetó el Doctor. La reina se había acercado a él,
 chapoteando y deslizándose, poniéndose en posición. De repente, los
 siniestros pescadores le liberaron y se alejaron--. A tiempo, he perdido
 toda la sensibilidad en mis brazos esperando para que\ldots{}}

{Las afiladas puntas de sus gigantescas mandíbulas se clavaron en su
nuca. Parecía como si agua escaldada estuviera clavándose en su cuerpo.}

{--Ya siento los brazos, gracias --dijo, conteniendo el aliento.
 Entonces parecíó que no podía hacer nada más que hervir mientras las
sondas le empujaban la columna.}

\mbox{}

{Keisha quería gritar pero el aliento había sido arrebatado de sus
 pulmones por la multitud aglomerada. Estaba siendo arrastrada hacia
 atrás, hacia el muelle, cuando golpeó algo sólido. Un poste de metal,
una señal de advertencia de que no se debía aparcar allí.}

{«Ya me vale», pensó ella.}

{Girando en redondo, se agarró al poste, usándolo contra la marea de
gente. Podía hacerlo. Podía sujetarse.}

{Entonces atisbó a la chica siendo empujada hacia ella. De unos siete u
 ocho años, quizás, una chica negra, con los ojos abiertos y
 aterrorizada. Nadie estaba con ella o vigilándola. Había sido
abandonada.}

{--¡Cuidado! --le gritó a la multitud-- ¡Esa niña pequeña va a ser
 pisada o\ldots{}!}

{Nadie escuchaba. Nadie miró siquiera, excepto la misma niña. Keisha
 miró a su alrededor desesperadamente mientras la gente se chocaba contra
 ella. Oía unos grandes chapoteos, explosiones mientras la gente caía en
 el río. ¿Dónde estaban los soldados, o la policía? Alguien tenía que
hacer algo con la pobre niña. No podía ir abajo. Ella no.}

{Había tantos gritos y chillidos a su alrededor. Pero ella solo podía
oír una voz, de hacía horas y horas. La voz de Rose.}

{«Sácate tú misma las castañas del fuego, Keisha. Nadie las va a sacar
por ti».}

{La niña estaba siendo barrida, saliendo de su alcance. Keisha se quedó
 mirando, paralizada. Y cuando alargó su mano hacia ella a modo de
respuesta, era demasiado tarde. La chica había sido absorbida.}

{--¡Detente! --gritó Keisha. Y se soltó del poste, cayó luchando hacia
 la multitud, para llegar a la chica antes de que fuera aplastada o
cayera por el borde.}

\mbox{}

{Vida contuvo el aliento cuando Mickey atacó entre ella y el anciano,
 separándoles. Retrocedió hasta el borde del río, atragantándose,
 mientras Mickey era reducido en el suelo. Powers y sus amigos no habían
 hecho más que atenuar a Huntley y a los otros. En el otro extremo del
 río, la gente seguía cayendo en cascada al río como una cascada humana,
 y en su desesperación, Vida estaba a punto de lanzarse hacia las aguas
grises, cuando éstas burbujearon, justo ante sus ojos.}

{La caja, levantada del río, con Rose aun aferrada a ella como una rata
medio ahogada.}

{--No me dejan entrar --gritó Rose, frenéticamente, con el agua sucia
 saliéndole a borbotones de la boca--. Creo que sé que estas cosas me
 quieren hacer daño. Quieren deshacerse de ellas, pero no de mí\ldots{}}

{El agua hizo una espuma blanca alrededor de Rose y entonces entró en
 erupción, lanzándola hacia arriba mientras la caja entera era escupida
 literalmente del agua. Con un sonido metálico chocó aterrizando bocabajo
en la orilla.}

{Vida lo observó incrédulamente durante unos pocos segundos. Allí
 estaba, su único intento de tener algo con lo que pelear. Pero sin la
 correcta señal de activación no había forma de liberar los rastreadores
de los frascos.}

{A menos que\ldots{}}

{El anciano se acercaba a ella.}

{Vida dio una carrera, cayendo sobre la caja, intentó empujarla hacia el
río.}

{--Mickey, ¿dónde ha ido esa otra granada? --seguía tumbado en el suelo.
 ¿Estaba inconsciente o peor? El pánico y el miedo la recorrieron de
 arriba abajo y la caja venció un poco. Volvió a empujar-- Mickey, si
 pudiéramos tan solo\ldots{}}

{Pero entonces la mano del anciano se cerró alrededor de su boca,
convirtiéndose en agua que comenzó a abrirse camino por su garganta.}

{Conteniendo el aliento, llorando con miedo, Vida siguió empujando la
 caja con furia, empujándola hacia el borde del río, hasta que el anciano
 la tiró. Comenzó a arrastrarla con sus brazos y sus piernas
 fallándole\ldots{}}

{¿Por qué se había detenido?}

{Vida miró abajo y vio que Rose había vuelto a la superficie y se
 agarraba al anciano con firmeza por el tobillo, anclándose a él cuando
algo en el agua intentaba arrastrarla de vuelta hacia abajo.}

{El anciano pareció hundirse en la acera mientras la parte inferior de
 su cuerpo se volvía líquida para deshacerse de Rose. Pero mientras se
 distraía, con el último uso de sus fuerzas, Vida se liberó, jadeando en
 busca de aliento, y se abalanzó contra la caja. Se esforzó para moverla
pero su cabeza le daba vueltas, estaba demasiado débil.}

{Entonces una mano se aferró a su hombro.}

{Era Mickey. Y su otra mano tenía la granada.}

{--La he encontrado --dijo--. ¿Ahora qué?}

{--Ayúdame con esto.}

{Con ambos tras ella, la caja arañó el hormigón hasta que se colocó
 temblando en el borde. Vida echó la vista atrás. El anciano estaba libre
una vez más, girándose para mirarles.}

{--Tenemos que hacerlo explotar una vez esté en el agua --jadeó ella.}

{--Una fusión de cinco segundos de estas cosas --dijo Mickey, intentando
 clavarla en una de las grietas del casco de la caja--. ¿Qué pasa cuando
vaya debajo? ¿El agua la apagará?}

{--No lo sé. ¡Hundámosla!}

{Pero en ese momento el anciano estaba abalanzándose sobre ellos. Agarró
 a Mickey con una mano y lo lanzó en el río. Pero la granada seguía
 colocada en su lugar. La niña ahogada corrió hacia Vida, sonriendo, con
el agua cayendo de sus orejas y su nariz.}

{Se lanzó contra su espalda. Pero Vida no sintió su peso muerto y frío
tras ella. Presionó la palanca de seguridad, quitó la anilla.}

{5\ldots{}}

{Por algún milagro, la granada se mantuvo en su lugar. Las manos de la
niña rebuscaron su garganta.}

{4\ldots{}}

{Unas tiras de agua se deslizaron alrededor de la garganta como unas
bandas de acero y apretaron.}

{3\ldots{}}

{Su visión se emborronaba, conteniendo el aliento, Vida se empujó a sí
misma y a la caja hacia el agua con un frío chapoteo.}

{2\ldots{}}

{De golpe fue empujada y arrastrada hacia las oscuras profundidades del
 río, con la niña cabalgándola como un jinete. ¿Pero qué había de la
caja? ¿Volvería a ser mandada hacia arriba?}

{1\ldots{}}

{La negrura se volvió absoluta. «Por favor, Dios, que todo esto no haya
sido para nada».}

\mbox{}

{Rose había usado su última fuerza intentando evitar que el anciano
 cogiera a Vida. Entonces se rindió a sí misma a la oscuridad y a la
hambrienta corriente.}

{Entonces unas ondas expansivas recorrieron el agua. Fue consciente de
 un sabor metálico en su boca, de un frío sabor químico. Su mente se
encendió al darse cuenta.}

{Y entonces Rose pensó en el Doctor, cerró sus ojos cuando la entrada al
canal de drenaje apareció, lista para tragarla.}

{«¿Lo sabrá alguna vez?», se preguntó. «¿Sabrá el Doctor que lo
hicimos?».}

{Y de repente allí estaba. Podía verle, con los ojos apretados, de pie
 en un lugar blanco cegador. De pie sobre un charco burbujeante de agua
 con un monstruo a su espalda, con sus dos colmillos de aguja insertados
 profundamente en su cuello. Tenía una pinta horrible, con el sudor
 literalmente goteando de su sorprendente piel blanca, empapando sus
 ropas. Pero de alguna manera debió de haber percibido que su imagen
 estaba allí, pues sus ojos se abrieron del tamaño de los ojos de Bambi.
 Sintió que él podía verla clara y brillante como la Luna. Y él forzó una
sonrisa tímida.}

{--Por supuesto que lo hiciste --dijo.}

{Hundiéndose de rodillas, puso sus dedos en sus sienes y gritó con todas
sus fuerzas.}

{--¡Doctor! --Rose no vio ni oyó qué pasó a continuación, porque estaba
de vuelta al agua oscura, hundiéndose como una piedra.}

\mbox{}

{El Doctor sintió como un cable punzante estaba siendo colocado
 alrededor de su cabeza, golpeándole todos sus nervios. Una brillante
 bola de luz quemando sus sentidos. Lentamente se convirtió en un gran
ojo, llenando su mente, perlada y helada en su caparazón incrustado.}

{--Ahora tus células son las nuestras, Doctor --la espeluznante voz no
 contenía ningún triunfo, como si siempre hubiera sabido que las cosas
terminarían así--. Te tenemos.}

{Él habló en voz alta, un ancla al mundo real que ya no podía ver con
sus ojos punzantes.}

{--Bueno, la verdad\ldots{} es que quizá yo os tenga a vosotros.}

{--Estamos conectados contigo ahora. Eres uno con la colmena.}

{--Sí, lo soy --dijo el Doctor. Lentamente se enderezó, obligándose a
ponerse en pie--. Mi mente es vuestra mente, y todo eso.}

{--Nadamos en las mismas aguas frías y profundas.}

{--Lo siento, viejo amor, pero creo que quizá estéis en agua caliente
 --el Doctor apretó sus dientes--. Porque os he dejado entrar en mi
 mente. Os necesitaba cerca para que pudiera medir vuestra envergadura,
 sin pretensión de ofensa, por cierto. Porque ahora que sé que mis amigos
han hecho lo que se suponía que debían hacer, puedo hacerlo.}

{En su mente agarró aquel pesado y horrible ojo y plantó un gran y
húmedo beso en él.}

{Durante un segundo, experimentó la vida a través de los sentidos
 alienígenas de la reina. Las señales que bullían en ella como la vida.
 Los billones de trozos de información que la alimentaban, que le daban
 velocidad, que contenían la colmena en armonía y le permitían extenderse
y brillar.}

{Respiró en aquellos sentidos. Experimentó la colmena soñando a través
 de ella, sus primeros movimientos de vida en cada huevo. Y cuando se
estremeció, ellos se enderezaron.}

{Rápidamente se sintió atravesado por la complejidad negra del agua
 alienígena y agarró los nuevos filamentos que estaban derramándose en
 racimos. Todos aquellos diminutos filamentos transmisores. Rose, Vida,
Mickey todo el mundo había arriesgado sus vidas para llevarlos allí.}

{Y antes de que la última de sus fuerzas pudiera dejarle pensó en la
 reina. Encendió aquellos transmisores con una única orden de murmullo. Y
 sintió la misma picadura que hizo ella cuando el agua se volvió viva con
 nuevas señales. Las firmas estaban mal, las envergaduras sonrientes y
extrañas.}

{La armonía de la colmena fue destrozada por un mar de estática muerta.}

{--¿Cuánto tiempo habéis prosperado al envenenar el amor y el anhelo?
 --jadeó el Doctor-- ¿A cuántas razas habéis engañado, ahogado y
 sacrificado solo para que podáis seguir existiendo? Bueno, pues aquí os
 detenéis --un chillido penetrante sacudió su mene, pero no vaciló--. Eso
no es retroalimentación. Es una recompensa.}

{La reina gritó y el Doctor gritó con ella, hacia las profundidades y la
oscuridad.}

{Jackie estaba en el agua con tantos otros, intentando nadar hacia la
 orilla. Sus miembros le pesaban. La gente seguía amontonándose en el
 agua. Algunos ya estaban nadando con determinación hacia el extremo
 lejano del río, otros agitándose estaban pidiendo ayuda a gritos que
nunca vendría a medida que más cuerpos se abalanzaban sobre el agua.}

{Atisbó a Keisha, su encantador pelo húmedo aplastado sobre su cara así
 que no podía ver, esforzándose para sujetar a una pequeña niña negra por
encima de su cabeza, fuera del agua.}

{Entonces algo agarró la pierna de Jackie y la empujó hacia abajo antes
de que pudiera coger aire.}

{En medio de las piernas y los brazos que se azotaban de los nadadores
 frenéticos, unas gruesas criaturas blancas estaban rodeándoles. Jackie
 vio el brillo letal de sus ojos en la oscuridad. No podía liberarse,
agitándose y tropezándose mientras era arrastrada aún más abajo.}

{Entonces el agua a su alrededor pareció convulsionarse, burbujear y
 removerse con una vida propia. Las cosas blancas se apartaron de ella, y
 ella fue empujada hacia arriba, saliendo disparada del agua helada como
un corcho de una botella de champán.}

\mbox{}

{Sobrevivir a la explosión en el agua había sido la parte fácil. La niña
 había sido drenada pero Vida seguía atrapada en la corriente
 arremolinada, absorbiendo toda la última bofetada de oxigeno de lo que
 seguramente sería su último aliento. Cerró los ojos con las criaturas
 moviéndose en manada a su alrededor, pinchándola con unos afilados
 colmillos, destrozándole la piel como si la quisieran destrozar en
venganza por lo que había hecho.}

{Sintió que daba vueltas impotentemente. Un torbellino debía de haber
comenzado. La estaba absorbiendo.}

{O la estaba empujando hacia fuera.}

{A una velocidad mareante irrumpió en la superficie del agua, junto con
una o dos de las leyes de la física.}

{De alguna manera permaneció flotando allí, descansando de espaldas,
 absorbiendo oxígeno del humeante aire de Londres. Era tan dulce como el
 perfume de una flor. ¿Qué demonios estaba pasando? Instintivamente hizo
 un esfuerzo para nadar, pero el agua no quería saberlo. No podía obligar
 a sus piernas o brazos por debajo de ella. Era como si rodara en la cama
 más cómoda de la creación. En el extremo más alejado del río, vio muchos
otros en la misma extraña aunque encantadora situación.}

{Muy cerca de ella, Mickey surgió a la superficie, cortado, herido y
enfurecido.}

{--¿Qué está pasando? --escupió-- ¿A dónde han ido esas cosas?}

{Vida observó. En el exterior de Stanchion House, las grisáceas e
 hinchadas figuras de los ahogados hacía tiempo que se habían
 desvanecido, dejando a Huntley y a los marineros estupefactos en la
acera de hormigón.}

{--No lo sé --dijo ella, haciendo señales hacia Huntley, quien estaba
mareado de pie--. No tengo ni idea.}

{De vuelta en la orilla alejada, la gente que todavía caía al Támesis
 estaban rebotando, chillando, gritando y salpicando, pero por lo demás,
 ilesos. No había corriente, así que no se movían. Y por toda el agua,
 hasta donde alcanzaba la vista, las cabezas estaban balanceándose a la
vista, unas extrañas perlas dadas por el lecho del río.}

{Vida estaba tan aturdida que dejó entrar una bocanada de agua, luego la
escupió y sonrió.}

{--¡Sal! ¡El río está lleno de sal!}

{Mickey logró equilibrarse en una posición de rodillas.}

{--¿Sal normal o una extraña sal alienígena?}

{--Te doy dos suposiciones --le ofreció ella--. ¡Pero es por eso por lo
 que estamos flotando! ¡No nos podemos hundir! --se levantó con cautela--
¡Mira, estoy caminando sobre el agua!}

{Pero Mickey no estaba mirando. Señalaba tras ella, riendo y animando
 porque el río se había separado para permitir que Rose también pasara,
 cerca de la orilla fuera de Stanchion House. Estaba tendida de espaldas
y Vida empalideció.}

{Pero entonces Rose se levantó, con sus manos volando hacia su cara.}

{--¿Estás bien? --berreó Mickey, cruzando el agua para alcanzarla.}

{Rose no respondió. Vida caminó vacilante para unirse a ellos. Era como
pisar la piel de un pudín de tapioca.}

{--¿Estás bien? --preguntó Mickey de nuevo, más suavemente.}

{--Eso creo --sus dedos recorrieron las finas cicatrices que le cubrían
 las mejillas y el cuello--. Estas branquias\ldots{} parece que se están
curando.}

{--Las mías también --dijo Huntley, incrédulo.}

{Vida vio lágrimas en sus ojos, y vio también que eran azules. El brillo
plateado había desaparecido.}

{--Regeneración de tejidos. Pero es tan rápido\ldots{} --abrazó al
 marinero más cercano, cuya cara seguía siendo espeluznante, como la de
 sus compañeros de tripulación. Habían estado sometidos a la influencia
 de las criaturas durante más tiempo, pero el hecho de que estaban mejor
 que el comodoro Powers tenía que ser una buena señal. El cuerpo del
 comodoro descansaba en un charco como una bolsa descartada de piel y
 uniforme, disolviéndose lentamente. De los demás monstruos: el anciano,
 el pirata, la mujer con el vestido, no había ningún rastro de ellos más
que un charco de un agua apestosa.}

{Mickey observó a Rose, a Huntley, y a la gente que había sido arrojada
 al río salado y caminaba sobre el agua. La sonrisa perpleja de su cara
creció lentamente.}

{--¿Qué ha pasado? ¿Qué demonios ha pasado?}

{--¿Qué crees que ha pasado? --gritó Rose, con una sonrisa irrumpiendo
en su cara-- ¡Ha sido el Doctor!}

{--¡Ey, menos tiempo verbal en pretérito! --dijo una voz cansada pero
muy familiar.}

{~--¡Doctor! --dijo Rose, comenzando el coro, justo cuando abrió camino
para ir a aferrarle en un abrazo.}

{--¡Ey! Tranquila, tranquila --se soltó suavemente y entonces Vida vio
 las marcas oscuras bajo sus ojos--. Acabo de enredar a una gran reina
 sucia en una mazmorra subterránea --dio una palmada a Huntley en la
 espalda, y se le acercó de forma conspirativa--. Es una lástima que no
 lo pensase antes. Podría haber vendido billetes para entrar a esta parte
de la ciudad.}
