\chapter*{CAPÍTULO VEINTE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO VEINTE}

{--Vamos, pues --anunció Vida--. ¿Cómo lo has hecho? ¿Qué has hecho?}

{--No solo he sido yo --dijo el Doctor, secamente. Entonces les ofreció
 una sonrisa torcida--. Gracias a vosotros, he sido capaz de poner esos
 pequeños transmisores químicos en marcha. He inundado las formas de
 comunicación de la colmena. Sin información, sin coordinación, la mente
en grupo estaba destrozada. Se rompieron en pedazos.}

{--Pero, ¿cómo puede ser que ya me esté curando? --Rose seguía
 frotándose las mejillas, y Vida vio que más gente hacía lo mismo
 mientras se deslizaban por la piel del agua-- Mis ojos parecen normales
de nuevo. ¿Tienen pinta de serlo?}

{--Preciosos --le dijo, animado--. El daño genético estaba siendo
 reforzado por la mente colmena, unas proteínas alienígenas y poder
 mental, combinándose para convertirte en un huésped adecuado para hacer
 crecer huevos --el Doctor le puso una mano bajo la mejilla--. Y ahora la
 mente se ha roto en pedazos, así que el daño se está deshaciendo.
Incluso los huevos deberían disolverse.}

{--¿Y qué les ha pasado a esas criaturas? --preguntó Vida.}

{--Habéis estado pataleando sobre ellas --dijo él casualmente--. Te lo
 he dicho, se han roto en pedazos. Su ADN fue desatado. Y a menos que
 esté muy equivocado, las proteínas que manipularon han sido disueltas en
 sal --saltó torpemente sobre la superficie del Támesis, hundió el dedo y
lo lamió--. No me equivoco para nada --anunció él, haciendo una mueca.}

{--Nunca lo he dudado ni un segundo --dijo Vida, con el alivio
barriéndole--. ¿Y ya está?}

{Él se detuvo durante un momento, balanceándose, sin ser del todo él.}

{--Casi, casi --dijo, al fin, y asintió. Solo una vez.}

{--¿Dónde está Jay? --preguntó Rose, mirando a su alrededor con ansia--
 Le he perdido cuando esas cosas intentaban ahogarnos de nuevo. Y mi
 madre y Keish\ldots{} --su cara se nubló-- Intenté que dieran media
vuelta, pero, ¿y si han caído?}

{El Doctor señaló hacia el río.}

{--Los ahogados estaban volviendo, como puedes ver. El ADN humano se
 regenera completamente a sí mismo cada par de meses, aunque las
 cicatrices mentales puede que no se borren tan rápidamente. Vida, quizá
 deberías llamar al contralmirante Kelper en Aldgate y asegurarte de que
 haga algo una vez que todo el mundo haya sido pescado del agua\ldots{}}

{--¿Volverá el Támesis a la normalidad? --se preguntó Mickey.}

{--¿Importa eso? Me gusta bastante así. Menos congestión. Podría ser una
 gran atracción para los turistas --el Doctor frunció el ceño--. Aunque
 puede que no les guste tanto a los peces. Así que probablemente estas
 nuevas sales se acaben disolviendo con el tiempo --él asintió,
pensativamente--. Me gustan los peces.}

{--Con patatas envueltas en periódico --se burló Rose.}

{--Podremos monitorizar la extensión de los contaminantes --dijo Vida--.
 Nos aseguraremos de que no quede nada, Andrew y yo. ¿Podemos ir a
encontrarle?}

{--Habrá mucha gente aquí abajo que necesite a alguien con quien hablar
--dijo Huntley, pensativamente.}

{Vida frunció el ceño.}

{--No puede haber muchos psicólogos especializados en situaciones
posteriores a las mutaciones alienígenas, ¿no?}

{--Las Páginas Amarillas están llenas de ellos --le aseguró el Doctor--.
Ya te las apañarás.}

{--Ya sabes que creo que probablemente lo haga --dijo ella, casualmente,
disfrutando de la sensación del sol del atardecer en su piel húmeda.}

{Como si lidiara con aquello cada día.}

\mbox{}

{Keisha estaba sentada en el embarcadero, envuelta en una manta de papel
 de hojalata y sorbiendo té rojo, esperando que la policía hubiera
 encontrado a los padres de la niña por aquel entonces. Habían acordonado
 aquella parte de la orilla y nadie parecía querer romper la barrera en
 ningún lado. Cuando los marineros emergieron del río con sus ojos
 brillantes y agallas en sus caras, las autoridades intentaron
 esconderlos de la vista. Pero Keisha había visto a Jay a través de la
 confusión de la multitud y había peleado, amenazado y se había abierto
 camino para llegar a él. Sus ojos eran un caos pero había lágrimas
reales cuando lloró mientras la abrazaba.}

{En ese momento ella descansaba su cabeza sobre su hombro mientras ambos
 miraban la improbable escena de miedo y júbilo en la sólida tira gris
del Támesis.}

{--Mamá ha venido --dijo--. Me llamó. Iba a venir a verme e íbamos a ir
a ti. Algo debe de haber pasado, supongo.}

{Él asintió.}

{--Pero cuando todo esto se calme\ldots{} cuando te sientas mejor otra
vez, Jay --le miró--. Bueno, la encontraremos.}

{--Quizás.}

{--Ella ha hecho todo ese camino, Jay. No nos ha olvidado.}

{--Solo ha venido porque yo la obligué, Keish. Como a ti --él rio
 suavemente--. Finalmente, pude hacer que la gente retrocediera, solo
deseándolo. Y como un deseo, no era real.}

{--Pero tú no lo sabes. Quizá cuando ella nos vea de nuevo\ldots{}}

{--No puedes construir un futuro mejor manteniéndote en el pasado --le
 dio la mano--. Mamá no va a volver, hermanita, dondequiera que esté,
daba igual lo que dijera.}

{Keisha no habló durante un rato.}

{--Cuando llamó en mi piso de la nada\ldots{} me iba a volver loca
 gracias a ti, y fue tal impacto, que me hizo despertar. Supongo que si
 nunca se hubiera ido\ldots{}}

{--Bueno, quizá tengamos algo que agradecerle, después de todo --dijo
Jay.}

{Se miraron el uno al otro y, tras unos segundos, negaron con la
cabeza.}

{--¡Para nada!}

{Jay rió, abrazando más a Keisha.}

{--Las cosas nunca pueden ser tal y como fueron porque ninguno de
 nosotros es la persona que una vez fuimos --él sonrió con remordimiento,
pasó una mano por sus ojos--. ¿Has visto eso?}

{Una lágrima le recorría la mejilla.}

{--Para --dijo ella, y se descubrió hablando más para sí que para Jay--.
Te pondrás mejor. Volverás a ser cómo eras.}

{--Espero convertirme en más que eso, si lo intento --se detuvo--. Como
 Rose. No importa qué pasara, o cómo de mal iban las cosas\ldots{} ella
nunca dejó de intentarlo. ¿Lo sabes?}

{Keisha asintió.}

{--Ella es tan distinta a como era. Es\ldots{} increíble.}

{--¿Qué hay de ti? --Jay le dio un codazo-- Probablemente le salvaras la
vida a la niña, hermanita. Has marcado la diferencia.}

{--No pensé. Simplemente actué.}

{--Eso es la vida. Actuar de una cosa a la siguiente.}

{Keisha sonrió a medias.}

{--¿Y esperando lo mejor?}

{--Tenemos que seguir con esperanza. Porque las cosas siguen cambiando
 --puso su brazo otra vez a su alrededor--. Y si queremos, podemos
cambiar con ellas.}

\mbox{}

{El Doctor estaba listo para largarse lo antes posible, como de
 costumbre. Pero Rose no se iba a ir a ningún lugar hasta que supiera que
 la gente a la que quería estaba a salvo. Por suerte, para sus nervios y
su nivel de atención, las noticias vinieron más pronto que tarde.}

{Estaban de vuelta en los laboratorios gigantescos, ayudando a las
 perplejas y asustadas víctimas de la colmena del agua a salir del pozo
 de drenaje y de la oscuridad. Había sido un poco de lío, pero todo el
 mundo salió vivo, Anne y el oficial Fraser incluidos. Vida había
 encontrado a su jefe y ambos habían disfrutado de una lacrimosa reunión
que bordeaba lo indecente.}

{--Buena relación laboral --observó Rose.}

{Mickey la miró, avergonzado.}

{--Un abrazo decente suena bien después de todo esto.}

{--¿Ah, sí? --miró para comprobar al Doctor. Estaba de pie solo en el
 laboratorio destrozado, dándoles la espalda a todos-- Bueno, el profesor
Huntley tiene un buen agarre. Inténtalo con él.}

{--Qué graciosa.}

{--¡Lo decía en serio!}

{Huntley se movía entre los destartalados grupos de supervivientes,
 dando las más sencillas explicaciones que podía improvisar e intentando
ayudar.}

{--Nunca he conocido a tanta gente en mi vida --dijo, orgulloso y
conmovido.}

{--Mucha más de donde vinieron por encima del suelo --dijo Vida,
 llevando a Andrew de la mano. Parecía estar un poco mareado, pero Rose
 vio que sus cicatrices se curaban incluso más rápido que las suyas--.
 Será mejor que me lleve a este al hospital y encuentre a Kelper. Hay un
infierno de lío por limpiar.}

{--Por suerte está con esa limpiadora --dijo Mickey.}

{--Bromeas, pero ya las he liado, a ella y a Jodie. Han montado una
 clínica de emergencia especial en la estación de Aldgate, cualquiera que
 haya mantenido contacto con el agua necesita registrarse para un
 pinchazo especial. De esa forma la marina puede mantener un ojo
 silencioso en todo el mundo que haya estado en el agua, solo para
comprobar que no hay efectos a largo plazo.}

{Rose asintió. El Doctor no parecía pensar que las hubiera, pero sería
mejor prevenir que curar.}

{--¿Os quedaréis tú y el Doctor por aquí? --le preguntó Vida.}

{Ella arrugó la nariz.}

{--No es nuestro estilo.}

{--Ahá. Bueno, no voy a preguntar a dónde vais\ldots{}}

{--¡Ni siquiera lo sabemos nosotros!}

{--Pero sea donde sea, no bebas agua --sonrió, les dio a Rose y a Mickey
un beso y se alejó, con Andrew tras ella.}

{--Aun no te tienes que ir, ¿verdad? --preguntó Mickey.}

{Rose no respondió.}

{Mickey dio un paso adelante.}

{--No pasó nada entre Keisha y yo --dijo él.}

{Ella apartó la mirada.}

{--Está bien. Eso fue sido hace tiempo, da igual.}

{--Lo digo en serio. ¡Quédate y se lo puedes preguntar a ella!}

{--No necesito preguntarle nada.}

{--¡No ha pasado nada! Estaba tan ahogado sobre ti yéndote que\ldots{}}

{--Buena elección de palabras, ``ahogado'' --dijo, tocándose las
cicatrices.}

{--Me gusta.}

{--¿Es que no escuchas?}

{--Sinceramente, Mickey, está bien --sonrió a medias--. Hoy he sido
 ahogada y me han convertido en un pez. Como que eso te pone un poco en
perspectiva.}

{Mickey negó con la cabeza tristemente.}

{--Así que las cosas malas que pasan cuando el Doctor está cerca ganan
sobre tú y yo?}

{Puso una mano sobre su pecho.}

{--Te creo, ¿vale? Y siento mucho por lo que hago pasar a todo el mundo.
 Cómo ha cambiado todo tan rápido. Tú y yo, éramos personas distintas
 entonces. Y aun así, seguimos cambiando\ldots{}}

{Él asintió.}

{--Quizá algunas cosas sigan igual.}

{Sus brazos estaban acercándose a ella para un abrazo cercano cuando su
 móvil comenzó a sonar, a pesar de toda la humedad que había recibido.
 Aquello era cosa del Doctor. Igualmente con toda aquella manipulación,
la garantía debía de estar bastante gastada.}

{--Algunas cosas siempre van a ser iguales --gruñó Mickey--. ¡Esa será
tu madre!}

{Y tenía razón, por supuesto.}

{Le llamaba desde una cabina.}

{--¿Estás bien, cariño? He estado haciendo cola para usar este teléfono
 durante una hora. ¡Una hora! Hemos estado tan preocupados, Rose, Keisha
y yo. Nos has vuelto locas, vaya que sí. ¿Estás bien?}

{--Estoy bien --insistió Rose--, y Mickey también. Y él también, creo.}

{El Doctor seguía apartado del resto.}

{--¿Qué hay de ti, mamá? ¿Estás bien? ¿Dónde estás?}

{--Por el embarcadero. Tenemos a la Cruz Roja, el Ejército de Salvación,
 los policías apuntando nuestros nombres\ldots{} Es una locura. Oh, y he
 conocido a un hombre apuesto en el río. La mayor parte de la gente
 estaba un poco mareada, pero él y yo estábamos tan emocionados que
 acabamos bailando un fandango, justo encima del Támesis. Es un motorista
 encanta\ldots{}}

{--¿Keisha está bien? --le interrumpió-- ¿Está ahí?}

{--Esta con Jay. Se están poniendo al día. Pero no te creerás en qué
estado está.}

{«Oh, vaya que sí».}

{--Él nos ha ayudado a salvarnos, mamá. Ha sido brillante.}

{--Bueno, los doctores de la marina se le echarán encima bien pronto
 --siguió diciendo Jackie--. Le cuidarán ellos, ¿no? Oh, espera, me he
 quedado sin cambio. ¡Estas cosas se comen el dinero! ¿Te veré, cariño?
¿Te veré pronto, quiero decir?}

{El teléfono hizo clic cuando se desconectó.}

{--Sí, mamá --susurró Rose--. Te veo pronto.}

{Apagó su móvil y miró al Doctor.}

{Él la miraba en ese momento. Sus zapatillas estaban mojadas, su traje
estaba desaliñado y su pelo despeinado le cubría la cara.}

{Sonreía. Era hora de irse.}

{Miró hacia Mickey.}

{--Volveré. Solo tardaré diez minutos, solo me tienes que esperar.}

{Y aunque ninguno de ellos lo creyó en serio, sonrieron y asintieron
 como si fuera verdad. Le plantó un beso en su herida mejilla y se
despidió con la mano de Vida, Huntley y el resto.}

{Entonces se giró y se alejó lentamente, mandándole un mensaje a Keisha
mientras andaba.}

{«Hagas lo que hagas, sé feliz. Nos vemos pronto. Te quiero. Besitos».}

{Llegó hasta el Doctor y él alzó las cejas.}

{--¿Has acabado?}

{--No del todo.}

{«PD:\@ dale un gran abrazo a tu guapísimo hermano»}

{Presionó enviar y entonces apagó el teléfono.}

{--¿Sabes? Había un tipo que solía asustarnos a Keisha y a mí cuando
 éramos niñas. El Viejo Siniestro, le llamábamos. Solía pasearse gritando
 cosas con su voz horrible, todo tipo de cosas. Incluso hacía que las
 cosas agradables sonaran horripilantes. Le oía alguna vez desde mi
 habitación. Me escondía bajo las sábanas y le escuchaba toda la noche
 --recordó en su mente--. «Las muchas aguas no podrán apagar el amor».
Esa es la que más solía decir. «Ni lo ahogarán las inundaciones».}

{--¿Y?}

{Rose se encogió de hombros.}

{--Quizá no era tan siniestro después de todo.}

{--¿Quieres algo siniestro? --el Doctor la cogió de la mano-- Yo te
 enseñaré cosas siniestras. ¡En el planeta Jacdusta en la nebulosa
 Dustijek, las patatas fritas cuestan diez libras una porción! Y ni
 siquiera vienen envueltas en periódico\ldots{}}

{Se alejaron juntos.}

{Nuevas aventuras les esperaban.}

\mbox{}
