\chapter*{Capítulo Cinco} \addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Cinco}

---¡Socorro! ---gritó Martha---. ¡Sube aquí y ayúdame!.

El Doctor dio una vuelta a la torre y regresó.

---No veo ninguna puerta ---gritó---. ¿Qué clase de edificio no tiene una puerta?.

Hubo movimiento, y entonces una cuerda cayó por la ventana, golpeando suavemente el hombro de Martha, desenredándose todo el camino hasta abajo. No, no era una cuerda. Era una gruesa trenza de cabello dorado.

---Tiene que ser una broma ---murmuró Martha.

El Doctor estaba gritando de nuevo.

---¡La conozco!. ¡Me la he encontrado!. ¡Dile que le mando saludos!.

Martha agarró el pelo con una mano. Hubo un grito de dolor desde el interior de la torre.

---Lo siento ---dijo, y se soltó del alféizar. Hubo una caída repentina y el estómago de Martha se tambaleó, pero después se detuvo con una sacudida y se quedó allí, balanceándose. Levantó la vista. Una chica guapa le miraba, con la cara roja y los brazos apoyados en el marco de la ventana para no caerse por ella.

---Tú no eres el príncipe ---dijo Rapunzel---. El príncipe tiene que venir a liberarme de mi prisión. Tú no eres él.

---Cierto.

---El príncipe pesa menos.

---Eh. No te pases de la raya.

Rapunzel gruñó mientras Martha escalaba. Solo fueron unos pocos asideros pero era algo agotador. Llegó a la ventana y trepó torpemente a través de ella.

Saltó ágilmente al suelo, girando y sonriendo mientras Rapunzel se estremeció.

---¡Ay! ---dijo Rapunzel---. ¡Ay, ten cuidado!. Me estás pisando el pelo.

---Lo siento ---dijo Martha---. Tienes mucho\ldots{}

Martha saltó hacia un lado y Rapunzel se enderezó y la miró con los brazos cruzados.

---Hola ---dijo Martha---. El Doctor también te saluda.

---¿Qué Doctor?.

---El hombre que está en el suelo, el que estaba gritando. Mi \ldots{} compañero. Te saluda. Me alegro de conocerte. He leído sobre ti cuando era pequeña. También vi la película de Disney. Divertida. Me gustó.

Aunque tu no la habrás visto. Tuve que viajar un par de años en el futuro y tú \ldots{} bueno, tú eres un cuento de hadas, así que\ldots{}

---¿Quién eres? ---preguntó Rapunzel.

---Nadie importante. Sólo estoy de paso. Pregunta: si quisiera subir a la azotea, ¿cómo lo haría?.

---¿Por qué quieres subir a la azotea?.

---Nos hemos dejado algo allí arriba. ¿Hay un ático o una escalera, o tendría que salir fuera otra vez?. Realmente no quiero salir fuera.

¿Tengo que hacerlo?. ¿Tengo o no?.

Martha se acercó de nuevo a la ventana, asomó la cabeza y miró hacia arriba. No había asideros a la vista. El sol se estaba poniendo rápidamente. Anormalmente rápido. De repente era el atardecer, y después se hizo de noche. Bajó la mirada hacia el Doctor y se quedó sin aliento.

Abajo, un anciano se aferraba a la pared de la torre, su capa negra se abría a su alrededor como grandes alas de murciélago. Vislumbró unos dientes afilados debajo de su largo bigote blanco y se retiró rápidamente antes de que sus ojos rojos la encontraran.

Rapunzel la miró perpleja.

---¿Algo va mal? ---preguntó.

---Sí ---dijo Martha, alejándose de la ventana---. Tienes a Drácula subiendo por tu torre.

Rapunzel aplaudió con entusiasmo.

---¿Dracula es un príncipe?.

---Es un conde.

Ella se hundió.

---Oh.

---¿Hay otra manera de salir de aquí?.

---No sería una prisión si hubiera otra salida.

---¿Por casualidad no tendrás un crucifijo o agua bendita o, no sé, un sable láser o algo así?.

---Lo siento ---dijo Rapunzel---. No tengo ninguna de esas cosas. Pero tengo muchos cepillos para el pelo.

---Eso es maravilloso ---murmuró Martha, mirando a su alrededor.

Rapunzel no había mentido. Había una gran mesa con cepillos de diferentes tamaños. Martha cogió el más pesado, un cepillo con un mango de oro, y cuando Dracula asomó la cabeza por la ventana lo lanzó con todas sus fuerzas. Le golpeó en la frente, gruñó y desapareció de la vista.

Agarró el cabello de Rapunzel, y lo enrolló holgadamente alrededor de su brazo.

---Realmente fue un placer conocerte ---dijo---, y corrió hacia la ventana, dejando deslizar el cabello a través del rizo.

Saltó hacia el cielo nocturno y cayó, deslizándose por el cabello.

Vislumbró a Drácula, aferrándose a la pared, tratando de agarrarla mientras descendía. Ella agarró con fuerza el pelo y giró repentinamente hacia la torre. Había otra ventana justo en frente y ella se lanzó a través de ella, se levantó y entró por una puerta que daba a una habitación que parpadeaba a la luz de las velas.

Lo primero que vio fue un tocador, cercado por todos lados por grandes cajones, medio vacíos. Había un surtido de joyas y el espejo estaba cubierto con una fina capa de polvo. En el sillón estaba una anciana sentada con un vestido de novia de color amarillo, con flores marchitas en el pelo y un velo hecho jirones cayéndole por la cara.

---¿Quién es? ---dijo la señora.

---Uh ---dijo Martha, jadeando ligeramente---. Puedo volver más tarde.

---Acércate. Deja que te mire.

Martha vaciló, luego caminó hacia adelante.

La anciana parpadeó a través de su velo.

---Tú no eres el chico de Pumblechook. ¿Quién eres?.

---Oh, maldita sea ---dijo Martha---. Usted es la señorita Havisham, ¿no es así?. Oh, esto es \ldots{} Me hizo sufrir tanto en la escuela, ¿sabe?. Me gusta un poco de Dickens tanto como a cualquiera pero todas esas coincidencias son un poco demasiado, ¿sabes?. Lo qué le hiciste a Pip fue horrible. ¿Y dónde está Estella?. ¿Está aquí?. Siempre he querido dar a esa chica una buena bofetada.

Miró a su alrededor y no vio señales de Estella, pero sí vio una ventana. Separó el mar de cortinas de encaje y se asomó. Era de día de nuevo. La Inglaterra de Dickens estaba justo fuera. Miró hacia atrás. La señorita Havisham estaba de pie, con la cabeza hacia abajo, el rostro oculto por el velo y perdiendo mechones de pelo blanco.

---Será mejor que te sientes ---dijo Martha---. Eres muy frágil y si yo fuera tú, me desharía de todas las llamas. No te estás haciendo ningún favor por..

La señorita Havisham giró la cabeza y dio un salto. Su fría y arrugada mano se cerró en torno cuello de Martha, levantándola por los pies.

Martha se estrelló contra la pared, luchando por respirar mientras sus dedos trataban de aflojar el agarre de la anciana.

La puerta se abrió y el Doctor se quedó allí, con los ojos entrecerrados. Pero antes de que pudiera decir nada dramático, Drácula se abalanzó por detrás, lo agarró y lo lanzó hacia atrás, fuera de la habitación.

Martha embistió con ambos puños la parte interior del codo de la señorita Havisham. Su agarre se aflojó y Marta estaba de vuelta en el suelo, jadeando. Se abalanzó hacia adelante, empujando a la señorita Havisham dos pasos hacia atrás. El vestido de novia amarillento empezó a contraerse y la señorita Havisham creció a lo alto y a lo ancho. El velo se fundió para formar la cara de uno de los No-Hombres de Cotterill.

Martha cogió un candelabro de bronce y golpeó en la sien al No-Hombre.

Éste se tambaleó y Martha corrió hacia la puerta. El Doctor se lanzó hacia ella, la agarró del brazo, y ambos echaron a correr por un pasillo de piedra.

---¡Golpeé a Drácula! ---dijo triunfalmente, para luego hacer una mueca mientras flexionaba los dedos---. Tiene un rostro muy duro.

---Apuesto a que si. ¿Es la primera vez que le ves?.

---No, pero la primera vez era un androide, la segunda Vlad el Empalador y la tercera un Cyber-Drácula, así que realmente no creo que cuenten.

---Eres muy gracioso ---murmuró Martha. Doblaron una esquina y corrieron un poco más hasta llegar a una puerta. El Doctor agarró el picaporte pero no lo giró.

---¿Qué estas haciendo? ---preguntó Marta, tratando de recuperar el aliento---. Están detrás de nosotros.

---Estamos dando a este mundo la oportunidad de calmarse y reestablecerse.

---De acuerdo. Vale. Doctor, este plan del que hablabas\ldots{}

---Sí ---dijo el Doctor---. Ya era hora de que lo lleváramos a cabo, ¿no crees?.

---Probablemente, si hubiera sabido de qué se trataba.

Él sonrió.

---Oh, es maravilloso, Martha. Pura genialidad. Yo estaría celoso de mí si no fuera\ldots{} ya sabes\ldots{} yo.

---La otra vez, en la Tierra de Ficción, ¿cómo les venciste?.

---Bueno, digamos que, más o menos, dejamos de creer en ellos.

---¿Perdona?.

Parecía avergonzado.

---Ya sabes\ldots{} Eh, tú, Minotauro, no existes realmente, y\ldots{} eso fue todo.

---¿Eso funcionó?.

---Funcionó allí. No funcionará aquí. No había motivos para que funcionase, pero lo intenté de todas formas con Dracula. Siguió intentando morderme. Le gusta hacer eso. Cotterill podrá hacer uso de su poder rechazando la realidad, pero no es suficiente para que nosotros simplemente dejemos de creer en lo que está frente a nosotros. Ha almacenado demasiado poder para que tenga algún efecto.

---Entonces, ¿cómo lo detenemos?.

---Él nos dijo cómo. Dijo que este mundo es sólo el comienzo. Significa que cuanto más fuerte se hace, más será capaz de hacer. Él obtiene energía de la gente, y luego, utiliza ese poder para crear todo esto.

Entrada y salida. Así que, mientras la entrada sea más alta que la salida, está arreglado. Sólo tenemos que invertir eso. La imaginación es lo que alimenta este sitio, y estaría dispuesto a apostar que la imaginación también puede consumirlo. Tu fuiste la primera en salir de la TARDIS, eres tú a la que él se aferró. Tenemos que cortar ese suministro de energía. Necesitamos llevarte dentro de nuevo.

---¿De la TARDIS?. Pero está atascada en la cima de la torre de Rapunzel.

---¿Lo está? ---dijo el Doctor, actuando todo enigmático mientras giraba el pomo. Salieron por la puerta principal de la cabaña encantada, de nuevo en la luz del sol.

Habría sido un momento maravilloso si no fuera por los Buscaproblemas que estaban allí de pie, esperándoles, con sus fláccidas caras desprovistas de expresión. Por un momento, nadie se movió.

---Oooh, odio los silencios incómodos ---dijo el Doctor, y los Buscaproblemas se abalanzaron hacia él.

Martha gritó, tropezando mientras trataba de esquivar sus manos, pero siguió corriendo al ritmo del Doctor. Siguieron por el camino hasta que vieron a la señora O'Grady delante de ellos. Entonces se desviaron campo a través. Los Buscaproblemas estaban justo detrás de ellos. La Sra.

O'Grady se unió a la persecución.

El Doctor y Martha corrieron colina arriba, pisoteando la manta de picnic y esparciendo las tartas y sándwiches y botellas de cerveza de jengibre. Llegaron a la cima de la colina, vieron la caja azul de policía en el otro lado y aumentaron la velocidad. Martha miró tras de ellos. La señora O'Grady había pasado a los Buscaproblemas y estaba acercándose a ellos.

El Doctor la apuntó con el destornillador sónico mientras corrían. Los frenos de la bicicleta de la señora O'Grady chirriaron y la mujer fue lanzada por encima del manillar, por segunda vez desde que habían llegado.

---Eso nunca pasa de moda ---dijo el Doctor, jadeando ligeramente---.

¿Tienes tu llave?.

---¿Llave?. Sí. ¿Por qué?.

---Una vez dentro de la TARDIS, Cotterill se enganchará a la mente mas cercana en busca de poder.

---¿La tuya?.

El Doctor la miró y sonrió.

---La mía.

Se detuvo de repente, se dio la vuelta, y los Buscaproblemas corrieron hacia él mientras Martha continuaba corriendo. Alcanzó el pie de la colina, metió la llave en la cerradura y entró en la TARDIS, cerrando la puerta tras de ella.

Dio un paso atrás. Todo estaba en silencio. Se dio cuenta de que no tenía ni idea de qué hacer a continuación, por lo que contó hasta diez, abrió la puerta y se asomó.

El Doctor estaba de rodillas mientras los Buscaproblemas lo rodeaban. La Sra. O'Grady estaba cerca. Crecieron, perdieron sus rasgos, convirtiéndose en No-Hombres conforme el paisaje cambiaba. La colina cubierta de hierba se aplanó, convirtiendose en arena. Había un castillo en la distancia. El paisaje cambió de nuevo, la arena cambió a nieve, y el cielo azul se volvió rojo. Tres lunas en el horizonte. La nieve se derritió, brotaron árboles que crecieron rápido, empequeñeciendo cualquier rascacielos que Martha hubiera visto y formando un denso bosque.

Un hombre caminaba entre los árboles.

Cotterill.

