\chapter*{Capítulo Dos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Dos}

El bosque no requería una gran cantidad de investigación. Todo eran robles y abedules y fresnos y luz solar moteada y arbustos y musgo, todo lo necesario para hacer un bosque estaba presente y representado. Pero tenía otra característica que Martha estimó que podría ser una pista, una red de cuerdas que abarcaban los huecos entre las ramas más altas.

Puede que no recordara nado sobre ``El Misterio de la Cabaña Embrujada'' aparte de la portada, pero sí que recordaba que la mayoría de las pistas en los libros de los Buscaproblemas eran bastante obvias. Sin embargo, el Doctor apenas miró hacia arriba. Estaba demasiado ocupado mirando hacia abajo.

---¿Has visto estas cuerdas? ---preguntó Martha---. Son una pista, ¿no es así?. Las estoy observando, como me dijiste, y tienen que ser una pista. ¿Cierto?.

El Doctor murmuró algo, y luego comenzó a caminar entre la maleza.

Martha suspiró y le siguió.

Caminaron hasta que se encontraron con una fuerte pendiente, y el Doctor fue directo por una maraña de arbustos. Los apartó con demasiada facilidad. Martha le alcanzó, y vio una puerta de hierro oxidada construida en la tierra. El Doctor tomó el pomo y abrió la puerta.

---¡Un pasadizo secreto! ---dijo.

Martha frunció el ceño.

---Parece oscuro. Espeluznante. Muchas telarañas.

El Doctor sonrió.

---¿Quieres investigar?.

---Nop. No. Las cuerdas son nuestras pistas. Deberíamos concentrarnos en ellas.

---Oh, ¡vamos!. ¡Las cuerdas son pistas aburridas!. ¿Cuándo fue la última vez que investigamos un pasadizo secreto?.

---Siempre estamos investigando pasadizos.

---¡No los secretos!. ¡Vamos Martha!. Los Buscaproblemas lo investigarían. Creo que le debes a tu infancia el hacer esto. ¿No dijiste algo acerca de tomar el Juramento de los Buscaproblemas?

---No lo tomé. Estaba escrito en la primera página de cada libro.

---¿Lo leíste?.

---Sí, lo leí, pero no significa que\ldots{}

---¿Puedes recordarlo?. ¿Me lo puedes recitar?. Me encantaría escucharlo.

Martha frunció el ceño.

---Um\ldots{} sí. Eso creo. Veamos\ldots{} Yo por la presente juro buscar problemas, allá donde los misterios se cuezan y los secretos burbujeen. No lo contaré a los adultos hasta que el crimen sea resuelto, e informaré a mis amigos rápidamente.

---¡Rima! ---dijo el Doctor, encantado---. Más o menos. No fluye particularmente bien, pero tiene palabras que riman y en consecuencia es un contrato vinculante.

---¿Qué quiere decir que es un contrato\ldots{} ---comenzó Martha, y luego se calló. La sonrisa del Doctor se hizo más amplia.

---Lo dijiste en voz alta, hiciste el juramento ---dijo---. Así es como funcionan los juramentos. Espléndido. Vamos a explorar.

Los escalones de piedra estaban resbaladizos por la humedad a medida que descendían hacia la oscuridad. Martha mantuvo una mano en el frente, extendida contra la espalda del Doctor, mientras con la otra iba siguiendo la fría pared.

---De todas las cosas que tu destornillador puede hacer ---susurró---, ¿por qué no hay una linterna entre ellas?.

---Porque es un destornillador sónico ---susurró el Doctor---, no una llave láser. El próximo destornillador que diseñe llevará una linterna.

Lo prometo.

Bajo ellos, la oscuridad se convirtió en penumbra, luego en gris, y gradualmente los ojos de Martha se ajustaron para identificar los detalles a su alrededor. Oyó voces, bajas y amortiguadas, y la ligera salpicadura de agua. Llegaron al final de los escalones y espiaron en la esquina. Tres hombres estaban de pie al lado de un canal subterráneo, cargando cajas de madera en un barco amarrado a un pequeño muelle.

---Parecen contrabandistas ---susurró.

---Lo sé ---dijo el Doctor---, brillante, ¿no? ---la cogió del brazo y salieron de su escondite antes de que pudiera protestar---. ¡Hola!.

Los tres hombres se dieron la vuelta. Uno de ellos dejó caer una caja por la sorpresa. Se abrió de golpe y las monedas de oro se derramaron, algunas de ellas cayeron en el canal.

---¿Haciendo un poco de contrabando? ---preguntó el Doctor, metiendo sus manos en los bolsillos mientras avanzaba---. No hay nada mejor que hacer en un día soleado, ¿cierto?. No preferiría estar haciendo otra cosa en un día soleado que no fuera permitir el transporte ilegal de algunos bienes presumiblemente robados.

El traficante más grande, y de mucho el más feo, fue el primero en centrar su mirada. Sus ojos oscilaron del Doctor a Martha, y de nuevo al Doctor.

---¿Sois polis?.

---¿Nosotros ---dijo el Doctor---. ¿Polis? ---hinchó el pecho---. Sí, de hecho lo somos. Bueno, más o menos. Bueno, no realmente. Pero si quieres vernos como la encarnación viviente de la justicia y las leyes morales primarias, entonces, ¿quién soy yo para discutir?. ¿Ciertamente, quién soy yo?. ¿Quién eres tú, para el caso?. ¿Importa?. Probablemente no. De todas formas, dudo que tengáis interesantes historias de fondo, y vuestras motivaciones lo más probable es que sean malas, eso para empezar. Pero, de nuevo, ¿quién soy yo para juzgar?.

---¿Qué es esto? ---dijo el más bajo---. ¿Qué estáis haciendo aquí abajo?. ¿Qué queréis?.

---Somos investigadores ---dijo el Doctor---. Detectives aficionados, si quieres. Bueno, amateur diría\ldots{} Ella es una Buscaproblemas. Hizo el juramento y todo. ¿Pero yo?. Solo soy un hombre. Un hombre con un buen pelo y un excelente destornillador. ¿Te importa?.

Sin esperar respuesta, el Doctor sacó el destornillador sónico, escaneó las cajas y comprobó los resultados. Refunfuñó.

---¿Qué es? ---preguntó Martha.

---Exactamente lo que parece ser ---dijo el Doctor---. Cajas con monedas de oro, cientos de años de antigüedad. Español, creo. ¿Cierto?. Sí. Esto es interesante. Esto es muy interesante.

---Las encontramos ---dijo el contrabandista más bajo---. Las encontramos cuando estábamos huyendo, y las escondimos en varios lugares en el bosque. Pero en un principio eramos cuatro, y cuando fuimos arrestados el cuarto\ldots{} bueno, murió. Y era el único que sabía dónde estaban enterradas el resto de las cajas. Así que hemos estado buscando.

---No me importa ---dijo el Doctor, pasando a los tres para permanecer en el borde del muelle. Escaneó la zona con el destornillador.

Los contrabandistas parecían confundidos. El más bajito miró a Martha.

---¿No queréis saber que estamos tramando?.

---No mucho ---admitió---. Lo siento. Estoy segura de que es muy interesante. Si tienes ocho años.

Los contrabandistas se miraron entre sí.

---¿Vais\ldots{}?. ¿vais a tratar de detenernos? ---preguntó el más alto.

---No lo sé ---dijo Martha---. No estáis dañando a nadie, ¿cierto?

---cuando todos negaron con la cabeza, se encogió de hombros---.

Entonces, adelante. No os preocupéis de nosotros.

Los contrabandistas dudaron, entonces recogieron lentamente las monedas esparcidas y reanudaron la carga de las cajas en el bote. Martha se acercó al Doctor.

---¿Algo?.

Miró más profundo en el oscuro túnel.

---Hay algo aquí abajo ---dijo---. Algo que necesita ser investigado ---bajo la voz---. Sin embargo, necesitaremos un bote.

Se miraron el uno al otro y se dieron la vuelta. Los contrabandistas les estaban mirando.

---Realmente necesitas trabajar en tus susurros ---murmuró Martha.

---Caballeros ---dijo el Doctor, sonriendo de nuevo---, ligero cambio de planes. Como han oído, sí, tenemos que requisar la embarcación.

Entendemos que han esperado mucho tiempo para recuperar el oro, y lamentamos sinceramente cualquier inconveniente causado.

---Sinceramente ---dijo Martha.

---Pero nuestra investigación debe tener prioridad, me temo. Les aseguro, sin embargo, que cuando hayamos terminado, les devolveremos este barco en óptimas condiciones, o cualquier condición en que queda una vez acabemos con él. Todas las cartas sobre la mesa, es probable que se hunda.

---Probablemente ---dijo Martha.

---No vas a coger nuestro bote ---dijo el contrabandista alto---. No sin luchar.

El Doctor negó con la cabeza.

---Ah, no, la violencia realmente no es lo mío. A menos que sean espadas. ¿Teneis espadas?. ¿No?. Ah, correr es lo mío, para ser honesto.

Dame un pasillo para correr y correré por ese pasillo como nadie. ¿Qué tal una carrera?. El ganador se lleva el bote.

El contrabandista más bajo hizo crujir sus nudillos.

---Nada de carreras ---dijo---. Violencia.

---Hmm ---dijo el Doctor---.Así que eso hacen dos votos para la violencia. ¿Y usted, señor?. Usted no ha hablado todavía. Son tres votos o nada, estemos de acuerdo en ello. Tiene que ser unánime. ¿Señor?.

¿Violencia o carrera?.

El contrabandista mediano levantó la vista.

---Ninguno de los dos. Si me puedes vencer en un juego de ingenio, puedes tomar prestado el barco ---con una gran floritura, hizo un gesto hacia una mesa baja sobre la cual había un tablero de ajedrez.

---¡Qué conveniente! ---dijo felizmente el Doctor---. Martha, ¿Debo pensar que uno de los Buscaproblemas es un jugador de ajedrez?.

Ella asintió.

---Humphrey. Le enseñó su abuelo.

---Bueno, ¡esto no estaba planeado en absoluto!. Acepto su reto, señor, ¡sea un juego de ingenio!. Usted primero, insisto.

El contrabandista mediano se sentó ante el tablero de ajedrez, se frotó la barbilla pensativo, y en el momento en que tomó una pieza para moverla el Doctor dijo.

---Jaque mate.

El contrabandista levantó la vista.

---¿Qué?.

---Jaque mate ---repitió el Doctor, entrando en el bote---. Yo gano. Te gané en el momento en que te sentaste. Gané en el momento en que lo mencionaste. Gané en el momento en que el tatara-tatara-tatara-sobrino del Maharajá Sri Gupta me presentó el juego, en la época en que se llamaba chaturanga ---tomó la mano de Martha, sujetándola mientras ella se le unía, luego desató la cuerda de amarre.

El contrabandista se levantó.

---No se puede ganar sin jugar.

---Pero por supuesto que puedo ---dijo el Doctor, cogiendo la pértiga de madera---. Mi victoria es inevitable, y dado que es inevitable, ¿cuál es el sentido de jugar?. Nunca he perdido una partida de ajedrez. Bueno, perdí una vez, contra un perro mecánico, pero eso apenas cuenta. Quedaos exactamente donde estáis y volveremos enseguida. Con suerte.

Dejaron a los contrabandistas allí de pie, con la boca abierta, y Martha resistió el deseo de decir adiós con la mano. Se sentó mientras el Doctor se ponía delante de ella, usando la pértiga para empujarlos.

---Nunca he estado en una góndola antes ---dijo sonriendo---. Es un poco romántico.

---No es una góndola ---dijo el Doctor sin darse la vuelta---. Es una batea.

La sonrisa se desvaneció.

---Cierto.

El canal fue iluminado por parpadeantes antorchas en oxidados soportes clavados en las paredes de ladrillo en cada lado. Martha miró el agua oscura, mirando las hojas y ramitas rotas flotar. Hacía frío allí abajo.

---¿Cómo piensas que encajan los contrabandistas en el misterio?

---preguntó.

---¿Misterio? ---dijo el Doctor---. No hay ningún misterio. El misterio ha sido resuelto. Cotterill es el villano.

---¿Lo es?.

---Por supuesto que lo es. He estrechado manos de cuidadores, trabajan duro, y tienen callos que lo demuestran. Las manos del señor Cotterill tenían callos en los lugares equivocados, y había viejas cicatrices alrededor de su muñeca. Esposas, demasiado apretadas durante demasiado tiempo. Él es el cuarto contrabandista, el que los otros pensaban que había muerto. Ya ha reunido todo el oro que escondió, pero todavía está buscando el oro escondido por sus antiguos cómplices. Quiere quedarse con todo para él, el pequeño zorro astuto. Las luces en el bosque eran para asustar a la gente mientras él buscaba, linternas en poleas para que la gente hablara de fantasmas. Es tan decepcionante\ldots{}

---Parecía bastante bueno cuando tenía ocho años ---dijo Martha, un poco acalorada.

---Si era tan bueno ---dijo el Doctor---, habrías recordado la historia.

Ah, esto es interesante\ldots{}

Martha estiró el cuello. El agua paró delante de ellos. El túnel se detuvo. Los ladrillos y la luz cesaron. No había negrura por delante, era el vacío. Estaba desprovisto de color. Carecía de materia.

Martha se desplomó.

---Me encuentro mal.

---No lo mires ---dijo el Doctor.

Una zumbido llenó el cerebro de Martha, adormeciendo sus pensamientos.

---Me duele la cabeza\ldots{}

No hubo alteración en el agua, ni balanceo salvaje, ni soplido de aire.

El vacío no los estaba succionando. Tan solo estaba\ldots{} ahí. El Doctor movió la pértiga hacia delante y la atascó, impidiendo que se pudieran acercar demasiado.

---Interesante ---murumuró---. Es como si mi cerebro estuviera tratando de filtrarse a través de mis ojos.

Martha volvió la cabeza e inmediatamente sus pensamientos empezaron a aclararse.

---¿Qué es?.

Oyó el entusiasmado zumbido del destornillador sónico.

---No es nada ---dijo el Doctor tras un momento---. Literalmente, no es nada. Es un bolsillo de nada, aquí por debajo de la superficie. Es como si alguien tomara una cucharada de helado y cogiera un trozo de realidad. Maravilloso. Aterrador, pero maravilloso. ¿Te suenan raros mis pensamientos?. Me suenan raros a mi. Suenan viejos y locos.

---No vamos a entrar en eso, ¿no?.

---No, no lo vamos a hacer ---dijo el Doctor, con urgencia trepando en su voz cuando cambió su postura y empezó a empujarlos de vuelta por el camino que habían venido---. Como seres de materia, como seres de buena y sólida realidad, cualquier contacto con esa nada presumiblemente conduciría a un extremo caso de no existencia. Y no sé tú, Martha Jones, pero odiaría el no-existir. El universo me echaría de menos. Sé que lo haría.

Martha se sentó un poco más recta, la fuerza estaba volviendo a su cuerpo.

---Me siento mejor.

---Yo también ---dijo el Doctor.

Mantuvo sus ojos en el agua conforme los últimos zumbidos dejaban su mente. De vuelta a la normalidad, dejó que su mirada se afilara en la oscuridad e inmediatamente frunció el ceño.

---¿Ves eso?.

---¿Ver qué?.

---Ahí ---señaló---. En el agua. ¿Lo ves? .

---¿Qué es? ---preguntó el Doctor.

Miró más de cerca.

---¿Es\ldots{} es eso una persona?. Hey, quien quiera que seas, ahí en el agua. Podemos verte.

---¿Estás segura de que es una persona?.

---Eso es, obviamente, una cabeza. Puedo ver los hombros. Hey, tú.

¿Hola?.

El barco redució velocidad. Martha entrecerró los ojos, tratando de identificar características. Parecía una cabeza. Tenía forma de cabeza.

Estaba segura de que eso era una cabeza. A pesar de que no podía ver ni oídos, ni el pelo\ldots{} y de que no se movía.

---Puede que no sea una cabeza ---admitió, y entonces una figura apareció del agua tras ella, medio aterrizó en el bote y la cogió del brazo.

El barco se sacudió y el Doctor gritó. Martha gritó cuando la figura intentó establecerse, o sacarla, o lo que fuera que estaba intentando hacer, y alrededor de ellos había más figuras, surgiendo, agarrándose al bote, casi volcándolo. Martha arrancó su brazo de la mano de la figura, cayó hacia atrás y plantó su bota derecha en su cara, mientras trataba de trepar a bordo. Cayó hacia atrás, chapoteando en el agua. El barco se sacudió violentamente y el Doctor cayó encima de ella.

---Lo siento, lo siento ---murmuró mientras resolvían que brazos y piernas pertenecían a cada uno, y cuando Martha recobró sus modales se dio cuenta de lo rápido que el bote se estaba moviendo en la dirección equivocada.

El Doctor levantó la vista, con sus ojos muy abiertos.

---Nos están empujando a la nada.

Se abalanzó sobre la pértiga, pero ésta desapareció por la borda. Martha levantó la vista, vio la nada por encima del hombro del Doctor y sintió ese zumbido nublando sus pensamientos de nuevo. Giró la cabeza y se puso de pie.

---¿Qué estás haciendo? ---gritó el Doctor, pero ella ya estaba poniendo un pie en la popa, y luego saltó, sobre las cabezas de las oscuras figuras. Entrando en la fría agua, sumergiéndose por un momento. Se puso de pie bajo el agua, rompiendo la superficie y jadeando. El agua sólo llegaba hasta los hombros. Miró atrás para ver el Doctor tirarse al agua hacia donde estaba ella.

---Buen plan ---farfulló.

Las figuras permitieron al bote continuar a la nada, y se volvieron silenciosamente. Tenían hundidos surcos por ojos, otro por boca y un ligero bulto por nariz. Empezaron a caminar hacia Martha y el Doctor, con los brazos extendidos.

Martha se sumergió, sus brazos cortaban el agua, y las piernas pateando detrás. Vislumbró al Doctor nadando tras ella.

Llegó al muelle y salió del canal. El Doctor hizo lo mismo.

Los contrabandistas se habían ido.

