\chapter*{Capítulo Nueve}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Nueve}

La oscuridad cayó, y mientras los temblores de Jo se convertían en
estremecimientos por el frío, deseó haber aceptado la oferta del Doctor
de tomar su capa.

Hacía tanto frío.

Había perdido la cuenta del tiempo que había pasado. Todo lo que había
oído eran los sonidos de la aldea: pisadas que iban y venían, charlas
ocasionales, golpes de metal de algún lugar y el ladrido de los perros.

Y ahora el roce de la apertura de la puerta. Jo miró, parpadeando a la
luz de una antorcha encendida llevada por uno de los guerreros, y vio al
Doctor siendo introducido en la cabaña. Otros dos hombres lo ataron al
poste, de modo que él y Jo estaban sentados de espaldas en el frío
suelo. Entonces la puerta se cerró y se quedaron solos en la oscuridad
una vez más.

---Acabo de estar hablando con tu amigo Njord ---dijo el Doctor.

---Estoy bien ---dijo Jo---. Gracias por preguntar. Y ¿cómo estás tú?

---Muy bien, querida. Pensé que te encontraría aquí en alguna parte.
¿Estás lo suficientemente caliente?

---¿Es una broma? ---dijo Jo---. ¡Me estoy congelando!

---Bien, siéntate tan cerca de mí como puedas. Voy a calentarnos. Tres
corazones son mejor que dos, después de todo.

A su pesar, Jo se rió.

---¿Doctor? ---dijo---. ¿Quién es Njord? Siguió hablando también sobre
alguien llamado Frey. Sin embargo no creo que él esté aquí ahora. Está
lejos, buscando guerreros en su nave. Tenía un nombre gracioso.

---Skithblathnir.

---¡Sí! ¡Eso es! ¿Cómo lo sabías? Vaya, Doctor, ¿tienes fiebre? ¡Es como
estar sentado al lado de una estufa de leña!

---Bueno, tú dijiste que tenías frío. Jo, ¿te acuerdas que hablamos
sobre Odín?

---¿Qué pasa con él?

---Lo conoces como un dios de la mitología nórdica, ¿verdad?

---Sí. Está Odín, y Thor también. Él tiene un martillo y hace truenos.
Creo que era el hijo de Odín.

---Eso es correcto. Y Odín se supone que tiene la lanza, Gungnir\ldots{}
y un solo ojo.

---¡Doctor! Njord habló de alguien al que llama Tuerto, como un apodo.

---Lo vimos antes hoy, Jo. Mató a uno de sus propios hombres. Y había un
hombre con un martillo, también.

---¡Thor! ¡Pero se supone que deben ser dioses!

---Hemos llegado en el momento más interesante. Algunos eruditos, y yo,
por cierto, tenemos una teoría acerca de ciertos mitos y leyendas.

---¿Una teoría, Doctor? ¿Como la tuya acerca de la TARDIS siendo
invisible\ldots{}?

---Sí, gracias. Creo que uno podría necesitar un poco más de
consideración. No, esta teoría es que muchas historias que los eruditos
de tu tiempo creen que son los mitos, leyendas y simples cuentos fueron,
de hecho, originalmente basadas en hechos reales, y los personajes de
ellos basado en personas reales. Incluso aquellos que ahora consideramos
como dioses no eran más que los grandes hombres del pasado. Jo, ¡esto es
tan fascinante! ¡Estamos siendo testigos del origen del mito nórdico!

---No lo estarás diciendo en serio.

---Estoy diciéndolo absolutamente en serio, querida. Odín es el rey de
toda Suecia. Su pueblo son llamados los Aesir.

---Njord hablaba de ellos. Dijo que iban a luchar contra ellos.

---Muy cierto. Lo que presenciamos hoy en el río no era más que una
escaramuza inicial. Odín tuvo que matar a uno de sus propios hombres
para evitar que la pelea se agravara. De acuerdo con las grandes sagas
nórdicas, había dos razas de dioses: los Aesir, gobernadas por Odín, con
sus hijos, Thor y Balder, y los Vanir, gobernados por Njord, con la
asistencia de Frey.

---Gracias, Doctor, estoy mucho más cálida ahora.

---¿Qué? Oh bueno. Voy a reducir la calefacción central.

---Gracias ---dijo Jo---. Sigue con tu historia.

---Sí, los Aesir y los Vanir. Habían estado peleando desde hace algún
tiempo, y entonces todos se reunieron en una gran reunión, una asamblea
de algún tipo. Odín se enojó y arrojó a Gungnir sobre las cabezas de los
Vanir. Y así, la gran guerra entre ellos comenzó.

---¿Crees que está a punto de suceder?

---Creo que lo está, sí. Sea como fuere, tenemos que conseguir Gungnir y
salir de aquí.

---¿Gungnir? ¿Por qué? Todavía no me has dicho por qué es tan
importante.

---Ahora estoy absolutamente convencido de que Gungnir es un Nexo Físico
Temporal. Un NFT. En las leyendas nórdicas se decía que Gungnir era
mágica, que golpearía a quien el lanzador deseara golpear, sin fallo. Lo
vimos por nosotros mismos hoy. Ese tiro era imposible, demasiado lejos.
Pero una vez lanzado, Gungnir no puede no alcanzar su objetivo.

---Bueno, eso es bastante limpio para un arma vikinga, pero todavía no
es un gran logro para una ametralladora. O una bomba nuclear.

---Jo, déjame terminar. Siempre golpear a su objetivo no es nada para un
NFT. Eso es sólo un truco. Pero la forma en que lo hace es lo
importante. Para llevar a cabo tal hazaña un NFT forma un enlace con la
mente de quien sea que lo sostiene. A nivel cuántico el NFT se une a los
patrones cerebrales de su propietario y luego hace una cosa notable.
¿Eres, por supuesto, consciente de que hay un número infinito de
universos posibles?

---Por supuesto ---dijo Jo.

---Ya me lo imaginaba ---dijo el Doctor---. Así que lo que el NFT hace
es remover todos los estados posibles del universo en una fracción de
segundo, y selecciona el que su propietario desea. Es por eso que es tan
poderoso. Tan peligroso.

---Porque todo el que lo posee, literalmente, puede hacer que sus deseos
se hagan realidad.

---¡Exacto! El Alto Consejo de los Señores del Tiempo ha pasado una gran
cantidad de tiempo localizándolos a todos. Uno fue encontrado en
Usurius, dos más en Kirith. Hay quizás no más de seis en total, e
incluso los Señores del Tiempo no saben quién los hizo o dónde venían.
Y, créeme, los Señores del Tiempo saben mucho sobre el universo.
Muchísimo.

---Así que ahora parece que tenemos otro a nuestro alcance. Dudo mucho
que Odín sepa lo que tiene en sus manos, el verdadero poder de Gungnir.
Para él es solo una lanza con la que parece cazar bastante bien \ldots{}

---Sin embargo, puedo ver por qué creen que es magia.

---No sólo eso. Otro pensamiento se me ocurre.

---¿Cuál es?

---Gungnir no es la única lanza famosa de la historia. Hay otra, aún más
famosa. O quizás quiero decir infame. Mientras Jesús estaba colgado en
la cruz, un soldado romano llamado Longino quería ver si estaba
realmente muerto, y clavó su lanza en el costado de Cristo.

---Esa lanza se hizo conocida como la Lanza del Destino, pero pronto
desapareció. Simplemente no sabemos qué pasó con ella. Pero, a pesar de
eso, las historias sobre su poder comenzaron a circular. Se decía que el
ejército que la poseyera sería invencible. No hace mucho tiempo antes de
tu propio tiempo, Jo, otro hombre ansiaba la Lanza, que para entonces
había aparecido en un museo en Viena. Ese hombre era Adolf Hitler. El
mismo día en que invadió Austria en 1938 él se dirigió directamente al
museo para capturar la Lanza. Se la llevó de vuelta a Berlín y creía que
era, a partir de ese momento, invencible.

---Pero los nazis perdieron la guerra ---dijo Jo---. No funcionó.

---Hay dos posibilidades. En primer lugar, algunas personas creen que la
lanza que capturó era una falsificación del siglo XIII, no la real. O,
en segundo lugar, no hay una explicación más simple: la lanza era la
real, pero Hitler se equivocó. Para que un NFT funcione, tienes que
sostenerlo de verdad. Hitler la puso en otro museo en Berlín y entonces
se fue a invadir el resto de Europa.

---¡Dios mío! ---dijo Jo---. Si él lo hubiera sabido\ldots{}

---Cierto, querida, cierto.

---Pero espera un minuto. ¿Qué tiene esto que ver con Gungnir?

---Jo, creo Gungnir y la Lanza del Destino son una y la misma.

---Pero estamos en Suecia. ¿Cómo terminó la Lanza aquí?

---Te lo dije, los vikingos hicieron incursiones muy lejos en el
Mediterráneo. Odín debe haber tenido suerte y la encontró allí.

---Ya veo ---dijo Jo---. Eso tiene sentido. Pero si Hitler tenía la
lanza en la guerra, ¿cómo fue desenterrada en Suecia hace nada y puesta
en la Colección Moxon en Londres?

---Sí, bueno, eso es lo que me preocupa más ---dijo el Doctor, y su voz
se convirtió oscura y baja---. Sólo tenemos la palabra de ese folleto de
que se descubrió recientemente en una excavación en Suecia, ¿no?

---¿Quieres decir que el museo estaba mintiendo? ¿Por qué harían eso?

---¿Por qué de hecho, Jo? ¿y cómo sabemos que la lanza en el museo no
es, de hecho, otra falsificación?

---Hubo anomalías temporales. Pequeñas alteraciones en el tiempo.

---En efecto, hubo. Pero estas también pueden ser a veces el resultado
de la presencia de una TARDIS mal blindada.

---¿Doctor?

---Jo, este hombre Frey del que Njord habló. Tiene un barco llamado
Skithblathnir, ¿sí? ¿Sabes lo que dice el mito nórdico acerca
Skithblathnir?

Jo sacudió la cabeza, y de repente no se sentía tan cálida.

---Se decía que Frey podría hacer su nave del tamaño que quisiera. Que
él podría llevar tantos hombres a bordo como deseara. ¿Te suena
familiar? ¿Un barco que es más grande por dentro?

---¿Doctor? ¿Piensas que\ldots{}?

---Jo, el nombre Frey. En nórdico antiguo significa Señor, o\ldots{}

---¡Amo! ---gritó Jo--- ¡Frey es el Amo!

Antes de que el Doctor pudiera responder hubo una risa desde fuera de la
puerta de la cabaña. Esta se abrió, y en él entró, riendo y aplaudiendo.

---Ah ---dijo--- ha sido tan divertido escucharos a los dos
resolviéndolo. ¡Bien hecho! ¡Bien hecho!

Se paró frente a ellos, mirando hacia abajo, de reojo.

El Amo.