\chapter*{Capítulo Cinco}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Cinco}

Con un poderoso gemido la columna central de la TARDIS llegó al
descanso. Habían aterrizado.

---Por supuesto, los vikingos están bastante incomprendidos.

---¿Es eso cierto? ---preguntó Jo.

---Vamos, tienes que haber estudiado algo de historia en la escuela.

---Doctor, estudiábamos a los romanos. Cada año. Pregúntame acerca de
las guerras púnicas y soy tu chica.

---Tal vez en otra ocasión ---dijo el Doctor---.El tema es que la gente
suele ver a los vikingos como merodeadores violentos y no como otra
cosa, cuando la verdad del asunto es que, en general, eran agricultores,
pescadores\ldots{}

---¿En general\ldots{}?

---Eran grandes exploradores, también. Descubrieron Norteamérica 500
años antes que Colón. Llegaron hasta el Mediterráneo, Rusia. Hay que
recordar que la mayoría de las explicaciones de los vikingos son
escritas por los cristianos que les desplazaron. Explicaciones algo
polarizadas.

---¿Lo sabes porque sí?

El Doctor lanzó a Jo una mirada herida.

---Lo que sí sé de buena tinta es que son los únicos seres humanos que
nunca nombraron los días de la semana después de la hora del baño.
Lavarse una vez a la semana era un tema bastante avanzado hace dos mil
años.

Jo se rió.

---Bueno ---dijo el Doctor---. ¿Vamos a echar un vistazo?

Jo asintió.

---Vamos

El Doctor alzó la vista fuera de la pantalla de escáner de la TARDIS.
Fueron invitados a la vista de un bosque tranquilo, con nieve profunda
en el suelo y espesura en las ramas de los árboles, a pesar de que
parecía ser un día brillante y soleado, era todo lo contrario.

---Parece lo suficientemente tranquilo ---dijo el Doctor.

Apagó la pantalla, abrió la puerta y se dirigió hacia fuera.

---Hace frío ---dijo Jo.

---¿Vas a estar lo suficientemente caliente? ---preguntó el
Doctor---.Siempre puedo coger mi capa para ti.

---Voy a estar bien ---dijo Jo apresuradamente. Le lanzó una rápida
sonrisa al Doctor para no herir sus sentimientos.

Sus pies crujían ruidosamente en la nieve, dura por la congelación.

---¿Por dónde vamos? ---preguntó Jo.

---No estoy seguro todavía ---dijo el Doctor---. Demos un rodeo. No
puede estar lejos. Debe haber un gran templo. Y un pueblo sirviéndolo.

Jo se detuvo y miró hacia atrás por encima del hombro.

---¿La TARDIS estará bien?

---Es más dura que yo ---dijo el Doctor con seriedad---. Y, de todos
modos, tengo una teoría.

---¿Sí?

---Sí. Ves, toda la naturaleza, la forma e incluso el pigmento azul
moderno de la TARDIS es tan profundamente desconocido para la mente
primitiva que, aunque el nervio óptico registre su presencia, el cerebro
no puede descifrar lo que está viendo. La corteza visual primitiva es
incapaz de transmitir información conscientemente al espectador. En
efecto, a pesar de que su circuito camaleón todavía está dañado, es casi
invisible. Estará bien.

---Eso es notable ---dijo Jo.

---Ella es notable en muchos aspectos ---dijo el Doctor---. Sigamos, ¿de
acuerdo? Entraremos en calor si caminamos un poco más rápido.

Se abrieron paso más profundo en el bosque. Siempre y cuando no hubiese
otra nevada sería bastante fácil encontrar su camino de regreso a la
TARDIS desde el rastro de sus huellas en la nieve.

El bosque estaba en un terreno pendiente y se dirigieron con cuidado
cuesta abajo a través de una mezcla de abedules, fresnos y coníferas,
hasta que, por fin, vieron los árboles adelgazando un poco por delante
de ellos.

---Oigo un río en algún lugar ---dijo Jo.

---Sí ---dijo el Doctor asintiendo con la cabeza---. Por allí.

Muy pronto divisaron el agua verde clara que fluia rápidamente en un río
ancho y caudaloso, cuyas orillas estaban cubiertas de nieve y hielo.

---Por aquí ---dijo el Doctor.

---¿Cómo lo sabes?

---Porque los ríos llevan a asentamientos tarde o temprano.

---Más temprano, espero. Me estoy congelando.

---Todavía podría volver por mi capa\ldots{}

---¡Mira, Doctor! ¿Qué es eso?

Jo señaló río abajo hasta la orilla opuesta, donde había una enorme
construcción de madera. A medida que se acercaban, vieron lo que era:
una gran rueda hidráulica alimentada por un canal desde el río. Entonces
vieron que más allá había otra, exactamente la misma, y más allá, más
(seis de ellas en total) y todas sacando el agua del canal por debajo de
las pesadas ruedas de madera, que se giraban poco a poco pero con un
poder que de alguna manera era amenazante.

---Fascinante.

---¿Hay algún camino?

---Vamos cabeza abajo. Tal vez haya algún puente. No me gustaría tener
cruzar el río, incluso en un día de verano.

El río era profundo y se movía en remolinos corrientes. La costra de
hielo de su banco o incluso mirarlo parecía minar la calidez de la
sangre de Jo. Ella se estremeció.

Cuando se acercaron a la primera de las ruedas hidráulicas un puente
quedó a la vista más allá de ella, pero antes de que pudieran llegar más
lejos oyeron gritos desde el otro lado del agua y rápidamente se
lanzaron a la nieve detrás de unos troncos de árboles en la orilla del
río.

El Doctor levantó la cabeza.

---Está bien. No nos han visto.

---¿Quién? ---Jo no podía ocultar la preocupación en su voz.

---Hay un grupo de hombres al otro lado, más allá de las ruedas. El
Doctor volvió a mirar.

---Es seguro, Jo. Echa un vistazo.

Jo miró a través del agua.

---¿Qué está pasando?

---No lo sé ---dijo el Doctor---. Creo que hay dos grupos. No parece que
se gusten los unos a los otros.

Jo vio lo que quería decir. Sin duda alguna había dos grupos de
guerreros frente a frente en un claro entre las ruedas hidráulicas y el
bosque. Llevaban cuero y pieles: botas hasta la rodilla atadas con
fijaciones de tela, gruesas túnicas peludas y tapas forradas de piel.

Se estaban gritando los unos a los otros y agitando espadas y hachas
metálicas. En realidad no están luchando, pero es evidente que el amor
se fue perdiendo entre ellos, y que parecen estar al borde de una pelea
por lo menos. Uno de los hombres del grupo de la izquierda alzó un
enorme martillo sobre su cabeza, rugiendo como un trueno.

---La postura, eso es todo ---dijo el Doctor---. Aunque\ldots{}
---vaciló---. Quizá venga más.

Estaba en lo cierto. Sin previo aviso, uno del grupo del hombre del
martillo avanzó blandiendo un hacha de guerra por encima de su cabeza,
gritando.

Hubo un silencio repentino de todos los otros hombres; un silencio en el
que una sola voz sonó. Sonó como un grito de advertencia, pero vino de
detrás del hombre que cargaba.

Sólo él lo ignoró.

Y luego, silvando a través del vaho de la nieve, una lanza salió de la
nada. Un gran tiro, un tiro imposible y la lanza se clavó en la espalda
del hombre.

Dio un paso más y luego se inclinó hacia delante en la nieve, tan muerto
como el paisaje que le rodeaba.

Hubo un silencio. Nadie de ambos lados se movió.

---¿Gungnir? ---susurró Jo.

Antes de que el Doctor pudiera responder, el lancero quedó a la vista,
caminando entre los árboles. Era difícil estar seguro desde la distancia
que estaban mirando, pero el Doctor y Jo podían ver que era un hombre
alto, más alto que los demás. Parecía ser más viejo también, con una
larga barba, pero no por ello menos poderoso.

Sus propios hombres se alejaban de él mientras se acercaba, sus enemigos
se alejaban demasiado, en dirección al puente a cruzar hacia el otro
lado del río, donde el Doctor y Jo estaban escondidos.

El lancero caminó lentamente hacia el hombre que había matado, su propio
hombre, y, poniendo una bota en la espalda, liberó su lanza. Gritó una
palabra a sus siervos, y se volvió para irse.

---Oh ---dijo Jo, pero ella no terminó porque unas manos la agarraron.

Trató de gritar, pero una mano se cerró sobre su boca y cuando ella se
puso de pie vio que el Doctor estaba retenido entre dos hombres vestidos
como los que acababan de ver. Le arrastraban hacia el río.

El Doctor luchaba por abrirse paso libre y Jo logró morder la mano sobre
su boca. Tenía una cuerda alrededor de su cabeza y su visión era nubla.
Mientras luchaba por permanecer consciente, Jo vio la llave del Doctor
en uno de sus atacantes y se despachó de un golpe firme hacia el cuello
del hombre, consiguiendo que se arrodillase.

Entonces el otro hombre se volvió hacia el Doctor, quien se agachó. El
hombre agitó delante de él, cogiendo la chaqueta del Doctor mientras
caía. Jo vio con horror cómo él y el Doctor cayeron en el rápido y
helado rio, donde fueron arrastrados.

Jo se desmayó, y su atacante la permitió caer sin fuerzas en el suelo.