\chapter*{Capítulo Seis}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Seis}

Cuando Jo despertó, el mundo estaba del revés. También parecía que había
un terremoto a la mitad del estruendo. Tardó un momento en darse cuenta
de que estaba colgando con sus muñecas y los tobillos atados, sobre el
hombro de uno de los vikingos, y que él estaba corriendo con ella a
través de los árboles, como si fuera una muñeca de papel.

La segunda cosa que notó fue el olor. El más terrible hedor que había
tenido la desgracia de conocer por lo que le daban ganas de vomitar.
Quizá mañana sea la hora del baño, pensó, arrugando la nariz.

La tercera cosa que pensaba era que estaba realmente aterrada por ser
priosionera de un vikingo caliente y sudoroso. Podía sentir los músculos
de su trabajado hombro golpeando su estómago y, en ese momento, gritó y
trató de zafarse.

Jo creyó oír su risa, pero, en cualquier caso, sus brazos le apretaron
alrededor de sus piernas y sabía que no iría a ninguna parte.

Podía ver a otros hombres que corrían junto a ella, aunque del revés era
difícil decir cuántos. Estaban en silencio en su mayor parte, aunque de
vez en cuando uno de ellos ladraba una palabra que ella no entendía.

Y entonces, finalmente, se acordó del Doctor.

Lo había visto siendo arrastrado por las poderosas corrientes del río;
un río tan frío que tenía placas de hielo que caían a lo largo de sus
aguas.

Se dijo a sí misma que no debía entrar en pánico. Estaría bien. Siempre
lo estaba. ¿Verdad?

Aparte de esas veces que él le había hablado acerca de su propia muerte
y luego se convertía en una especie de otra versión de sí mismo.

Otra versión de sí mismo que ni siquiera podría saber quién era ella, y
allí estaba ella casi dos mil años antes de que ella hubiera nacido.

Comenzó a entrar en pánico.

``Contrólate Josephine'' pensó. ``Contrólate.''

``Él estará bien.''

``Saldrá del río de alguna manera.''

``Se dará cuenta del rastro en la nieve y vendrá y te encontrará.''

``Él va a estar bien y la TARDIS va a estar bien, porque estos salvajes
ignorantes ni siquiera la pueden ver, justo como el Doctor dijo.''