\chapter*{Capítulo Tres}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Tres}

---Creemos que la lanza no es todo lo que parece ---explicó el Doctor
mientras se dirigían a la sede UNIT---. Ha habido un par de anomalías
temporales en el área.

---¿Qué tipo de anomalías? ---preguntó Jo.

El Doctor encaminó a Bessie hacia la carretera que llevaba hasta UNIT,
mientras ella resoplaba alegremente por el camino de grava, como si
estuviera ansiosa por acabar el día. Se estaba haciendo tarde, el sol se
sumergía detrás de los altos árboles que bordeaban el camino.

---Pequeñas cosas, como varios relojes perdiendo tiempo a la vez, como
una marea de gente con sensación de déjà vu, como un reloj dando las
trece. Pequeñas cosas, tan pequeñas que podrían haber pasado
desapercibidas, si no fuera por el hecho de que el museo se encuentra
frente al club de bridge de un amigo nuestro. Me lo dijo, yo hablé con
los Señores del Tiempo, y aquí estamos\ldots{}

---¿Y quién es este amigo nuestro?

El Doctor sonrió

---El Brigadier. ¡Ah! Aquí está el viejo galgo, ¿Deberíamos presentar
nuestro informe?

El Brigadier Lethbridge-Stewart salía por la puerta delantera en el
momento en que ellos llegaron, poniéndose la gorra en la cabeza con la
misma precisión de siempre. Vio a Bessie y se dirigió hacia ellos.

---¡Doctor! ¡Señorita Grant!

---Tenías razón, Brigadier, la lanza tiene todos los indicios de ser un
PTN.

---¿Un qué? ---preguntó Jo, pero ni el Doctor ni el Brigadier estaban
escuchando.

---¿Ha informado al Alto Consejo? ---preguntó Lethbridge-Stewart.

---Me han dado autorización para retirar el objeto y analizarlo.
Inmediatamente.

---Pero, ¿por qué no nos limitamos a pedirles permiso? ---dijo Jo---. Me
refiero al museo.

---Lo intentamos ---dijo el Brigadier---. Pero se negaron. Este chaval,
Moxon, el propietario de la colección, está recluído, es
multimillionario y no está acostumbrado a recibir órdenes.

---¿No puede obligarle?

---Es una colección privada. No tenemos ningún poder para ordenarle que
haga nada.

---¿Pero y si le explica de qué se trata\ldots{}? ---preguntó Jo, y se
paró--- De todas maneras ¿de qué va todo esto? ¿Qué es un PTN?

---Nexo Físico Temporal ---dijo el Doctor---. Algo muy peligroso, sus
orígenes son desconocidos, pero son indudablemente extraterrestres y
ciertamente antiguos. Se cree que sólo existen unos pocos, y el Alto
Consejo está\ldots{} ¿cómo decirlo?, más que interesado en mantenerlos
fuera de circulación.

---Ya veo ---dijo Jo---. Creo. Mejor que nos pongamos manos a la obra.

---Bien dicho ---dijo el Doctor.

Se dirigieron hacia el edificio de UNIT.

---¿Cuál es el plan? ---preguntó Jo--- ¿Tienes un bonito traje negro de
ladrón en tu armario, Doctor? ¿Uno con volantes?

El Doctor se quedó parado y al momento empezó a levantar un dedo que
movió hacia Jo, y luego pareció pensárselo mejor.

---El museo se encuentra entre un banco y un edificio de la embajada
---dijo--- ambos estarán bien protegidos. Sin embargo, y con todo
respeto a mis amigos aquí presentes, esto es 1973 ---sonrió ante el
Brigadier y siguió su camino---. La sala del museo no tiene cámaras de
vigilancia, sensores láser u otros detectores de movimiento, sería un
juego de niños entrar y salir con un mínimo de vidrios rotos, pero hay
formas más simples de entrar y salir de un edificio sin dejar
rastro\ldots{}

Se habían detenido junto a una cabina de policía de aspecto familiar. El
Doctor le dio unas palmaditas a la TARDIS.

--- \ldots{}si tienes una de éstas.

Jo rió.

---¿Qué pasa? ---preguntó el Brigadier.

---Me acabo de dar cuenta ---dijo ella---. Bancos, cajas fuertes de
depósito, museos, galerías de arte, podrías ser muy rico en el plazo de
una semana con ésto.

---Algunos de nosotros tenemos aspiraciones más nobles ---dijo el Doctor
con severidad.

---Oh, yo también, yo también ---dijo Jo, sonriendo---. realmente noble,
el más noble. Era sólo una idea. Así, que nos materializamos en la
habitación del segundo piso del museo, rompemos la caja, cogemos la
lanza y nos desmaterializamos de nuevo, ¿no?

---No del todo ---dijo el Doctor---. Si se me permite hacer un pequeño
ajuste en tu, por lo demás excelente plan, Jo. Me tomé la molestia de
hacer que los cerebritos de UNIT prepararan esta operación.

Entró en la TARDIS y reapareció un momento después con una lanza que se
parecía a la que iban a robar, aunque con una pequeña diferencia.

---No tiene runas grabadas ---dijo Jo.

---Ciertamente ---dijo el Doctor--- hicimos esta a partir de las
fotografías que había en el catálogo de la exposición, pero las runas no
se veían bien, por eso teníamos que venir hoy. Tan pronto como se
complete el trabajo en la punta de lanza podemos irnos. Hacia la noche,
espero.

---¡Y reemplazaremos la lanza con esta copia! ---dijo Jo--- Es
brillante, ¡ni siquiera se darán cuenta de que se la han robado!

El Doctor sonrió

---Bueno, no se darán cuenta si no rompemos ningún cristal.