\chapter*{Capítulo Uno}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Uno}

---Estás siendo muy misterioso, Doctor.

El Doctor levantó una ceja.

---Déjame expresarlo de otro modo ---dijo Jo, apuñalando su hombro con
el dedo índice---. Más misterioso de lo habitual.

El Doctor forcejeaba con la palanca de cambios de Bessie, el deportivo
descapotable vintage de dos plazas de color amarillo brillante que le
gustaba conducir. Frunció el ceño. La caja de cambios respondió con un
sonido de engranajes tratando de comerse unos a otros, pero pronto
perdió la pelea cuando el Doctor cambió a tercera. Sonrió, mirando hacia
adelante a lo largo de la bulliciosa calle de Piccadilly. Era un día
cálido y el capó del coche estaba bajado. Unas pocas personas les
miraban y les señalaban cuando pasaban.

Jo se hundió un poco más en su asiento mientras el Doctor saludaba a un
par de transeúntes.

---¿Sabes lo que me gusta de Londres?---dijo, volviéndose brevemente
hacia ella.

Ella suspiró.

---Seguro que no lo puedo adivinar.

---Es la única ciudad en el universo donde puedes conducir un coche que
tiene setenta años y salirte con la tuya.

---¿Quién dice que te estás saliendo con la tuya?---murmuró Jo.

El Doctor saludó de nuevo y Jo cerró los ojos.

---¿No podríamos haber cogido el metro?

---Vamos, querida. ¿Dónde está tu sentido del estilo?

Jo se quedó mirando al Doctor con la boca abierta.

El Doctor llevaba un batín de velvetón verde sobre una camisa púrpura
con volantes, cuyo cuello era lo suficientemente grande para que
navegara un pequeño yate. Era un modelo para echarse a llorar, incluso
en 1973, pero, siendo francos, era bastante sobrio. Para el Doctor.

Jo cerró la boca. Por una vez, al menos no estaba usando la capa de
Inverness. Pero odiaba cuando no le contaba lo que estaba pasando.

---¡Doctor! ---gimió---. ¿Puedes por favor decirme qué estamos haciendo?

El Doctor giró en Dover Street, se peleó brevemente una vez más con la
caja de cambios de Bessie y se detuvo en la cima de Hay Hill.

---Vamos a un museo.

---Esa parte ya me la dijiste. Una colección privada. ¿Para ver algo en
concreto?

---No ---dijo el Doctor, sonriendo---. Para robar algo.