\chapter*{Capítulo Dos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Dos}

---Nunca te había tomado por un ladrón de arte ---dijo Jo.

Se quedaron mirando la noble fachada del museo: era uno de los
magníficos edificios Georgianos de tres y cuatro plantas de Mayfair.

---No es arte ---dijo el Doctor---. Antigüedades.

---¿Hay algo aquí que te interesa?

---Cierto ---dijo el Doctor. Sus ojos recorrieron el edificio como si
estuviese tratando de ver a través de él.

---¿Algo peligroso?

---Cierto de nuevo.

---Y UNIT te envió aquí ---dijo Jo triunfalmente.

El Doctor se volvió hacia ella.

---Mi querida niña ---dijo---. UNIT no me envió a ninguna parte.

Jo decidió burlarse un poco del Doctor.

---Pero trabajas para ellos, ¿no? ---dijo con los ojos brillantes---. Al
igual que yo.

El Doctor la miró.

---Les he ofrecido mis servicios como asesor científico durante
mi\ldots{} tiempo aquí, y de una manera puramente independiente. No soy
su empleado y si alguna vez decido dejarlo, lo haré. Ahora vamos.
Entremos y echemos un vistazo a esta cosa.

---¿Qué cosa? ---demandó Jo, pero el Doctor ya estaba avanzando y
subiendo los escalones.

Quizás ahora no fuera el momento. Parecía estar muy preocupado, y,
realmente, sabía que era mejor no burlarse sobre trabajar para UNIT, la
Fuerza de Inteligencia Unificada. También sabía que era mejor no
recordarle que sólo había accedido a trabajar para ellos porque había
sido exiliado a la Tierra por el Alto Consejo de los Señores del Tiempo,
habiendo sido declarado culpable de violaciones de las leyes del tiempo.
Y, aunque ahora el Alto Consejo había concedido al Doctor libertad para
volver a viajar en el tiempo y el espacio, desde luego sabía que era
mejor no mencionarle su exilio.

Jo se apresuró a subir las escaleras, saliendo del soleado día y
entrando en la fría oscuridad del museo.

El Doctor había desaparecido en el interior. Buscó algo de dinero,
compró una entrada en una pequeña recepción en el vestíbulo y se abrió
paso entre las pesadas puertas de cristal hacia la exposición.

Varias salas se extendían frente a ella. La gente deambulaba de la
distraída e irritante manera en que se hacía en los museos. Un guardia
de seguridad levantó la cabeza y la miró. Ella siguió su camino.

El vendedor de entradas le había entregado un folleto, y sólo ahora se
paró a leer la portada.

El Tesoro del Rey

Antiguos \textsuperscript{\hyperref[cmnt1]{{[}a{]}}}tesoros Escandinavos
recientemente descubiertos en Suecia

Presentado por la Colección Moxon

Jo encontró al Doctor en la segunda planta del museo. Estaba mirando a
través del cristal de una vitrina en el centro de la sala. Dentro de la
vitrina había un casco increíblemente bello unido a una máscara. Parecía
ser de plata y oro, y estaba tan extremadamente pulido que brillaba como
un pequeño sol bajo las brillantes luces.

---¿Eso es lo que hemos venido a robar? ---susurró Jo mientras se ponía
a su lado.

El Doctor, casi imperceptiblemente, negó con la cabeza. Señaló a través
del cristal de la vitrina en que yacía el casco a otra, más alta, en la
esquina de la sala. Dentro de la vitrina había una lanza.

Su mango era bastante simple, de madera que bien podría haber tenido sus
buenos dos mil años, pero la punta de la lanza era otra cosa maravillosa
y bella. Estaba hecha de una larga y estrecha pieza de oro, que también
brillaba vivamente en el haz de un pequeño foco.

---¿Lo ves? ---preguntó el Doctor.

---¿Podemos echar un vistazo más de cerca? ---susurró Jo.

La habitación se estaba vaciando de gente. Un guardia estaba sentado en
un rincón, casi dormido en su silla.

El Doctor asintió.

---Sí. Pero no te entretengas.

Hicieron un recorrido por la sala e intentaron no perder tiempo al pasar
por la lanza. Ahora que estaban más cerca, podían ver pequeñas marcas
hechas en las partes planas de la punta dorada.

---Runas ---dijo el Doctor---. En antiguo Futhark por lo que parece.

Se giró hacia Jo.

---El alfabeto rúnico de los escandinavos.

Jo se inclinó para mirar el oro a través del cristal.

---¿Qué dice?

---Sin duda hay más marcas en el otro lado, pero las que podemos ver
desde aquí dicen Gungnir.

---¿Cómo dices?

---Es un nombre.

---¿El de su propietario?

---No. El de la propia lanza.

---¿La lanza tiene un nombre?

El Doctor asintió.

Jo se enderezó de repente.

---¿Es buena idea ser vistos en la escena del crimen? ---susurró,
mirando por encima del hombro.

---No es la escena de un crimen ---dijo el Doctor---. Todavía.

Le guiñó un ojo, permitiéndose otro vistazo más de cerca a la punta de
lanza, y luego cogió a Jo del brazo.

---Creo que es hora de irse ---dijo y se dirigió a las escaleras,
bajando rápidamente hasta la planta baja---. ¿Te ha gustado la
exposición?

---¿Qué exposición? He visto un casco y una lanza.

Jo sonrió vivamente a un guardia de seguridad en la puerta, que estaba
mirando abiertamente la ropa del Doctor.

---¡Fascinante! ---declaró en voz alta, y después emergieron de la
oscuridad a la luz del sol, parpadeando en su regreso al mundo moderno.