\chapter*{Capítulo Siete}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Siete}

Desde la distancia el Doctor vio cómo un grupo de unos veinte hombres
cargaban la TARDIS en la parte trasera de una gran carreta baja tirada
por cuatro resistentes bueyes. A continuación ésta era conducida
lentamente a través de los árboles.

---Bueno, era sólo una teoría ---dijo.

Había luchado con el hombre en el río durante mucho tiempo, pero al
final el pobre humano había sucumbido al frío y había sido arrastrado al
Valhalla.

El Doctor había conseguido sacarse fuera del río y había estado goteando
sobre la orilla, pero en cuestión de minutos el agua había comenzado a
congelarse, amenazando con convertirle en una escultura viviente de
hielo.

El frío no le preocupaba excesivamente. Teniendo en cuenta que la
temperatura normal de su cuerpo estaba muy por debajo de los niveles
humanos, el baño en el río no había sido más que refrescante,
ciertamente no mortal.

Pero era un fastidio estar húmedo y helado, así que comenzó a caminar
rápidamente de vuelta a lo largo de la orilla, tratando de seguir el
rastro de Jo. Una de las ventajas de tener un sistema vascular binario
era que siempre podía bombear la sangre más rápido de lo normal si
quería, elevando la temperatura de su cuerpo a voluntad. Muy pronto sus
ropas humeaban mientras caminaba, y en veinte minutos estaba tan seco
como un buen martini.

---Como siempre digo ---dijo--- dos corazones son mejor que uno.

Pronto regresó a la altura de los molinos de agua y el puente, y dudó
por un momento. Tenía que encontrar a Jo. Pero algo no estaba bien en
los molinos, y sabía que tenía que investigar.

Dudó un poco más. Lo más importante era encontrar la lanza. Pero también
estaba Jo. Jo Grant. La leal, divertida y perspicaz Jo. Si algo le
sucedía\ldots{} Había tenido otros acompañantes antes, por supuesto, y
todos personas maravillosas, en las diversas y extrañas maneras en las
que podían serlo los humanos, pero ninguno de ellos era como Jo\ldots{}

---Cinco minutos ---se dijo.

Un rápido vistazo a los molinos y luego encontrar a Jo. Si hubieran
querido matarla ya estaría muerta, y cinco minutos no arreglaría eso.

Cruzó el puente al otro lado del río, y al acercarse al molino más
cercano vio algo en la distancia de lo que no se había percatado antes.

A través del bosque, arriba y lejos en una colina, había un claro, y en
el claro se alzaba un templo de madera, imponente y vasto.

Sintió un fuerte deseo de ir y echar un vistazo; incluso desde esta
distancia y mirando a través de los árboles podía ver que estaba
cubierto de fantásticas esculturas que él anhelaba estudiar, pero Jo
había tomado el otro camino, y estaban los molinos, y la lanza, y
\ldots{}

Se apresuró.

No había nadie a la vista, pero se acercó al primer molino con
precaución, ser disparado y sumergido en un río era suficiente diversión
para un día.

La rueda era un pesado y medio sumergido mecanismo: un acueducto de
madera canaliza el agua desde el río hasta la parte inferior de sus
aletas, que giraban constantemente con el flujo.

Se trasladó al siguiente molino, y al siguiente, y ahora, en la
distancia, oyó el sonido de hachas y sierras, de la madera siendo
cortada en el bosque. Miró hacia la dirección de los sonidos y observó
como parte de la selva se estremeció, y luego apareció un hueco cuando
un árbol se vino abajo.

---Están haciendo más ---dijo, preguntándose por qué necesitaban todos
estos molinos, todo este poder potencial, poder que era inútil a menos
que se alimentara a algo.

¿Pero qué?

El eje de cada rueda hidráulica entraba en un puente de mando, y el
Doctor se aproximó al más cercano. La puerta estaba cerrada con llave,
un gran ojo de cerradura de hierro estaba fijo en la pesada madera.

El Doctor sacó su destornillador sónico del bolsillo y, una vez dentro,
sus ojos se abrieron.

No había ningún conjunto primitivo de engranajes y ejes de transmisión,
no había martillos pilones o bielas. No estaban moliendo o triturando
piedras. En cambio, el eje de la rueda iba directo a una gran caja de
metal, de la que surgía un cable eléctrico de alta resistencia y luego
desaparecía en el suelo de tierra del puente de mando.

Ni el cable ni el cuadro parecían tener nada que ver con la Tierra del
siglo II.

Fue como si hubiera dejado el puente de mando de modo que oyera el
resoplido de un buey del otro lado del río, y fue entonces cuando vio la
TARDIS siendo remolcada.

El Doctor bajó la cabeza y se dirigió hacia el puente.

---Espera, Jo ---dijo---. Espera.