\chapter*{Capítulo Ocho}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Ocho}

Jo se arrodilló en el suelo de dura tierra.

Frente a ella se encontraba un enorme guerrero con su cara casi oculta
por una espesa barba, aunque sus ojos estaban lo suficientemente
despejados para ver y clavar su mirada en ella, haciéndola querer
fundirse con la tierra y desaparecer.

Alrededor de ellos estaban los hombres que la habían traído, y alrededor
de ellos había una gran sala oscura. Una fogata en su centro enviaba
espirales de humo hacia el techo de paja de la azotea.

Había sido llevada a través de un pueblo, una serie de pequeñas cabañas
y algunas casas más grandes, y luego había sido presentada a este
hombre, que era evidentemente el jefe.

---Yo ---anunció el hombre--- soy Njord.

Jo le entendió perfectamente. Sabía que los circuitos telepáticos de la
TARDIS tenían un cierto rango, y, aunque el Doctor nunca había dicho
cuán grande era ese rango, sabía que la TARDIS debía estar lo
suficientemente cerca como para hacer que oyera el antiguo dialecto
nórdico como inglés.

Njord se acercó un poco más a Jo y comenzó a caminar alrededor de ella.
Todavía estaba atada por las muñecas y los tobillos. Deseaba estar de
pie y dar a este viejo macho cabrío un pedazo de su parecer, pero sabía
que muy probablemente se tropezaría si lo intentaba, y no era el efecto
que buscaba.

Njord gruñó de satisfacción.

---Todo es como dijo Frey.

---¿Frey? ---preguntó Jo---. ¿Quién es Frey?

Njord no le hizo caso. Dio una palmada y soltó una breve carcajada que
sonó más como un ladrido. Luego se detuvo frente a Jo y se agachó,
poniendo su cara justo al lado de la suya.

Ella arrugó la nariz.

---¿Dónde está el Sanador? ---dijo.

---¿Quién? ---preguntó Jo.

---Mis hombres dicen que se ahogó. Que se cayó en el río. Pero Frey dice
que no creas lo que ves con el Sanador.

---¿El Sanador? ¿Te refieres al Doctor?

---El Sanador, el Doctor. Sí. ¿Él se ahogó?

Jo bajó la cabeza.

---Oh, espero que no ---dijo ella en voz baja.

Njord se enderezó.

---Mis hombres lo están buscando. Lo encontrarán si todavía vive.

Mirando fijamente a la tierra delante de ella, Jo reprimió el impulso de
llorar.

---¿Eres la mujer del Sanador? ¿Su esposa?

Jo levantó la cabeza.

---Soy la acompañante del Doctor ---dijo con orgullo, y sostuvo la
mirada de Njord durante todo el tiempo que pudo, hasta que sus nervios
le fallaron.

Una sonrisa se extendió lentamente por el rostro de Njord. No fue una
cosa agradable de ver. Sus labios se separaron y Jo casi hizo una mueca
de dolor al ver sus ennegrecidos dientes.

Él puso su bota sobre el hombro de Jo y de un empujón la mandó al suelo,
donde se apoyó de lado, preguntándose cómo de exacta había sido la
conferencia del Doctor acerca de los pacíficos agricultores vikingos.

Njord miró con frialdad hacia ella.

---Hoy casi hubo una pelea. Todo es como Frey dijo que sería. El Viejo
Tuerto mató a uno de los suyos para detener el inicio de la guerra.
Tiene miedo. Es débil. Lleno de bravatas y ruido, sí, pero en realidad
él es débil. Y cuando Skithblathnir regrese a nuestras costas con Frey
en su cabeza, trayendo más guerreros para engrosar nuestro ejército,
vamos a ir a la guerra con los Aesir. Y la ganaremos.

Jo se quedó inmóvil, tratando de entender todo lo que había oído,
sabiendo que podría ser importante, sabiendo que sería bueno ser capaz
de decirle al Doctor todo lo que había aprendido. Ojalá siguiera todavía
vivo.

Unas manos la agarraron de nuevo y le arrastraron fuera de la sala y por
el pueblo. Vio un carro tirado por cuatro bueyes. En la carreta estaba
la TARDIS.

Estuvo a punto de gritar cuando alguien tiró de ella con tanta fuerza
que se quedó sin aliento. Antes de darse cuenta, estaba en una pequeña
pero sólida cabaña, donde fue atada al poste que sostenía el techo, y
empezó a temblar.