\chapter*{Capítulo Doce}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Doce}

Una vez estuvieron seguros en el interior de la TARDIS el Doctor cerró
la puerta y Jo corrió a su lado.

---¡No podemos dejar la lanza! ---exclamó--- ¡Es más importante que yo!

El Doctor la cogió por los hombros.

---Mi querida niña ---dijo---. Es muy noble por tu parte, tenías razón,
tus aspiraciones son de lo más noble, pero te equivocaste en algo, nada
es más importante que tú.

---Oh, Doctor. Yo\ldots{} Pero la lanza\ldots{}

---Sí, la lanza ---dijo el Doctor---. La lanza. ¿Pero qué lanza?

Con un gesto de la cabeza señaló la puerta de la TARDIS, en la que
estaba apoyada la lanza.

---Pero si se la acabas de devolver.

---No, le di la copia que íbamos a dejar en el museo, ésa es la
verdadera\ldots{} espero, ha ido todo tan deprisa.

Le guiñó un ojo a Jo y ésta soltó una carcajada.

---¡Eso es genial!

---Gracias. Diría que ha sido una de mis mejores improvisaciones, aunque
un poco molesta.

---Aún así, ¿porqué no acertó la lanza?

---Ventaja temporal ---dijo el Doctor---. No hay armas que puedan
funcionar dentro de la TARDIS, incluyendo algo tan simple como una
lanza. Una vez en el interior estaba a salvo. Fue bastante fácil
esquivarla y cogerla, lo único que tuve que hacer fue cambiar las lanzas
y salir de esta vieja cabina de policía.

Jo sonrió.

---¿Y qué pasa con el Maestro?

---Oh, bueno, van a encontrar el condensador del que hablaba bajo el
templo, y puede que entonces nos tomen, al Maestro y a mí, más en serio,
pero ya sabes como es, conseguirá convencerlos para que lo dejen
marchar. Aunque puede que le cueste un poco más de lo habitual. La única
cosa que no puedo averiguar es donde su está su TARDIS, o Skithblathnir,
debería decir.

Jo se quedó en silencio.

---¿Qué pasa? ---preguntó el Doctor--- ¿Ocurre algo?

---La TARDIS del Maestro. ¿Crees que la transformó en un barco vikingo?

---Es probable. Debe ser el origen de la leyenda. Habría sido más fácil
de entender para los nórdicos si se parecía a una de sus propias naves.

---Oh ---dijo Jo---. ¿Cómo de grande sería?

---De cualquier tamaño. ¿Por qué?

Jo hurgó en su bolsillo, en busca de la pieza de madera del modelo que
había roto: la caña del timón. En su lugar encontró con un dispositivo
metálico extraño.

---Doctor, ¿es esto importante? Lo encontré. Yo\ldots{} bueno\ldots{} lo
rompí.

El Doctor se lo cogió, lo estudió brevemente, y luego se echó a reír con
tanta fuerza que casi ahogaba el sonido de la TARDIS materializándose en
el cuartel de UNIT, una vez más.

---Mi querida niña ---dijo---. Me parece que le has quitado el
estabilizador dimensional a la TARDIS del Maestro. Tendrá dificultades
para viajar sin ella. Jo, ¡eres bastante increíble! Incluso a mí me
resultaría difícil hacer una nueva.

---¿Qué, incluso a ti, Doctor? ---dijo Jo, riendo.

---Bueno ---dijo--- usando tecnología de la época vikinga\ldots{} sí.

Y con esas palabras se abrió paso al exterior de la TARDIS, y de nuevo
al fuerte calor del verano en la Gran Bretaña de 1973.