\chapter*{Capítulo Diez}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Diez}

---Has estado ocupado ---dijo el Doctor.

El Amo estaba en la puerta. En su mano sostenía una antorcha encendida
que proyectaba una vacilante luz sobre su rostro.

---Sabes ---dijo el Doctor---. Siempre pensé que te parecías un poco al
diablo con esa barba. Ahora lo sé.

---Doctor, Doctor ---dijo el Amo en tono burlón---. Qué mal perdedor.
Vamos, ¡admítelo! Has estado trabajando laboriosamente en la oscuridad.
Hablando de eso, el cielo esta noche se iluminará más maravillosamente
por el cometa. Podrás disfrutar de eso.

---Sí ---dijo el Doctor---. Sí, ahora lo veo. Podrías haber ido a Judea
en el año 33 d.C. para encontrar la lanza. Tomarla de las manos de
Longino, sin duda. Pero esa fecha no es exacta. Los calendarios han
cambiado y, además, todo lo que realmente tenemos son fechas tomadas
cientos de años más tarde por los hombres que escribieron los Evangelios
apócrifos.

---Precisamente, Doctor. Mientras que aquí, esta noche, el cometa marca
el equinoccio, perfectamente grabado en la piedra rúnica del Museo
Británico. Estos vikingos son personas tan maravillosas. ¿Sabes que se
lavan una vez por semana?

---Podrían haberme engañado ---murmuró Jo.

---Y ahora, Doctor, tú estás aquí. Te unes a mí tal y como había
planeado. Tan amable por tu parte acudir a la llamada. Porque te
necesito, Doctor. O, más bien, necesito tu nave.

---¿Algo está mal con la tuya, muchacho?

---No, en absoluto. Está bastante bien. He estado haciendo un montón de
excursiones en ella. Encontrando a los guerreros para Njord. Está muy
impresionado. Así que es Odin, y es por eso que necesito tu TARDIS. Se
la voy a dar.

---Y los hombres de Njord ya me han quitado la llave, junto con mi
destornillador. Puedo adivinar lo que quieres a cambio.

---Muy bien, Doctor. Odin y yo hemos hecho un trato. Él quiere un barco
como el mío. Y él va a conseguir uno a cambio del Nexo. La Lanza del
Destino.

---Pero él no puede manejar la TARDIS.

---No, pero eso él no lo sabe, ¿verdad?

---Y mientras tanto tú has puesto a los Aesir y los Vanir en la garganta
del otro, empujándolos hacia la guerra, mientras has estado cocinando
tus propios pequeños planes.

---Y ahora, ¿admites lo estúpido que has sido, Doctor?

El Doctor no dijo nada, pero apretó los dientes y miró fijamente a la
pared de la choza.

---Pero hay algo peor, me temo ---dijo el Amo---. Ya ves, he dicho a
Odín todo sobre vosotros. Sobre ambos. Estaba muy interesado en escuchar
acerca del Doctor, una especie de mago o hechicero. Y su joven y
atractiva ayudante. Así que vais a ser sus invitados de honor. Esta
noche. En la bendición. De hecho se podría decir que seréis la atracción
principal.

Se volvió para irse, luego vaciló.

---Tengo algunos problemas con los vikingos, sin embargo ---dijo---. Les
dije con claridad que os pusieran en chozas diferentes. Y ahora estáis
juntos. Voy a enviar a alguien para separaros. señorita Grant, Doctor,
buenas noches ---y con eso se escabulló por la pequeña puerta y se fue.

---Tenemos que escapar ---susurró el Doctor.

---¿Ahora?

---No, después de que hayamos sido separados. Eso nos va a llevar algo
de tiempo. Si te liberas, encuentra la TARDIS. Está aquí en alguna
parte. Muy cerca, estoy seguro.

---Pero ¿cómo voy a escapar? ¿Cómo vas tú a escapar de todas maneras?

---Soy más ladrón de lo que te imaginas que soy. Mientras estaba
hablando con Njord tomé un par de cuchillos. ¿Puedes alcanzar mi
bolsillo derecho?

Jo se retorció y se las arregló para encontrar un cuchillo en la
chaqueta del Doctor.

---Mientras no nos busquen ---dijo el Doctor--- estaremos bien. Tan
pronto como estés atada de nuevo, libérate. Encuentra la TARDIS.

---¿Y qué vas a hacer tú?

---Voy a hablar con Odín.

---Oh ---dijo Jo---. Muy bien. Pero ¿por qué tanta prisa? El Amo dijo
que lo veremos esta noche, de todos modos, en la bendición. Eso no suena
tan mal.

---Jo, deberías conocer tu propio idioma mejor. Una bendición no es lo
que crees que es. Proviene de un antiguo dialecto nórdico, en el que
bendecir significa sacrificar. Estamos para ser el sacrificio de la
ceremonia de esta noche.