\chapter*{Capítulo Tres}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Tres}

El Doctor y el Pirata del Alma se enfrentaron a través de una extensión de pizarra gris satinada. El viento agitaba la niebla en remolinos y la gran extensión de espacio se abrió por encima. El sombrero del Doctor salió volando de su cabeza girando sobre el revoltijo de tejados inclinados hasta una carbonera treinta metros más abajo.
 
``A dónde probablemente lo seguiré pronto'', se dio cuenta el Doctor, pero no tenía otra alternativa que ocuparse de este tipo pirata. Después de todo, la grotesca criatura se interponía entre él y su nieta.
 
--Igby matar pelo blanco, --dijo la asquerosa criatura con los dientes apretados. Presumiblemente estaba refiriéndose a sí mismo en tercera persona, y refiriéndose al Doctor por su color de pelo, informando no al azar al Doctor de la existencia de un hombre llamado Igby que tenía algo en contra de pelo blanco.
 
--Libera a tus prisioneros, --el Doctor gritó a través del viento--. No tienes que vivir de esta manera. Puedes estar en paz .
 
Y aunque el Doctor siempre había aborrecido las armas, deseó tener algo un poco más sustancial que un bastón para defenderse de los golpes que vendrían a su encuentro.
 
--Me gusta pelo blanco, es divertido --gritó Igby, su vozarrón penetró a través de los elementos--. Ven morir, viejo.
 
``Hay una excelente probabilidad de que haga precisamente eso'', pensó el Doctor con determinación. ``Pero a pesar de las apuestas simplemente no debo perder. A veces hay más en la vida que las apuestas''.
 
El haz naranja anti gravedad pulsó, quemando un cilindro a través de la niebla de Londres, las siluetas de los secuestrados con el cerebro lavado flotando en sus profundidades, como en sueños seguro que volaban en sus propios cielos hechos a medida.
 
Alegres aventuras, árboles para trepar, todos héroes.
 
¿Cuánto tiempo les mantendrían esa fantasía antes de que la realidad de la nave de los Piratas de Almas se manifestase?
 
El Doctor avanzó con cautela, abriéndose paso a lo largo del resbaladizo canto, manteniendo el bastón extendido todo el tiempo. Tan pronto como salió de detrás de la chimenea, la fuerza de los elementos lo sacudió con rachas laterales de viento y chinchetas de lluvia helada. Se esforzó por mantener el equilibrio en la traicionera obra, y cada vez que una baldosa suelta se deslizaba de sus amarras y se estrellaba contra los adoquines de abajo el Doctor recordaba el peligro en el que estaba.
 
Aunque es muy poco probable que uno se olvide.
 
Igby le esperó, sus ojos ardiendo con sed de sangre, haciendo girar su espada en pautas complicadas que abatían el optimismo del Doctor con cada giro.
 
``Este alien es un asesino experto. Un mercenario. ¿Cómo puedo yo, un pacifista con un palo, esperar derrotarlo?''
 
La respuesta era obvia.
 
Igby era un jinete de haz, eso estaba muy claro por el tenue tinte naranja de su piel, que le recordó al Doctor (si uno puede ser recordado del futuro) el acre, tóxico pringue que las damas del siglo XXI optaron por untarse en su piel en el nombre del bronceado. Los jinetes del haz eran inmunes al agente soporífero en el interior del haz de anti gravedad, pero la exposición a largo plazo hacía estragos en su coeficiente intelectual.
 
Así, Igby parecía ser fuerte y rápido, pero quizá un poco tonto.
 
``Así que'', pensó el Doctor, ``uso tácticas''.
 
Haz lo inesperado.
 
Pronto empataron. Según las apariencias, el Doctor estaba totalmente superado. El pirata Igby se encontraba en su mejor momento y armado de músculos. Los dientes de Igby eran de oro y la pesada tableta de su pecho desnudo llevaba un tatuaje con el lema de los Piratas del Alma: Nunca aterrizamos.
 
El Doctor notó el parpadeo y el cambio de la sombra de Igby, y se dio cuenta de que el haz anti gravedad se estaba retrayendo hacia la nave. Si eso sucedía, toda esperanza se perdería. Aunque Susan sobreviviese y él volviese a encontrarla, sería una persona diferente - su maravilloso espíritu roto.
 
--¡No! --exclamó-- No lo permitiré.
 
Igby se rio, sacudiendo la cabeza al Doctor como si informara a un amigo invisible que este viejo hombre estaba loco. Entonces él también notó el retraimiento del haz, y se dio cuenta de que mejor terminaba aquí o se encontraría varado en la Tierra.
 
--Lo siento, viejo. No jugar ahora, sólo matar muertos con espada.
 
Igby se precipitó hacia el Doctor, cubriendo el espacio entre ellos en dos zancadas. El Doctor sujetó su bastón frente a él de manera protectora, pero Igby lo alejó de un golpe con su brazalete de plata.
 
--Tonto --escupió Igby, con la saliva salpicando a través de capas de dientes, escarpados como una cordillera.
 
Levantó su espada alta y la bajó con una fuerza terrible hacia la cabeza del Doctor. No había tiempo para sutilezas. El pirata obviamente tenía la intención de partir en dos con un golpe poderoso uno de las más grandes lóbulos frontales del universo. Aunque el Doctor no podía saberlo, este movimiento en particular era el favorito de Igby, y las líneas tatuadas en sus brazos no representaban un récord de días pasados en la cárcel, sino el número de cabezas que se habían separado, adecuadamente en presencia de un mínimo de dos compañeros de tripulación.
 
Mientras se balanceaba, a Igby se le ocurrió que ninguno de sus compañeros estaba presente para acreditar el asesinato, por lo que volvió la cabeza hacia la nave sólo para comprobar si alguna de las cámaras de observación en la parte delantera de la nave se centraban en él, y para dar a la cámara una toma clara de su cara así no habría ningún motivo de debate.
 
--Mira --gritó en la dirección de las cámaras de observación--. Yo matar pelo blanco. No hay problema.
 
Igby sintió un golpe seco como esperaba, pero era algo diferente al conocido golpe seco rompe cráneos que generalmente seguía a un golpe mortal en el coco.
 
Igby volvió su mirada hacia el Doctor, y estaba más que sorprendido de encontrar que el anciano había cogido la espada de Igby con su mano izquierda.
 
--Igby --dijo Igby. Era la única palabra que le venía a la cabeza.
 
El pirata tiró de la espada, pero fue atrapado en las garras de la mano bio-híbrida del Doctor, así que Igby tiró de nuevo, esta vez con toda su considerable fuerza. El Doctor se levantó del suelo por un momento, entonces el polímero de unión temporal, que aseguraba el guante-bio híbrido a la muñeca del Doctor y que nunca fue pensado para travesuras en la azotea, simplemente se dividió con un ruido como de tañido de una goma elástica. El tirón de Igby lo envió de espaldas más allá del punto de corrección.
 
El Doctor extendió los expuestos curvados dedos de cerámica para salvar al pirata, pero Igby estaba fuera de su alcance. Lo único que podía hacer parpadear en el apéndice estirándose hacia él y pronunció la última palabra de su despreciable vida.
 
--Enganchar, --gimió y se deslizo a gatas por el tejado y cayó a la oscuridad de abajo.
 
El Doctor lamentaba la pérdida de cualquier vida, por vil que fuese, pero no tenía tiempo para llorar la muerte de Igby. El haz tractor de color naranja se retiraba en la nube y en cuestión de segundos estaría fuera de su alcance. Quizá ya lo estaba.
 
``Oh, cómo desearía que ya me hubiese regenerado en el tipo alto con la pajarita'', pensó el doctor, que en ocasiones tenía visiones de sus yos futuros. ``Él siempre está tan en forma y ágil. Supongo que todo ese incesante correr por los pasillos que él hace. . . va a hacer. . . puede hacer, en uno de mis posibles futuros. . . es bueno para algo''.
 
--Maldita estúpida secuencia de eventos --le gritó a los elementos sin corazón--. ¿No se supone que una persona debe tener una opción razonable?
 
Si los elementos tenían la respuesta, se la guardaron para sí mismos.
 
--Supongo que no --murmuró el doctor--. Entonces mejor coger la opción poco razonable.

Trotó a lo largo de la cresta de la chimenea más cercana, yendo lo más rápido que podía antes de que su subconsciente se percatase de su loco plan y tratase de detenerlo. Arriba en la chimenea trepó, soltando de su sitio dos macetas de barro y un nido de pájaro. Y desde allí se lanzó y fue transportado por el mortecino resplandor del haz tractor de los piratas.
