\chapter*{Sobre el autor}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Notas de los autores}

{Cavan Scott y Mark Wright son dos fans de mucho tiempo de Doctor Who conocidos
por sus excelentes obras de audio en Big Finish.}

{Los comentarios de Cav y Mark sobre la escritura de la historia:
 Así que aquí estamos en compañía de los no-muertos una vez más. ¿Cómo llegamos
a escribir para vampiros en el universo Doctor Who otra vez?}

{Aparentemente, Project: Twilight, un audio drama que habíamos escrito para
 Big Finish Productions en 2001 tuvo éxito. Se contó con Colin Baker como la
 sexta encarnación del Doctor luchando contra vampiros en las orillas del río
 Támesis. Los vampiros en este caso eran de una inclinación  bastante
 tradicional, aunque fuera en disfraces de gánsteres
``con falso acento cockne''.}

{Cuando fuimos contactados, en el dorso de Project: Twilight, para escribir el
 segmento Doctor Who de esta colección de cuentos, vimos la oportunidad de
 hacer algo diferente, torciendo ligeramente el tema del vampirismo. También
 vimos la oportunidad de combinar el tema recurrente con elementos de
investigación paranormal, en el que ambos compartimos un interés pasajero.}

{ Más que esto, el mayor atractivo para escribir ``El Festín de la Piedra'' fue
 poder contribuir a la mitología de una nueva encarnación de Doctor Who. The
 Scream of the Shalka introdujo a Richard E. Grant como el Doctor, un Señor del
 Tiempo totalmente diferente a cualquiera de los que habíamos experimentado
 antes. Con su antiguo enemigo, el Amo ahora un aliado robótico, y la presencia
 humana de Alison Cheney como una nueva acompañante de viaje, la TARDIS tenía
su equipo más interesante en años a bordo para nuevas aventuras.}

{Con un recuento de palabras tan corto, nos dimos cuenta de que la acción
 tendría que ser reducida al mínimo, pero la historia fluía muy fácilmente
 desde dentro de los personajes mismos. Estábamos especialmente interesados en
 utilizar al Amo para impulsar la historia, y desde allí examinar la dinámica
de los personajes y sus interacciones.}

{ Este nuevo Doctor es un viajero, como siempre lo había sido, pero este Doctor
 está atormentado, huyendo de un nuevo demonio comiendo en su alma. Él es
 también un esteta, le gusta el vino fino y el brandy caro (otro rasgo nuevo
 para este Doctor es su predilección por el alcohol). Él anhela compañía
 social, sin embargo es grosero y distante, y quisimos traer esa contradicción
 a la luz en el contraste entre los flashbacks de fiesta, y su incapacidad de
relacionarse con Alison en los momentos finales a bordo de la TARDIS.}

{Nuestra editora, Ann, pidió una prohibición general de cualquier referencia
 de continuidad o chistes relacionados con la original serie de televisión o los
 libros. Sin embargo, cuando el Doctor entretiene a su audiencia partidaria,
 nos las arreglamos para pasar furtivamente una referencia astuta a los
 Quarks, servidores robóticos vistos en la historia de televisión de Patrick
 Troughton, The Dominators. Desde entonces, se han convertido en la
 abreviatura de las cosas que son un poco, bueno\ldots basura. El remate de
 broma del Doctor también incluye una referencia a los Slarvians. Hemos
 creado a los Slarvians para un proyecto de Big Finish abandonado, pero
 Mark los había recogido para su pronto-a-ser lanzada aventura Tomorrow
People, The Slarvian Menace.}

{La sinopsis de El Festín de la Piedra fue enviada a la BBCi en una etapa muy
 desarrollada, con fragmentos de diálogo ya escritos. Esto nos ayudó a poner
 la esencia de los personajes con mayor facilidad. Habían pasado algunos meses
desde que habíamos trabajado en algo juntos.}

{Aparte de varios cuentos cortos y tres audios dramas de Doctor Who para Big
 Finish, nuestros caminos de escritura habían tomado bifurcaciones separadas
 recientemente. Mark optó por seguir una carrera independiente, mientras que
 Cav continuó como editor de una revista. Proyectos en solitario han seguido,
 con Mark escribiendo varias guías de cine y televisión, además de completar
 recientemente una adaptación para el audio del aclamado cómic de Bryan
 Talbot, The Adventures of Luther Arkwright. Mientras tanto, Cav ha cambiado
 la TARDIS por Mega City One con la audio aventura del Judge Dredd, For
 King and Country, que se estrenará en junio. También ha escrito la aventura
 de Tomorrow People para octubre, The Warlock's Ring para ellos, y tiene otros
proyectos en desarrollo.}

{Sin embargo, trabajar en The Feast of the Stone nos recordó lo divertido
 que es escribir juntos, algo que habíamos olvidado en los últimos meses. La
 asociación está ahora bien revivida, con planes para trabajar juntos en varios
proyectos en un futuro próximo.}
