\chapter*{Capítulo Cinco}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Cinco}

La Ciudad Sin Nombre estaba vacía.

Jamie corrió por las calles, su reflejo ondulando en las paredes de
cristal. Estaba buscando algún signo de movimiento, alguna pista que le
dijera a dónde habían llevado al Doctor. Pero la ciudad parecía
desierta.

Corrió hasta una gran plaza y se detuvo ante una enorme puerta negra y
dorada. Miró a su alrededor; todas las calles de la ciudad se juntaban
en este punto. Y todas conducían a un edificio.

Directamente delante de él se alzaba la más alta de las pirámides de
cristal negro. Era la única con una puerta, y estaba abierta. Sin
dudarlo ni un instante, Jamie corrió hacia ella. En momentos como este
 deseaba tener su claymore, aunque no estaba muy seguro de lo que la
gran espada escocesa podía hacer frente a los simios de cristal.

El Doctor vio con horror como los gobernantes de la ciudad de cristal
salieron del mercurio en un remolino de música etérea.

En su larga vida, el Doctor había visto criaturas monstruosas y
horribles, pero nada como esto. El hedor del agua estancada y pescado
podrido llenó su nariz. Cada criatura estaba envuelta en largos y
 colgantes trapos, que ocultaban la mayor parte de su carne, pero logró
tomar pistas de su verdadera apariencia mientras flotaban en el aire.
Uno, más grande que el resto, parecía un pulpo, con torcidas
extremidades, mientras que un segundo tenía la cabeza inclinada de una
anguila asomándose desde el interior de su capucha. Otro tenía indicios
de una pinza de cangrejo medio escondida en la manga, y en todas partes
vislumbró ventosas de calamar con púas y carne albina.

---Tú eres el Gallifreyan. No te vamos a honrar con tu título ---las
palabras eran líquidas y pegajosas. El Doctor no podía estar seguro de
cual de las criaturas fue la que habló. Suspendidos en el aire, los
trapos arrastrados en una fétida brisa, las siete criaturas comenzaron a
moverse en una hermosa e  intrincada danza. Rodeándose entre sí y
ondulando al tiempo de la brillante música, se arrastraron uno encima
del otro en una masa retorcida, tentáculos deslizándose sobre pinzas,
aletas entrelazadas con ventosas - hasta que, finalmente, quedaron
encajados juntos, formando una gran entidad. Una monstruosidad con
tentáculos, pico y pinzas. El Doctor la miró con asombro, era al mismo
tiempo horrible y mesmerismamente hermoso.

---Una vez fuimos muchos, ahora somos todo lo que queda. Somos siete,
somos uno. Somos los Arcontes.

El Doctor retrocedió lentamente de la piscina. Tenía que llegar a su
nave. Si pudiera meterse\ldots{}

Un enorme ojo blanco como la leche en el centro del ser grotesco miró al
Señor del Tiempo. Debajo de los ojos, un pico, rodeado de tentáculos
ondulantes, se abría y se cerraba. La cabeza bajó hacia adelante y la
enorme pupila negra se dilató hasta que el Doctor sintió que estaba
mirando un pozo sin fondo.

---Te hemos esperado durante mucho tiempo ---la voz era fluida,
gorgoteante y llena de amenaza---. Y a la TARDIS. Nuestra TARDIS.

Mareado y con náuseas por los ángulos extraños, Jamie atravesó la puerta
y bajó la vista hacia el corazón de la pirámide. A sus ojos les llevó
unos minutos acostumbrarse y, cuando lo hicieron, dio un rápido paso
hacia atrás. La pirámide estaba llena de enormes simios
semitransparentes de seis patas. Había miles de ellos, tal vez más, pero
era difícil estar seguro con la confusión de líneas y reflejos
interminables. Estaban de pie, inmóviles en largas filas irregulares
encarando al centro de la pirámide, donde la pequeña figura del Doctor
se agachó ante un estanque plateado.

El aliento de Jamie quedó atrapado en su garganta: flotando en el aire
sobre el estanque estaba una pesadilla monstruosa que se retorcía
agitando tentáculos de pulpo en el rostro del Doctor.

Jamie sabía que tenía que bajar hasta allí. Se acercó al simio más
cercano y lo empujó suavemente con el dedo. El cristal era suave y frío
al tacto, pero la criatura no reaccionó. Atreviéndose más, Jamie se
acercó y agitó una mano delante de la cara del simio. No hubo respuesta.

---No eres tan aterrador ---dijo con una sonrisa. Dejándose caer en el
suelo, comenzó a gatear y deslizarse entre las piernas de los simios a
través del piso liso hacia el Doctor.

---¿Vuestra TARDIS? ---espetó el Doctor, alzándose en toda su
estatura---. Creo que no.

---Creamos la tecnología TARDIS ---la voz pegajosa y burbujeante
crepitaba y largas cadenas de líquido goteaban de su boca picuda. La
música se arremolinaba alrededor de la criatura---. Las semillas TARDIS
originales fueron creadas por los científicos Arcontes.

El Doctor negó con la cabeza. 

---Creo que no ---repitió---. El secreto de los viajes en el tiempo fue
creado por mi pueblo.

---Tu pueblo nos robó esas semillas. Los Señores del Tiempo clonaron e
hicieron crecer sus propias naves. Y luego, con el fin de mantener el
misterio del tiempo para sí mismos, tu especie nos declaró la
guerra ---la música subía y bajaba mientras hablaba el Arconte---. Ellos
nos abandonaron aquí para que nos pudrieramos.

El Doctor siguió sacudiendo la cabeza, pero con menos convicción. La
historia temprana de Gallifrey y los Señores del Tiempo estaba envuelta
en misterio.

El Arconte se inclinó, sus tentáculos y garras ondeando en el rostro del
Doctor, salpicando sus mejillas con el mercurio rancio. 

---¿Sabes lo que se siente al pasar una eternidad en el aislamiento?
¿Tienes algún concepto de lo que es un milenio de soledad?

El Doctor asintió. 

---He conocido la soledad ---dijo en voz baja.

---Somos lo que queda de los Arcontes. Atrapados aquí en la Gran
Desolación, hemos visto a nuestra gente morir. Pero no habrán muerto en
vano si podemos vengarlos.

El Doctor comenzó a alejarse de la orilla de la piscina. Si él se volvía
y echaba a correr, ¿podía llegar a su nave?

---¿Sabes lo que hemos necesitado todos estos milenios?

El Doctor negó con la cabeza, aunque ya tenía una buena idea de la
respuesta.

---Una TARDIS ---el Arconte continuó---. Y, justo cuando habíamos
perdido la esperanza, uno de tu clase apareció ante nosotros. Él nos
hizo una oferta. No era tan tonto como para aterrizar. Orbitando el
planeta, nos habló de una TARDIS dañada, una nave sin Rotor de Tiempo,
ciega e indefensa. Y podía traerla aquí.

---No hay duda de que le pagaron bien.

---Cuando los Arcontes regresen con furia y venganza, cumpliremos
nuestras promesas hacia el. Él gobernará las galaxias ---los tentáculos
de la criatura se agitaron, las ventosas abriendo y cerrándose como los
pequeños picos con púas---. Debe odiarte mucho.

---Lo hace.

El Arconte flotó sobre las cabezas de los simios de cristal y se cernió
sobre la TARDIS. Docenas de tentáculos en forma de gancho colgaban
debajo de sus túnicas grises irregulares. Rodeó la maltrecha nave y la
levantó sin esfuerzo en el aire.

El Doctor miró con asombro como el Arconte llevó la TARDIS a la piscina
de mercurio y luego, lentamente, casi con delicadeza, la sumergió en el
líquido de metal plateado.

---La hora de los Arcontes ha llegado de nuevo ---anunció la enorme
criatura---. La TARDIS es la clave de nuestra huída. Una vez que haya
sido reparada, vamos a fusionarla en el Henge de Tiempo y activaremos la
puerta. Todas las galaxias y todas las corrientes temporales seguirán
nuestras órdenes. Llevaremos nuestro ejército a través del tiempo hacia
Gallifrey, cuando era todavía un mundo en ciernes, y lo convertiremos en
una roca estéril. Cuando hayamos terminado, tu especie nunca habrá
existido.

---No podeis ---comenzó el Doctor.

---Lo haremos.

---Si Gallifrey cae y los Señores del Tiempo no vigilan y protegen los
flujos de tiempo, entonces se alterará la historia de muchas galaxias y
tiempos.

---Incontables millones de mundos morirán ---dijo el Doctor
desesperadamente.

Un estremecimiento recorrió al Arconte y la criatura pareció estar a
punto de fragmentarse. 

---Reconstruiremos el imperio Arconte.

El Doctor vio como el estanque de mercurio se encogió. La nave absorbió
el metal líquido, drenando la piscina y se empapó como una esponja. La
vio color sanguijuela desde el perímetro de oro, convirtiéndose en gris
piedra. Uno por uno, los rasguños y cicatrices en la superficie azul
de la TARDIS disminuyeron y desaparecieron.

Con el descenso del nivel de mercurio, el Arconte se vio obligado a
agacharse más para mantener a la TARDIS sumergida en el líquido.

El Doctor se acercó a la piscina y miró hacia abajo. Podía ver el
resplandor verde distintivo del Zeiton-7 en el suelo de la piscina. Oro,
mercurio y Zeiton-7: todos los nutrientes necesarios para reactivar a la
TARDIS enferma. La nave ya se veía elegante y brillante: ``bien
alimentada'' fue la frase que llegó a la mente del Doctor.

Captó un destello de movimiento por el rabillo del ojo y miró de reojo
para ver a Jamie arrastrándose por entre las piernas de los simios de
cristal. El Doctor le dio la espalda al Arconte.

---¿Y qué harás conmigo? ---preguntó.

La risa ondulada era asquerosa. 

---¿Por qué, Doctor? Vamos a comerte. Serás un sabroso aperitivo.

---Os daré una indigestión ---espetó---. ¿Y qué hareis con este nuevo
imperio Arconte? ---continuó, alzando la voz y haciendo eco ligeramente.
Mirando directamente a Jamie, articuló: ``prepárate''. Levantó la mano,
sus cinco dedos extendidos, entonces bajó el pulgar: cuatro\ldots{}
tres\ldots{}

La música hermosa se alzó en un crescendo y la criatura onduló en su
intrincada danza. 

---Gobernaremos nuevamente. Es nuestro destino. Somos los Arcontes.

Aún de espaldas a la criatura, el Doctor sacó su flauta dulce, la puso
en sus labios y tocó los primeros compases de ``La Canción de Skye
Boat''.

Las puertas de la TARDIS se abrieron zumbando.

---¡Ahora, Jamie! ¡Ahora! ---el Doctor se echó hacia adelante y saltó a
través de la puerta abierta de la nave sobre la ahora vacía piscina. Un
enorme tentáculo con ventosas se envolvió alrededor de su pierna,
tirando de él hacia atrás. Jamie saltó encima del tentáculo que se
retorcía, tiró de la pierna del Doctor y la liberó, justo cuando la
puerta de la TARDIS se cerró de golpe, rebanando la extremidad retorcida
en dos. Perdiendo sangre verde, el apéndice desmembrado aleteó con
impotencia en el piso de metal de la TARDIS como un gordo gusano verde

---¡Och, hombre, eso es asqueroso! ---Jamie murmuró.

El interior de la nave estaba prístino y el Doctor se lanzó a la
brillante consola central. 

---Oh, es bueno tenerte de vuelta, vieja amiga ---murmuró, empujando dos
palancas y haciendo que la nave rugiera de vida. La TARDIS gruñó y se
liberó del Arconte, elevándose en el aire. Flotaba en el centro de la
pirámide, girando alrededor de la criatura.

---Todo es nuevo otra vez ---el Doctor bailó de un pie a otro.

Todos los monitores se encendieron, mostrando al Arconte en siete partes
separadas, cada criatura adherida a la caja azul, garras y tentáculos
que agarraban y no se rendían. La nave se sacudió y se dejó caer.

Jamie miró a sabiendas al Doctor. 

---Tienes un plan ---dijo.

---¿Es una pregunta o una afirmación? ---preguntó el Doctor.

---Una afirmación ---Jamie sonrió---. Siempre tienes un plan.

---Busca tu gaita, Jamie. Hace tiempo que no la tocas.

---¿Mi gaita?

---Tu gaita.

Sin decir otra palabra, Jamie se fue corriendo.

---Estás atrapado aquí, Gallifreyan ---los Arcontes tronaron, siete
voces hablando al unísono---. No hay escapatoria.

El Doctor golpeó una palanca en la consola y luego se dejó caer en el
suelo con las piernas cruzadas. 

---No tengo ninguna intención de escapar ---amplificada, su voz hizo eco
una y otra vez en todo el edificio de cristal.

Jamie reapareció, colocando su gaita bajo el brazo. 

---¿Qué toco? ---preguntó.

---Algo ruidoso. ¿Tal vez una mor ceol?

---Una vez me dijiste que una mor ceol sonaba como uñas arañando una
pizarra.

---Exactamente ---el Doctor sonrió---. Toca, Jamie.

Asentando la gaita debajo de su brazo y deslizando la boquilla entre los
labios, Jamie comenzó a soplar y a bombear la gaita.

---Más fuerte, Jamie ---dijo el Doctor, sacando su flauta dulce---. Creo
que me uniré

El sonido era indescriptible.

Estridente, agudo y chirriante, rebotó distorsionado por el interior de
la pirámide, saturando completamente la delicada y frágil música de los
Arcontes.

Siseando y escupiendo, las criaturas se apartaron de la giratoria
TARDIS.

Los sonidos se elevaron hasta un crescendo increíble. La nueva música
atrapó a los Arcontes, enviándolos retorciéndose en un frenesí, chocando
contra las paredes de cristal y rebotando a ciegas una y otra vez.
Trataron de unirse en la única criatura enorme, pero el gemido
distorsionado de la gaita enrolló sus formas en espirales feas y
harapientas.

Los Arcontes se lanzaron sobre la TARDIS de nuevo, garras y picos
rasgando en el exterior, tentáculos tratando abrir la puerta.

---Intenta ``Scotland the Brave'' ---sugirió el Doctor. Sus manos
bailaban a través de la consola mientras Jamie tocaba, alterando la
salida, subsónicos y armónicos agudos chirriantes a través de altavoces
ocultos de la nave y enviando a los Arcontes a un paroxismo de feos
movimientos aleatorios. Uno, un crustáceo con un denso cascarón con
garras, se estrelló a ciegas en un lado de la pirámide, y una grieta
blanca se formó a lo largo de la superficie negra.

---¡Más fuerte, Jamie! ---gritó el Doctor---. Estas criaturas han pasado
una eternidad bailando la Música de las Esferas. Déjalas bailar a un
ritmo diferente.

Un aullido de acople envió a dos de los Arcontes a lo alto de la
pirámide de cristal, golpeándoles contra su cima. Otra grieta apareció
e, incluso por encima del aullido de la gaita, el sonido era como un
trueno. Fue seguida por una segunda y una tercera. Y a continuación, una
enorme losa de cristal se partió Se estrelló contra los dos Arcontes y
los condujo hasta el suelo en un enredo de aletas feas y dientes
afilados. Fragmentos enormes de cristal cayeron con los Arcontes sobre
cientos de simios, haciendo una franja en sus masivas filas y
reduciéndolos a polvo.

Todo el edificio empezó a temblar. Una red de grietas irradió a través
de la superficie, intimidando a los edificios adyacentes. Los Arcontes
supervivientes se alejaron disparados de la TARDIS y trataron
desesperadamente de escapar, pero ya era demasiado tarde: la pirámide de
repente explotó en una detonación de vidrio. Una lluvia mortal de
enormes fragmentos de cristal roto cayó, enterrando por completo a las
horribles criaturas y pulverizando a los simios de cristal. La explosión
onduló a través de la Ciudad Sin Nombre, creando una reacción en cadena
y haciendo que  los edificios se derrumbaran uno sobre otro.

La TARDIS giró a través de la abertura en el techo destrozado, y el
Doctor y Jamie observaron en silencio mientras la ciudad entera se hacía
añicos y se convertía en polvo negro. En poco tiempo, sólo el Henge de
Tiempo de cristal y oro quedó, de pie, en medio de las ruinas.

El Doctor puso su flauta dulce en sus labios y silbó una nota
chirriante. Fracturas irradiaron a lo largo de la longitud de los
soportes negros del Henge. Se quebraron como lo hace el hielo y el
travesaño de oro cayó, dividiéndose en una docena de piezas macizas.

El Doctor extendió sus brazos a lo largo de la consola restaurada,
presionando su mejilla contra el metal caliente. 

---Estuve preocupado por ti por un tiempo ---susurró.

---Me preocupa cuando hablas con la nave ---dijo Jamie.

---Sssh, dañarás sus sentimientos.

---¿Cómo sabías cómo derrotar a los Arcontes? ---preguntó Jamie.

Con el pie, el Doctor golpeó el Necronomicon tendido en el suelo. 

---El libro que enviaron para destruirnos resultó ser su perdición. Él
habla de sus orígenes. Los Arcontes tienen sus raíces en los océanos de
mundos muertos hace mucho tiempo. Una vez habitaron las aguas profundas,
viviendo en grandes reinos submarinos donde cazaban y se comunicaban por
sonar. Los viste bailar en el aire, moviéndose con la hermosa música
creada por los débiles vientos fantasma que soplaban por los bordes
afilados de la ciudad. Tú sólo les diste algo más que bailar, algo para
desorientar y confundirlos. Nunca antes habían oído la gaita. Y, desde
luego, modifiqué el sonido. Debe haber sido una agonía para ellos.

Jamie empezó a asentir y luego se detuvo. 

---¡Hey! ¿Estás diciendo que mi música no es bella?

---Querido niño, nos ayudó a escapar, ¿no es cierto? Eso hace que sea la
música más bella del mundo.

---¿Qué hay acerca del anciano que me dio el libro? ---preguntó Jamie---
¿Qué hacemos con él?

---Nada. No buscaremos problemas, Jamie. Y lo volveremos a ver ---dijo
el Doctor---. Tarde o temprano, aparecerá otra vez. Generalmente lo
hace ---añadió, torciendo la flauta en sus dedos---. Ahora,
vamos, ¡toquemos!

Girando a la luz de mil soles, azul y ahora flamante, la TARDIS voló de
regreso hacia la Vía Láctea, dejando el rastro más leve de ``Scotland
the Brave'' a su paso.