\chapter*{Capítulo Dos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Dos}

Había una cabina de policía azul, casi directamente enfrente de la
estatua de Henry Irving en el fondo de la Galería Nacional de Retratos.
Ninguno de los turistas le dio importancia, aunque algunos de los
comerciantes locales estaban un poco desconcertados por su repentina
aparición. Recientemente se anunció que las cabinas de policía de
Londres pronto se irian eliminando y serian demolidas.

Jamie McCrimmon desaceleró cuando dobló la esquina de la galería y luego
se detuvo. Había turistas de todo el mundo, algunos incluso sacando
fotos usando la cabina azul como fondo. Una familia la cual sólo podían
ser turistas estadounidenses con camisas floridas, pantalones cortos y
sandalias a juego estaban parados contra la puerta.

---¡Ah, ahí estás!

Jamie se dio la vuelta.

El Doctor estaba de pie tras él, su ropa estaba más arrugada y
desaliñada de lo habitual. Polly, uno de los compañeros del Doctor que
lo había conocido antes de que él hubiera  cambiado, una vez lo
describió como una cama sin hacer. Jamie pensó que era una buena
descripción. La melena de espeso pelo negro estaba despeinada, llebaba
el  cuello arrugado y una pajarita ladeada. Una levita negra que hacía
décadas que había dejado de estar de moda, y unos pantalones a cuadros
negros y blancos, que lograban ser a la vez demasiado grandes y algo
cortos. Era imposible ponerle una edad: él parecía tener sus cuarenta y
tantos, pero el escocés sabía que el Doctor tenía por lo menos 500 años.
Jamie todavía no había decidido si era un genio o un loco. O las dos
cosas.

El Doctor estaba lamiendo un cono de helado. ---¿Lo conseguiste?

He tenido algunos problemas\ldots{}---empezó a decir Jamie.

--- ¿Conseguiste todo lo de mi lista?

---Nada, dijo Jamie con tristeza. ---Fui a todas las farmacias que pude
encontrar, ninguna de ellas había oído hablar de las cosas de su lista,
excepto del oro y del mercurio.

El Doctor mordió la parte superior del cono. ---Entonces tenemos un
problema, dijo con el ceño fruncido, las líneas profundas se grababan en
su rostro. ---Un problema serio.

Jamie asintió hacia la cabina de policía. ---Ya lo sé. ¿Cómo vamos a
entrar?

El Doctor en silencio le entregó a Jamie el cono a medio comer. Metió la
mano en un bolsillo interior y sacó una flauta de madera delgada
decorada con remolinos de color azul. ---¡Cuando diga corre, corre!,
dijo. ---Ah, y es posible que desees taparte los oídos, añadió,
llevandose la flauta a los labios.

Incluso con los dedos metidos en sus oídos, y con helado de frío que
goteaba en el lateral del cuello por el cono que tenía agarrado en mano,
Jamie aún podían oír el sonido que vibraba a través del aire. La presión
se acumulaba en los oídos y todos los clientes nerviosos protestaron.
Las aves que anidaban en los árboles y picoteaban el suelo llenaron el
aire en una explosión de aleteos.

---Corre, instruyó el Doctor. Él se lanzó hacia delante, con la cabeza
inclinada hacia el cielo y con el dedo apuntando hacia arriba. ---¿Qué
es eso?, gritó. ---Allí\ldots{} justo allí.

Todo el mundo miró hacia arriba, siguiendo la nube de pájaros.

El Doctor pasó junto a los turistas que miraban fijamente, se acercó a
la cabina de policía y rápidamente la abrió. Abrió la puerta lo
suficiente como para deslizarse a través y la empujó para cerrarla
inmediatamente después de que Jaime se colara dentro.

~

---No queremos que nadie nos este espiando, ¿verdad? El Doctor sonrió y
aplaudió con deleite.---¿Ves? ¡La simplicidad en sí misma! Hay muy pocas
cosas que con una buena distracción no puedan resolverse.

No importaba cuántas veces viajara en esa máquina extraordinaria, Jamie
sabía que nunca se acostumbraría a la idea de que la nave del Doctor, la
Tardis, fuera más grande por dentro de lo que parecía en el exterior. No
tenía ni idea de cuántas habitaciones estaban alojadas, salas, galerías,
museos y bibliotecas con extraordinaria artesanía. Se suponía que había
incluso una piscina de tamaño olímpico en algún lugar en el sótano, pero
nunca se las había arreglado para encontrarla. Jamie se detuvo,
repentinamente consciente de que la consola central hermosa y adornada,
que estaba en el corazón de la máquina, había sido desmantelada y
esparcida en pedazos por toda la habitación hexagonal. El suelo estaba
sembrado de rollos de alambres, paneles de vidrio y cientos de
engranajes y ruedas de formas extrañas.

El Doctor se acercó de puntillas a su manera a través del desorden.
---No toques nada, advirtió. ---Sé exactamente dónde está todo. Su pie
golpeó un cilindro metálico y lo envió girando contra una pequeña
pirámide de cojinetes de bolas, que se esparció en todas direcciones,
rebotando por toda la habitación. ---Bueno, casi todo.

---Puedes arreglarlo, ¿verdad? dijo Jamie cuidadosamente. Cuando él
había dejado un par de horas antes, el Doctor estaba tumbado sobre su
espalda, tenía la cabeza enterrada debajo de la consola central,
silbando suavemente para sí mismo.

El Doctor se puso de pie en el centro del desorden y abrió los brazos.
---Esta vez no. Me temo que estamos atascados, dijo con pesar. ---El
rotor del tiempo está dañado; no me atrevo a usarlo para llevarnos de
vuelta al torrente temporal en su condición actual.

Jamie pasó por encima de una bobina de cable, que se retorcía en el
suelo, tratando de seguirle. El Doctor le había dicho una vez que estas
naves no se fabrican, sino que  germinan, y en realidad eran conscientes
a su propia manera. ---Atascados. ¿Qué quieres decir con atascados?

---Pues atascado. Incapaz de movernos. Atrapado. El humor del Doctor
cambió en un instante. ¿Estás seguro que no has podido encontrar nada de
mi lista?, preguntó, irritado.

---Nada, dijo Jamie. Rodeó con cuidado un panal de alambre lleno de
diminutas piedras parpadeantes.

---¿No podemos comprar el oro? preguntó el Doctor distraídamente.

Jamie sacó la lista escrita a mano de la manga y la desdobló. ---Una
tonelada de oro, leyó.

Doctor, a menos que robáramos el Banco de Inglaterra, nunca vamos a
encontrar una tonelada de oro. Y si lo compráramos legalmente, costaría
una fortuna. He comprobado esta mañana el Financial Times. El oro tiene
un precio de alrededor de treinta y siete dólares americanos por onza.
No sé cuántas onzas hay en una tonelada\ldots{}

---Treinta y dos mil, dijo el Doctor inmediatamente.

Jamie trató de hacer las cuentas en su cabeza y no pudo.

---Un millón ciento ochenta y cuatro mil dólares, dijo el Doctor
exasperado. ---¿No aprendiste nada en la escuela?

---Nunca fui a la escuela.

---Oh. El Doctor de repente parecía avergonzado. ---No, por supuesto que
no. Tonto de mí. Agitó un brazo vagamente en la dirección de la azotea.
---El dinero no es un problema. Hay mucho arriba, en uno de los
dormitorios. Y hay un montón de joyas que podemos vender. Todavía tengo
las piezas que Tutankamón me dio. Nunca voy a llevarlas. Le dio una
patada a un muelle con el pie. Rebotó un metro en el aire, chocó
haciendo ping en una pared y bailó alrededor de la habitación. ---¡Dios
mío, oh querida. Acarició los restos destripados de la consola central,
luego se volvió, se apoyó en ella y poco a poco se hundió en el suelo,
con las piernas estiradas frente a él. ---No hay mucho que pueda hacer
por mi vieja amiga. Puedo poner los bits de nuevo juntos, pero para
curarse, ella necesita el equivalente de una transfusión de sangre. Oro,
mercurio y Zeiton-7.

---Nadie ha oído hablar de Zeiton-7, dijo Jamie, escaneando la lista de
nuevo. Se sentó en el suelo junto con el Doctor. ---¿No puedes\ldots{}?
---hizo una pausa. ---No lo sé\ldots{} ¿hacer algo?

---Soy un doctor, no un mago. El Doctor miró alrededor de la sala de
control y lentamente negó con la cabeza. ---Estamos atrapados en
Londres, Jamie. Nos quedaremos para siempre en este lugar y en este
tiempo, añadió en voz baja. ---Y había mucho que yo quería ver y hacer,
mucho que yo quería mostrarte.

Se sentaron en silencio por un largo tiempo. Jamie se movió en el suelo
duro, incómodo clavándose algo en el costado. Metió la mano en su
cinturón y sus dedos tocaron la envoltura de seda suave alrededor de un
extraño y pequeño libro.

---Tengo un regalo para ti, le dijo, recordando de pronto. ---Tal vez te
anime.

El Doctor miró hacia arriba. ---Me gustan mucho los regalos. Él frunció
el ceño. Sabes que nadie me ha hecho un regalo desde hace mucho tiempo.
Bueno, no desde mis tricentésimo cumpleaños, o era mi tetra centenario?
¿Qué es? se preguntó.

---Bueno, me dieron esto como  recompensa por algo que hice esta mañana.
Es un libro y sé que te gustan los libros. Me dijeron que era muy viejo.

---Un poco como yo, dijo el Doctor, sonriendo. Con muchos años, como un
buen vino\ldots{}

---O un queso mohoso, Jamie murmuró con una sonrisa. ---Ten, me gustaría
que lo tuvieras. Él sacó el libro de la envoltura de seda y se lo
entregó. El cuero se sentía ligeramente graso y la piel cálida. Los
largos dedos del Doctor se cerraron alrededor de la cubierta de color
negro rayada. Casi automáticamente, con los pulgares comenzó a trazar el
diseño planteado. ---Interesante. ¿Qué es eso?, se preguntó en voz alta,
inclinó  la cubierta a la luz. ---Parece un tipo de cefalópodo\ldots{}

---¿Un cefaloque? ---Un pulpo. Dejo reposar el libro sobre sus rodillas,
el Doctor abrió por la página del título, el pergamino grueso al abrirse
crepitó. ---No acabo de reconocer el lenguaje, murmuró, con su dedo
índice recorría las letras una por una. ---Esto parece sumerio, pero
esto aquí es sin duda uno de los escritos védicos, si bien esto es
Rongorongo de la isla de Pascua. No, no, estoy equivocado. Esto es más
viejo, mucho, mucho más viejo. ¿Dónde dijiste que lo conseguiste. Pero
antes de que su compañero pudiera responder, el dedo índice del Doctor,
que había estado siguiendo las palabras del centro de la portada, se
detuvo, y automáticamente lo leyó en voz alta: ---¿El
Necronomicon\ldots{}

Con un grito de terror puro, el Doctor arrojó el libro a un lado.

~

``El Necronomicon''.

En un lugar abandonado por el tiempo, en el corazón de una pirámide de
cristal negro inconmensurablemente alta, las palabras sonaron como una
campana.

~

``El Necronomicon''.

El sonido flotaba en el aire, temblando, vibrando en el cristal para
crear música fina y etérea. Tres formas sinuosas envueltas en largos
senderos de sombra desiguales surgieron de una piscina de plata y se
retorcieron por el aire enrarecido, moviéndose con la música del hilo de
araña. Dos pares más separados de los puntos cardinales de la gira de la
densa oscuridad y se unieron a la intrincada danza del aire. Los siete
rizado y la herida circular entre sí, plegado y doblado para formar
patrones arcanos y adornado bellamente, antes de que finalmente se
estableció en un círculo negro perfecto. La torre de espejos en las
paredes y el suelo hacen que parezca como si la oscuridad se llenara de
enormes ojos que no parpadeaban.

``El Necronomicon''.

~

---Oh, Jamie, ¿qué has hecho? La voz del Doctor era temblorosa.

---No lo sé\ldots{} Quiero decir, es sólo un libro.

---Oh, esto es más, mucho más, que un libro.

El Doctor y Jamie miraron el volumen encuadernado en cuero en el suelo.
Atrapado en una maraña de cables y engranajes, palpitaba con un ritmo
lento y constante.

---Es como un latido del corazón, susurró Jamie. ---Doctor, yo
no\ldots{} Quiero decir, es que\ldots{} dijo el joven escocés
confundido. Se inclinó hacia delante. ---¿Quieres que lo tire  fuera?

El Doctor levantó la mano. ---¡No lo toques!, espetó. ---Si valoras tu
vida y tu salud mental, no lo tocarás otra vez. Abrió y cerró su mano
derecha en un puño. Las puntas de los dedos, donde habían tocado el
libro estaban magulladas y ennegrecidas.

La portada del libro de repente parpadeó con la luz opaca de color rojo
y serie de líneas finas se entrecruzaron, asumiendo brevemente la forma
de una criatura con tentáculos grabada en el cuero negro. La pesada tapa
se abrió de golpe y las páginas gruesas se levantaron y agitaron,
soplaba un viento imperceptible. Finalmente se abrió en una página que
mostraba un ejemplo negro y gris de las pirámides y torres estrechas. De
pronto, una serie de pequeñas luces doradas como ventanas aparecieron en
la imagen. Una chispa saltó de las páginas a la maraña de cables que se
enrollaron en ella. Una segunda chispa, como una pequeña ceniza amarilla
se elevaba y flotaba en el aire, antes de verse mezclado en una telaraña
de hilos de plata fina en el suelo. El cable de inmediato se retorció y
tembló, pulsante rojo y negro. Una fuente de chispas entonces surgieron
del libro y se dispersaron por el suelo, rebotando como pequeñas perlas
que chisporroteaban. Los cables temblaron y cambiaron con una oleada de
poder; los engranajes y ruedas giraron y giraron por su propia voluntad.

Y a continuación, la consola de control tosió.

Era un sonido casi humano, un cruce entre un suspiro entrecortado y
sibilancias.

---Oh no, no, no, no, no, no\ldots{} El Doctor se puso en pie y cogió la
palanca del centro de la consola. Tiró con fuerza quedándose con ella en
la mano. Lo miró sin comprender.

---¡Oh! Bueno, eso nunca había pasado antes.

La Tardis respiró de nuevo: un jadeo ronco.

El Necronomicón ahora se había convertido en un rectángulo que
chisporrotea y lanzaba  chispas y el aire por lo general seco, un poco a
humedad de la Tardis se había convertido en algo con hedor a pescado
podrido.

---¿Qué pasa, Doctor? preguntó Jamie. Se quedó mirando con los ojos muy
abiertos, como el lío de cables, engranajes, ruedas y los instrumentos
desmontados se acercaban de nuevo hacia la consola central, como si
fueran atraidos por una fuerza magnética. Se puso a un lado cuando un
cable era aspirado de nuevo debajo de la mesa, retorciéndose como una
serpiente. ---¿Doctor? gritó Jamie.

Pero el Doctor era incapaz de hablar. El aire estaba lleno de
componentes, improvisando su camino a la unidad de control. Saltó fuera
del camino de un grueso tubo de metal que fue azotado hacia él,
hundiendo profundamente en el interior de la consola. El humo negro
llenó la habitación.

---Creo que estamos bien, dijo el Doctor, ya que el increíble movimiento
se calmó. Él sonrió y negó con la cabeza. ---Por un momento, pensé que
íbamos a despegar, añadió  con voz temblorosa,  ---pero no hay poder, no
hay manera de que podamos.

Las luces de la Tardis parpadearon, se apagaron y luego ardieron. Y la
nave jadeó de nuevo. Una seca de admisión, áspera de la respiración, y
luego una exhalación suspirando. Y de nuevo, esta vez más rápido.
Entonces, un sonido familiar, inconfundible. La Tardis estaba
despegando.

---¡Imposible! Gritó el Doctor.

---¿Pensé que habías dicho que estábamos atrapados?

El Doctor agitó las manos en el nudo restante de los cables en el suelo.
---Lo hacemos. No deberíamos ser capaces de ir a ninguna parte. ¡No
deberíamos ser capaces de movernos!

Las principales luces se apagaron y todos los mandos de la consola se
iluminaron con un extraño resplandor verde enfermizo. Una vibración más
leve que un zumbido  atravesó el  suelo.

Jamie sintió un cambio en su oído interno y una presión repentina en el
estómago.

---Nos estamos moviendo, dijo. Y muy rápido. ---El Doctor puso las yemas
de los dedos contra el metal, sintiéndolo temblar. ---Muy rápido. Me
pregunto a dónde vamos. Miró el libro en el suelo. Las chispas se habían
apagado y el libro se había cerrado de golpe. De la negra cubierta se
escapaba un humo gris. Los bordes del papel blanco estaban quemados y de
color negro, pero el libro parecía no haber sufrido ningún otro daño. Él
no hizo ademán de tocarlo. ---¿De dónde sacaste el libro, Jamie?

Traté de decírtelo. Rescaté un anciano que estaba siendo atracado.
Bueno, tal vez no era tan viejo. Él me dio este libro como una
recompensa. Yo le dije que no sería capaz de leerlo\ldots{}

---\ldots{}Y así que te dijo que se lo podrías dar a alguien como un
regalo.

Jamie asintió. ---Crees que en realidad estaba destinado para ti, ¿no?

---Lo estaba

---¿Tienes alguna idea de quién pudo ser?

El Doctor se encogió de hombros. ---Cuando has vivido tanto tiempo como
yo, es posible hacerse algún que otro enemigo o dos. Él asintió con la
cabeza hacia el libro.

---Aunque no hay muchos tan poderosos. Sin embargo, hay uno que siempre
ha estado fascinado por este terrible libro\ldots{} Un delgado hilo de
dolor se deslizó en la voz del Doctor. ---Hace mucho tiempo que no sé
nada de él. El Necronomicon es el Libro de los Nombres Muertos. Se trata
de una recopilación de la tradición oscura y terrible. Y es\ldots{}
viejo.

---¿Incluso más que tú? Jamie lo preguntó con una risa nerviosa.

---Más viejo que la Tierra. Incluso más que mi planeta natal. Más viejo
que la mayoría de los sistemas solares. Fue escrito por una de las razas
que gobernaron la galaxia en un pasado muy lejano. Esta es la suma total
de su conocimiento y habla del tiempo antes del tiempo.

---Y esta raza, dijo Jamie en voz baja, ¿supongo que no son tus amigos?

---Oh, están ya muertos. Existen solamente en los recuerdos de media
docena de mundos dispersos, en la que todavía son venerados como dioses.
Me he encontrado con alguno de  sus adoradores, aunque, agregó en voz
baja. ---No me gustan mucho.

~

---¿Tienes alguna idea de dónde vamos?

---Ninguna. El Doctor se arrodilló y miró el libro ardiente, sus fosas
nasales estaban dilatadas. ---Huele a viejo poder y falta secretos.
Luego se sentó, sacudiéndose el polvo de las manos. ---Soy reacio a
poner mis manos en él de nuevo. Que yo lo tocara  obviamente fue lo que
lo activó.

---Yo fui capaz de manejar la situación.

---Pero tú eres más que un humano. Contéstame, dijo, ---cuando te dieron
el libro, ¿estaba envuelto en un paño?

Jamie buscó en su cinturón y tímidamente le tendió el cuadrado de seda
negro.

El Doctor se inclinó hacia adelante hasta que su nariz casi tocaba el
material. Respiró profundamente y cerró los ojos. ---Ah, ahora hay un
olor familiar. Este anciano era: alto, de ojos oscuros, con una perilla
canosa, y tenía guantes negros.

---Sí, ese es. Y los guantes, sí, tenía guantes. Dijo que su nombre era
profesor Tas\ldots{} ¿Tascal?

---Thascalos, susurró el Doctor.

---Eso es. ¿Quién es?

---Alguien a quien no he visto en mucho tiempo. Pero al menos ahora
sabemos a dónde nos está llevando, dijo el Doctor con gravedad.

---¿Dónde?

El Doctor se centró con cautela envolviendo con la tela de seda negro el
libro ahumado. ---Pues a nuestra perdición, Jamie. A nuestra perdición.

Y el libro latía al compás de sus palabras.