\chapter*{Capítulo Cuatro}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Cuatro}

---Parece como cualquier otro planeta rocoso y desértico en los que
hemos aterrizado ---murmuró Jamie. Echó un vistazo desde la puerta de la
TARDIS, con una máscara de oxígeno presionando su cara.

El Doctor lo rozó al pasar y, con una zancada, aterrizó en la negra
arena. Esta se levantó a su alrededor.

---Oye, ¿cómo sabes que se puede respirar? ---la voz de Jamie sonaba
apagada desde detrás de la máscara.

---No lo sé. Pero apuesto que no hemos sido traídos hasta aquí para ser
asfixiados ---poniendo sus manos en la cadera, el Doctor estiró su
cuello hacia atrás y miró el cielo nocturno.

Jamie apartó la máscara y respiró rápidamente. El aire era seco y
cortante, sabiendo vagamente a huevos podridos.

---Sulfuro ---dijo el Doctor, respondiendo la pregunta que el escocés
estaba a punto de realizar.

---Odio cuando haces eso ---murmuró Jamie. Parado al lado del Doctor,
miró también hacia el cielo nocturno. Había muy pocas estrellas visibles
y eran poco más que manchas distantes. Alzándose lentamente en el
horizonte estaba una delgada franja vertical de vaporosas estrellas.

---Esa es la Vía Láctea ---dijo con asombro---. Pero está mal ---añadió,
inclinando la cabeza hacia un lado---. La Vía Láctea no se parece a eso.

---Parece que verdaderamente hemos viajado muy lejos ---dijo el Doctor,
mirando sobre él. Envolvió sus brazos alrededor de su cuerpo y un
escalofrío corrió a través de él---. Estamos en el borde del espacio
conocido, en el lugar conocido como la Gran Desolación.

---¿Y supongo que este es uno de esos lugares de donde nadie
regresa? ---preguntó Jamie.

---Nadie ---respondió el Doctor---. Este es el lugar al que vienen los
mitos a morir.

Profundamente, en el silencioso centro de una pirámide de cristal negro,
un sonido retumbó en las paredes inclinadas.

Lento y sonoro, el ruido se arrastró a través de una piscina circular
llena de un líquido plateado, se adentró en el suelo y el fluido de
dentro tembló. Una serie de densos círculos concéntricos se extendió a
través de su superficie y luego apareció una forma, elevándose en la
negrura. Encapuchado y envuelto en togas grises empapadas, se le unieron
un segundo y un tercero, y luego el líquido hirvió mientras cuatro más
se alzaron desde debajo de la plata. En una desigual formación en V, las
siete altas formas se giraron hacia la única puerta de la pirámide.

El ruido retumbó de nuevo, creciendo e intensificándose hasta que se
hizo identificable: el sonido de la risa, demente y malévola..

---¿Este planeta está habitado? ---preguntó Jamie.

El Doctor estaba tendido boca abajo en el suelo, mirando fijamente a la
arena negra a través de una gran lupa.~

---Extraordinario ---levantó la vista---. ¿Habitado? Una vez, quizás,
pero no ahora. Este mundo es más antiguo de lo que se puede
contar ---palmeó el suelo y una nube de finas partículas negras se elevó
para envolver su cabeza---. Esta arena tiene la consistencia del
talco ---dijo, tosiendo---. Parte de ella ya es polvo. ¿Por qué lo
preguntas?

Agachado en la cima de una colina baja, Jamie señaló.~

---Bueno, a menos que esté muy equivocado. estoy viendo una ciudad.

El Doctor se puso en pie y se sacudió el polvo.~

---Tonterías, este lugar ha estado deshabitado durante
eones ---comenzó---. Probablemente sólo sea  una cadena de montañas con
forma extraña. ¡Oh! Eso es una ciudad.

Jamie se mordió el labio y no dijo nada.

El Doctor metió la mano en un bolsillo interior y sacó un largo
telescopio de latón.~

---Es una ciudad ---repitió.

---¿Por qué es tan brillante?

---Está hecha de cristal negro ---el Doctor le pasó el telescopio.

Jamie apretó el instrumento contra su ojo. El distante paisaje urbano
cambió: una inmensa metrópolis de imponentes edificios de ébano y vidrio
de grabados contra el cielo sin estrellas, cada una de ellos
contorneados y delineados con hilos de oro. Todos eran altos y delgados,
triangulares y puntiagudos, algunos torcidos en extraños ángulos
irregulares. No podía ver ninguna ventana. El joven escocés sacó el
telescopio de su cara y la imagen cambió y se hizo borrosa. Parpadeó con
fuerza, con los ojos llorosos.~

---Es difícil de ver.

El Doctor asintió.~

---Fue construido por seres que no vivían completamente en esta
dimensión.

---Los has visto antes.

---No. Dudo que haya una sola criatura viva el día de hoy que haya visto
este lugar. Mi gente contaba historias sobre él. Esta es la Ciudad Sin
Nombre: el hogar de los Arcontes.

---¿Amigos\ldots{}? ---sugirió Jamie esperanzado.

---Los enemigos de todo ser viviente ---el Doctor tomó el telescopio y
se lo puso en el ojo de nuevo---. No puedo ver señales de
vida ---murmuró. Golpeó el telescopio contra su labio inferior---. Me
parece recordar algo acerca de la Ciudad Sin Nombre ---sacudió su
cabeza---. Es una maldición tener una memoria como la mía: haber visto
tanto y no recordarlo todo.

---¿Podría haber algo al respecto en la biblioteca de la
TARDIS? ---preguntó Jamie.

---¡Ah! La biblioteca. Genial, Jamie, simplemente genial. Si puedo
activar el archivo de la TARDIS, seguramente haya algo acerca de la
Ciudad sin Nombre ---pasó el telescopio a Jamie antes de girar y
lanzarse de nuevo a la nave.

Jamie estaba a punto de seguirle cuando vio movimiento en la distancia:
un remolino negro de nubes saliendo de la ciudad.~

---Doctor, creo que quizás tengamos compañía ---apuntó el telescopio a
la nube que se acercaba rápidamente, pero sólo pudo distinguir formas
vagas en la penumbra. Ninguna parecía humana.

El escocés golpeó la mano contra el costado de la TARDIS y asomó la
cabeza por la puerta abierta.~

---Doctor, algo se acerca. ¡Tenemos que irnos ya!

El Doctor estaba encorvado sobre la consola, entrelazando
desesperadamente un puñado de cables.~

---Dame un minuto. Sólo tengo que darle un poco de fuerza a la
biblioteca. Hay algo en el fondo de mi mente acerca de la Ciudad Sin
Nombre.

---No tenemos un minuto.

Jamie miró por encima de su hombro. La nube estaba más cerca, y él captó
un ligero destello, ¡armas!

---¡Ahora, Doctor! ¡Ahora! ---gritó, corriendo hacia la TARDIS.

---La\ldots{} Ciudad\ldots{} Sin\ldots{} Nombre.

Bajo y áspero, el repentino sonido hizo que tanto el Doctor como Jamie
se lanzaran hacia atrás. Las sílabas interminables resonaron en el
interior de la TARDIS.

---La Ciudad Sin Nombre.

El Doctor intentó reir temblorosamente.~

---¿Por qué me sobresaltó tanto? La voz de la TARDIS suele ser femenina.
Retorció un cable de la consola, sacó su destornillador sónico de un
bolsillo y se concentró en los cables. El destornillador tarareó y hubo
un repentino hedor de caucho quemado y metal fundido.

---La Ciudad Sin Nombre.

La voz comenzó baja y lenta, y luego aceleró para convertirse en dulce e
inconfundiblemente femenina.

El hogar de los Arcontes.

---Alto ---ordenó el Doctor---. No necesitamos la historia de los
Arcontes. ¿Por qué es tan importante la Ciudad Sin Nombre? ¿Por qué se
pega en mi memoria?

Con una mirada a la puerta, Jamie se acercó a donde el Doctor estaba
parado.

La voz femenina continuó.~

---La única descripción de la Ciudad Sin Nombre se da en el
Necronomicon, el Libro de los Nombres Muertos. Empleando la Música de
las Esferas, los Arcontes levantaron su ciudad sobre un estanque de oro,
rodeado de canales de mercurio y Zeiton-7.

Los dedos del Doctor se clavaron en el brazo de Jamie.~

---¡Eso es! ¡Ese es nuestro boleto a casa!

---¿Cómo?

---La TARDIS no es sólo una máquina ---dijo el Doctor---. Estas viejas
máquinas TT Tipo-40 Marca-III son orgánicas; crecieron, no se hicieron.
Si podemos llevar a esta vieja chica a la ciudad, podemos tratarla con
el oro, el mercurio y el Zeiton-7. Entonces, el mecanismo de
auto-reparación se hará cargo ---dio una palmada---. Va a estar como
nueva ---levantó la mirada hacia el monitor negro---. ¿Cuál es la
ubicación del mundo Arconte?

---El mundo natal Arconte está en la Lista Prohibida. Los datos han sido
sacados de los registros.

---¿Por qué? ---preguntó Jamie en voz alta.

---Ahora, mi joven amigo escocés, ésa es la pregunta. ---el Doctor
asintió hacia la puerta---. Ve a ver cómo de cerca están nuestros
amigos.

Jamie se apresuró a salir. Y corrió directamente hacia un enorme bulto
negro.

---¡Doctor!

El grito de advertencia de Jamie fue interrumpido por una garra gigante
de tres dedos que sujetaba su suéter, tirándolo hacia adelante y arriba.
De repente, estaba dando volteretas por el aire. Captó un vistazo al
revés de decenas de enormes criaturas de metal negro parecidas a simios
que convergían en la TARDIS antes de caer al duro suelo en una explosión
de fina arena.

---La Ciudad Sin Nombre\ldots{} La Ciudad Sin Nombre\ldots{} La Ciudad
Sin Nombre\ldots{}

---Sí, sí, sí, lo sé. ---el Doctor apartó los cables y la voz de la nave
se cortó y desvaneció.

Un golpe metálico resonó contra la nave.

Luego otro, y otro.

Algo martilleaba en el exterior.

Cuando Jamie había sido arrastrado hacia afuera, los primero instintos
del Doctor fueron ir a socorrerlo, pero sabía que sería de poca ayuda y
que dejaría el interior de la TARDIS abierto y expuesto. Lanzándose a la
consola en ruinas, había empujado la palanca manual y la puerta había
temblado y luego chillado mientras se cerraba.~

---Lo siento, Jamie. Pero creo que estarás más seguro ahí que aquí.

El Doctor estaba empezando a formular la teoría de que alguien como
Jamie, un ser humano, no sería de interés para las criaturas, que
obviamente se habían metido en un montón de problemas para traerlo a él
y a la TARDIS a este lugar olvidado hacía mucho tiempo. Le dio un
empujón al Necronomicon con la punta del pie. Nada de esto fue
accidental.

Tomando un trozo de alambre del desorden del suelo, lo envolvió
alrededor de su destornillador sónico y luego colocó el otro extremo del
cable en el monitor. Una imagen se formó, disuelta en nieve, luego,
re-formada lentamente para mostrar el exterior de la TARDIS.

Oh, migajas.

La TARDIS estaba rodeada por lo que ,asumió en primer lugar, eran robots
de metal negro. Había docenas de ellos, cambiantes y en movimiento
alrededor de la nave, con garras de tres dedos raspando la superficie
azul. Comparándolos con el exterior de la TARDIS, calculó que eran, por
lo menos, de dos metros de altura. Tenían dos piernas rechonchas y
cuatro brazos: eran criaturas que podían pararse sobre dos piernas y
correr sobre seis. A pesar de su tamaño y corpulencia, serían rápidos.
Sus cabezas eran cúpulas lisas sin rasgos, con un largo óvalo brillante,
de color rojo, donde deberían estar los ojos. No tenían bocas. Cuando se
movieron, el Doctor vio que eran semi-transparentes. Entonces se dio
cuenta de que no estaban hechos de metal: eran criaturas de cristal.

La TARDIS se sacudió, arrojando al Doctor contra el suelo. La última
imagen que vio antes de que la imagen del monitor se disolviera en
pelusas estáticas fue a las enormes criaturas derribando la nave
sobre uno de sus costados y subiéndosela a sus espaldas

---Bueno, yo quería llegar a la Ciudad Sin Nombre ---dijo el Doctor,
deslizándose por el suelo y acabando en una pila contra la pared. Al
volver la cabeza hacia un lado, vio el Necronomicon atrapado como una
mosca en una telaraña de cables. Sacando un pañuelo manchado y arrugado
del bolsillo, lo envolvió alrededor de su mano derecha y recogió el
libro antiguo. Se preguntó qué más podía decirle sobre los Arcontes y la
Ciudad Sin Nombre.

Cuando Jamie se despertó no tenía idea de cuánto tiempo había pasado,
podrían haber sido minutos, podrían haber sido horas. Dándose la vuelta,
se levantó lentamente, reprimiendo un gemido. Se había golpeado el codo
y los dedos de su mano izquierda todavía estaban entumecidos. Todo el
lado izquierdo de su cuerpo iba a ser un enorme moretón, decidió,
probablemente del mismo color que la arena negra. Miró a su alrededor:
la criatura lo había arrojado a un cráter casi circular. Una gruesa capa
de fina arena suave en el fondo lo había salvado de una lesión grave.

¡El Doctor!

Con un poco de dificultad, Jamie trepó fuera del cráter, el polvo fino
arremolinándose a su alrededor, entrando en sus ojos y su nariz, y
cubriendo su lengua. Una vez que alcanzó el borde del cráter, vio la
Ciudad Sin Nombre adelante, en la distancia, lo que significaba que la
TARDIS debía estar justo detrás de él.

Se volvió.

La TARDIS no estaba.

Su mirada siguió un desorden de pistas en el polvo\ldots{} y allí, ahora
muy lejos, había una gran nube de polvo que se dirigía a la ciudad.

---Oh, Doctor\ldots{} ---Jamie suspiró, y partió tras la nube.

Los simios de cristal negro llevaban la TARDIS hacia la ciudad sobre sus
espaldas. Dentro de la nave, el Doctor había puesto, en
precario equilibrio, una escalera de mano sobre la consola en ruinas.
Estaba de pie en la cima de un taburete de madera, que había calzado en
los últimos peldaños de la escalera. El aparato lo acercó a la puerta,
que ahora estaba justo encima de su cabeza. Lenta y cuidadosamente,
activó el destornillador sónico alrededor de uno de los paneles
circulares. Este cayó al suelo, rebotando como una pelota. El Doctor
sonrió, los círculos eran prácticamente indestructibles. Directamente en
frente de él estaban las ventanas cuadradas establecidas en la puerta
exterior de la TARDIS. Soltó con cuidado el cierre hermético y quitó la
membrana similar al vidrio. Empujando el film en sus profundos
bolsillos, asomó la cabeza por la abertura y miró alrededor.

Estaba dentro de los muros de la Ciudad Sin Nombre.

Los ojos del Doctor comenzaron a lagrimear de inmediato. Los ángulos,
formas y perspectivas de los edificios estaban mal y resultaban casi
dolorosos a la vista, mientras que las pirámides de cristal negro con
adornos de oro se reflejaban la una a la otra en repeticiones sin fin
que mareaban.

Parpadeando profundamente, tratando de enfocar, el Doctor se volvió
hacia la dirección en la que estaba siendo llevada la TARDIS.

Justo delante de él, en el centro de una gran plaza, había una puerta
altísima: dos enormes pilares de cristal negro alzándose cientos de
metros hacia el cielo oscuro, sobre los que se  apoyaba un dintel de oro
que fácilmente medía. doscientos metros de diámetro.

---Un Henge de Tiempo ---murmuró el Doctor, asombrado. Él había pasado
por estas antiguas puertas dispersas por cientos de mundos, incluyendo
la Tierra. Hacía milenios, los Señores del Tiempo los habían dejado
inertes e inútiles, pero, una vez, habían sido utilizados para el
transporte de personas y mercancías entre puntos fijos en el espacio y
el tiempo.

El Doctor miró a su alrededor. Simios de cristal salieron de los
callejones distorsionados y de las calles irregulares. Debía
de haber miles, decenas de miles, de ellos. Iban y venían alrededor de
la TARDIS, levantando sus brazos para tocarla, mientras era llevada
hacia el edificio más grande en el centro de la Ciudad Sin Nombre: un
triángulo sin ventanas imposiblemente alto, de reluciente cristal color
ébano con grabados de oro.

---Como un trofeo, o una reliquia ---murmuró el Doctor. Mientras miraba,
una unión vertical dividió el triángulo de cristal y una abertura
apareció en lo alto de una serie de escalones irregulares. La puerta era
una serie de líneas irregulares, inclinadas en ángulo. Más allá de la
puerta, no había más que oscuridad impenetrable.

El Doctor, con cautela, bajó del taburete y de la escalera. La TARDIS se
inclinó, enviándolo, tambaleándose, a la izquierda y a la derecha, luego
hacia adelante.

---Parece que avanzamos por las escaleras.

Reemplazar la membrana de la ventana o el círculo en la pared era
claramente imposible, por lo que, envolviendo de nuevo su pañuelo
alrededor de su mano, se dejó caer al suelo y levantó el Necronomicon.
El libro se abrió en la ilustración de la Ciudad Sin Nombre. Centrándose
en el texto, el Doctor comenzó a traducir laboriosamente las lenguas
arcanas. Casi inconscientemente, comenzó a silbar.

Jamie descubrió que la gravedad en este antiguo planeta era un poco
menor que la de la Tierra. Corrió en zancadas largas, cubriendo mucho
terreno rápidamente, rumbo a la Ciudad Sin Nombre, que surgió del suelo
del desierto en dentadas hojas  irregulares. Todavía podía distinguir la
nube de polvo\ldots{} y luego, esta desapareció de repente.

Habían ido a la ciudad.

---Doctor, me vas a terminar matando ---murmuró. Se agachó y luego se
lanzó hacia el aire en un tremendo salto. Tenía que alcanzar al Doctor,
nunca se perdonaría si le pasaba algo. Y también era profundamente
consciente de que todo esto era culpa suya. Nunca debería haber
cojido el libro; el Doctor le había advertido en innumerables ocasiones
acerca de hablar con desconocidos.

La relación de Jamie con el extraño hombrecito era complicada. El Doctor
le había salvado la vida en más de una ocasión, y él se lo devolvería
salvando la vida del Doctor a cambio. En su tiempo juntos, Jamie había
llegado a aceptar el Doctor como su jefe, y como miembro de un clan le
debía lealtad eterna a su jefe. Jamie sabía que el Doctor no era humano:
no sabía exactamente lo que era, aunque cuando él era niño, había oído
cuentos de las legendarias criaturas y hadas de la Corte Oscura, que
rondaban por los valles más profundos de Escocia. Sospechaba que el
Doctor podría ser un Sith oscuro. También sabía que los seres humanos
rara vez salieron ilesos de sus aventuras con la gente de las hadas.

Silencio.

La TARDIS se había enderezado y el Doctor se había deslizado fuera de la
pared en un enredo de alambre y metal. Se había agachado en el suelo
durante mucho tiempo, escuchando con atención, pero sin oír nada.
Finalmente se puso de pie y miró a través de la placa vacía en la puerta
de donde había sacado la membrana parecida al vidrio. A sus ojos les
llevó un momento adaptarse a la oscuridad. Vio otra TARDIS y luego una
segunda y una tercera, estaba rodeado por cientos de cabinas azules de
policía.

Reflejos.

Estaba mirando reflejos.

El Doctor estaba dentro de la enorme pirámide de cristal negro, y las
paredes de espejos reflejaban y distorsionaban todo lo que lo rodeaba.
Podía ver las pobladas filas de miles de simios de cristal de pie, sus
`ojos' eran ahora sólo paneles oscuros. Casi directamente delante de él,
a pocos metros de distancia, había un gran triángulo trazado en oro, en
el suelo, y en su centro había un estanque dorado rodeado de líquido
plateado brillante. Levantando su mano derecha, el Doctor apuntó con su
destornillador sónico a la piscina, apretó el botón y luego examinó el
resultado. Justo lo que él sospechaba: mercurio.

Abrió la puerta y asomó la cabeza fuera, mirando rápidamente de
izquierda a derecha. No había movimiento. Respiró profundamente: el aire
era rancio y amargo, pero con un sabor definido de peces muertos.

El Doctor salió por la puerta entreabierta, se escurrió a través de las
filas de los simios de cristal inmóviles y se agachó en el borde de la
piscina de mercurio. Miró su superficie metálica y luego volvió a mirar
a su pobre nave dañada. Necesitaba meter la TARDIS en la piscina. El
Doctor rodeó fuertemente su pecho con sus brazos y se sacudió de un lado
a otro: si pudiera tomar el control de los simios, podría conseguir que
llevaran la nave dañada\ldots{}

Una gotita de mercurio, del tamaño de su dedo pulgar, apareció en la
superficie de la piscina. Vibró y luego flotó hacia arriba.

Otra apareció. Se elevó en el aire.

Y otra.

Un brillante hilo de música flotaba en el aire, un solo zumbido.

De repente, largas cadenas de metal fluyeron hacia el techo invisible y,
lenta, lenta, lentamente una cabeza apareció en la plata. Emergió una
segunda cabeza, una tercera, luego cuatro más.

---Arcontes ---exclamó el Doctor con asombro.

Con un remolino de sonido, las siete figuras se alzaron desde el
mercurio.