\chapter*{Capítulo Tres}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Tres}

---Me siento como si hubiéramos estado viajando durante días, gruñó
Jamie.

---Ocho horas en tu medida de tiempo, dijo el Doctor ausente. Estaba
mirando fijamente a un pequeño globo que parecía una bombilla de gran
tamaño mientras giraba con cuidado dos cables, de plata y oro, alrededor
de su base.

---Pensé que la Tardis podía moverse al instante en cualquier lugar o
momento.

---Si puede, y generalmente lo hace, gruñó el Doctor.

---Entonces, ¿cómo es que tarda tanto?

---Durante nuestro tiempo junto, nunca hemos viajado hasta aquí antes.
El globo  parpadeó, se apagó, luego parpadeó intensamente. ---Ah,
¡llegamos! ¿Sabes que yo soy un genio?

---Es lo que siempre me dices, murmuró Jamie.

El globo ahora brillaba con una luz de color azul pálido. El Doctor se
quedó mirándola fijamente, girándola lentamente con los dedos. ---Me las
he arreglado para conectar esto a los sensores del tiempo y el espacio
exterior. Ahora, vamos a ver\ldots{}

El globo se volvió negro por un instante y luego se fue repentinamente
salpicando de puntos plateados. Una raya blanca y larga apareció a
través de su centro.

El Doctor se quedó sin aliento y horrorizado. ---¿Pero que
demonios\ldots{}?

---¿Qué es? ¿Qué ves?, Jamie exigió saber, mirando a la imagen.

---¡Esto! ¡Esto! El Doctor señaló el globo.

Jamie miró y se encogió de hombros.

---Los puntos son estrellas\ldots{} dijo el Doctor, exasperado.

---Y la raya blanca en la parte central, Jaime comenzó, pero casi de
inmediato sabía la respuesta a la pregunta. ---Esa es la Vía Láctea.

---Lo es.

---Parece muy lejana.

---Eso es porque lo esta.

Mientras hablaban, la larga nube de la lejana Vía Láctea se desvaneció y
desapareció en la oscuridad del espacio. Luego, una por una, las
estrellas apagaron hasta que no quedaba más que una completa oscuridad.

---¿Ha dejado de funcionar?, preguntó Jamie.

---No, dijo el Doctor con tristeza. ---Aún sigue trabajando.

---Pero, ¿qué pasó con todas las estrellas?

---Se han ido. Nos dirigimos a la frontera del espacio.

~

Una repentina explosión conmocionó a Jamie  que despertó y se dio cuenta
de que había caído en un profundo sueño en un nido de cables. El
interior de la Tardis se llenó de un humo blanco y nocivo. Tosió, se
puso en pie cuando otra detonación arrancó un panel del techo. A medida
que se soltaba, se descolgaba en un largo rizo de tubos transparentes.
El Doctor estaba tendido de espaldas debajo de la consola central, y
Jamie podía oír el zumbido característico de lo que el Doctor denominaba
su destornillador sónico. Jamie no estaba del todo seguro de lo que
hacía, pero estaba seguro de que definitivamente no era un
destornillador.

De repente, todas las esferas de la consola se iluminaron con una luz
azul-verde fría y comenzaron a girar y bailar.

---¿Estás haciendo tú esto?, preguntó Jamie.

---¿Haciendo qué? La voz del Doctor era amortiguada y distorsionada.
Jamie supuso que estaba sosteniendo el destornillador sónico entre los
dientes.

Una lluvia de chispas multicolores se deslizó por la superficie de la
consola. Dos de los mandos burbujeó y se fundió. ---¿Configurando el
panel de control ardiendo? Jamie gritó, alejándose rápidamente.

El Doctor salió de debajo de la mesa y se puso de pie. Saltando de un
pie a otro, agitó sus manos en las llamas de color azul verdoso que
ahora subían a través de los paneles. Jaime volvió a aparecer con un
gran extintor de fuego de color rojo, que llevaba las palabras Propiedad
de metro de Londres estarcido en el lateral.

---No\ldots{} Chilló el Doctor.

Sí. Señalando con la boquilla a las llamas, Jamie pulsó la palanca y
apagó el panel de control empapándolo. Una enorme llamarada se disparó
hasta el techo, donde se ingirió una columna de vapor espeso y blanco.
Cuando el humo finalmente se aclaró, el panel central era un desastre
ennegrecido.

---Mira lo que has hecho, dijo en tono acusador el Doctor. ---¡Lo has
estropeado!

---¿Qué yo lo he estropeado? Yo no empecé el fuego.

El Doctor de repente levantó la mano y se alejó. ---¿Has oído
eso?-preguntó en un susurro.

---No puedo escuchar nada, dijo Jamie, mirando a su alrededor.

---Exactamente. El Doctor dio la vuelta a Jamie. ---Hemos aterrizado,
dijo con gravedad.