\chapter*{Capítulo 4}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo 4}

--Mattias --dijo el Doctor en voz baja--. Que todo el mundo retroceda lejos del fuego. Ha venido por la bola de hielo. No te interpongas en su camino. Simplemente dejalo venir. 



Varias personas habían visto ya a la criatura. Se incorporaron. Un hombre, Jedkah, blandió una pala. 


—¿Quién eres?. ¿Qué quieres? --gritó.



Mattias sacó a Jedkah fuera del camino cuando la enorme criatura arremetió contra él. Su enorme puño golpeó el final de la pala, enviandola lejos dando vueltas.



--Atrás --gritó Mattias--. Todo el mundo atrás, fuera de su camino. Dejad que coja la bola de hielo y se irá. 



—¿Qué es? --preguntó María mientras todos se reunían en el lado más alejado del fuego.



--Un Guerrero de Hielo --le dijo el Doctor en voz baja--. Os aplastará como a una mosca si tratáis de detenerlo. No tienen sentido del humor, creo. No he hecho risas con los Guerreros de Hielo.



Uno de los hombres fue más lento que los demás para salir del camino de la criatura. El guerrero lo empujó violentamente a un lado. El hombre rodó, en una ráfaga de nieve y gritos de dolor.



--¡Mattias! --le indicó el Doctor.



No necesitó decirlo otra vez. Mattias agarró la bola de hielo y la arrojó al guerrero que se aproximaba. Casi acertó en la cabeza del guerrero y aterrizó en la nieve cercana.



Uno de los campesinos de la parte exterior del grupo huyó hacia la seguridad de su casa. Tal vez era el más sensato, pensó María.



Haciendo caso omiso de la gente, el Guerrero de Hielo se agachó para recuperar la pelota de hielo que se fundía, sujetándola firmemente, luego se giró y se dirigió lejos de ahí, regresando a la oscuridad de la noche. Inmediatamente, varias personas se apresuraron a ayudar a Benedicto, el hombre que había sido golpeado a un lado.



—¿Y ahora qué? --preguntó Mattias mientras la criatura era devorada por la oscuridad.



--Tenemos que volver a Navidad --dijo el Doctor--. Por lo menos, yo. ¿Por qué no os quedais todos a desayunar?. Aseguraos de que Benedicto está bien.



--Pero esa cosa, el Guerrero de Hielo, tiene lo que vino a buscar --dijo María--. Dijiste que era parte de un arma.



--Sí, pero aún tienen que montar todas las piezas --dijo el Doctor--. Insertar pestaña ``A'' en la ranura ``B'' y todo eso. Tardarán eras, y entonces probablemente lo harán todo mal y tendrán que empezar de nuevo. A mí siempre me pasa. Así que estamos a salvo.



--¿De verdad lo crees?.



El Doctor suspiró.


--No, ni por un momento. Aquí estamos en el borde del Campo de la Verdad, pero aun así no puedo mentirte. Esto es sólo el principio. Así que como he dicho, necesito saber lo que realmente está pasando, y todos tenéis que desayunar --miró hacia la oscuridad, donde los pasos del guerrero de hielo estampados en la nieve mostraban por dónde se había ido--. Creo que lo vais a necesitar.



\mbox{}



Elías estaba enojado. Essbur y Ssardak observaban impasibles mientras se estampó en la nieve y agitaba sus brazos.



--Podrías haber herido a alguien. En realidad has hecho daño a alguien. No era necesario. Lo tenía todo controlado. 



--Tú estabas allí, con los otros seres humanos --silbó Essbur.



--Por supuesto que estaba. Ellos me conocen. Vivo cerca de aquí. No se sorprendieron cuando me presenté. Estaba esperando la oportunidad de recuperar vuestra preciosa cápsula de hielo. 



--¿Estaba el Doctor presente? --exigió saber Ssardak .



—Por supuesto. Estaba examinando la cápsula de hielo, por eso no pude conseguirla. Pero él la dejó, cerca del fuego, para que se derritiera mientras todos comían el desayuno. Unos minutos más y podría habermela llevado sin que se diera cuenta. En lugar de eso, su guerrero entró y comenzó a golpear a la gente. Así que si el Doctor no sabía que estabais aquí antes, sin duda lo sabe ahora.



Durante unos momentos el único sonido que se escuchó fue la respiración de los Guerreros de Hielo. Entonces Ssardak habló.


--No es importante. He recuperado la otra cápsula, por lo que las tenemos todas. Y pronto Zontan completará su misión.



--Entonces, ¿qué será de mí? --preguntó Elias en voz baja.



--Mantente alejado de la ciudad, y sobrevivirás. 



--¿Quieres decir que puedo irme?.



--Nos has servido bien, como prometiste. Vamos a honrar nuestro acuerdo.



--¿No te preocupa que vaya a avisar a alguien?.



Ssardak dio una ronca carcajada mientras tosía. 

--Es demasiado tarde para advertirles. Si estás en Navidad cuando ejecutemos nuestro plan morirás junto con el Doctor y los otros.


--¿Vas a matar a personas inocentes, junto con el Doctor?.



Essbur se acercó amenazadoramente hacia el hombre. 


--Las bajas son inevitables. Agradece que ayudaste a los Guerreros de Hielo. Conoces nuestros planes.



--Oh, lo estoy --le dijo Elias--. Créeme, lo estoy.



Por un momento, le sostuvo la mirada al guerrero, la mirada fija en las profundidades de sus cubiertos ojos. Luego se volvió sin decir nada y se fue a la nieve.



\mbox{}



El sigilo era importante hasta que Zontan hubiera completado su misión. Hasta entonces, tenía que pasar desapercibido. El enorme guerrero no estaba acostumbrado a ocultarse y a evitar la confrontación. Si hubiera podido llevar su disruptor sónico, podría haber entrado y completar su tarea. Pero el Gran Mariscal había insistido en que no podían correr el riesgo de que el disruptor pudiera ser detectado. Sin armas, sin comunicaciones, tan solo la armadura estándar, y los componentes inertes que Lord Ssardak y Essbur estarían ahora recuperando y montando.



Así que Zontan permaneció en las sombras, oculto donde la noche era más oscura al lado de un viejo granero en el borde de la ciudad de Navidad. Su destino estaba a la vista, también justo en el borde de la ciudad. Puertas de metal enormes atravesando un camino cubierto de nieve que conducía hasta el edificio principal. En el interior, Zontan lo sabía, estaba lo que buscaba.



La maquinaria estaba automatizada. Pero varios humanos estaban presentes para garantizar que funcionaba sin problemas. De vez en cuando alguno salía del calor del interior para mirar al cielo y hacerse una idea de la cantidad de nieve que se arremolinaba en el aire. A medida que avanzaba la noche, Zontan construyó una imagen del horario humano, la frecuencia con la que salían, con qué frecuencia limpiaban las máquinas, cuando los seres humanos eran reemplazados por otros seres humanos, ...



Al fin, en lo que calculó era el momento óptimo, Zontan surgió de la oscuridad y se dirigió hacia las puertas de metal. Parpadeantes lámparas alimentadas por los generadores ineficientes y poco confiables de Navidad iluminaban distorsionadas, creando sombras rotas del guerrero en toda la tierra.



Una gruesa cadena aseguraba las puertas, en bucle a través del metal y sostenidas por un gran candado. Zontan ignoró la cadena, y forzó las puertas a abrirse. La cadena tintineaba y protestaba, gritó, y chasqueó, los eslabones rotos se dispersaron en la nieve. A medida que Zontan se acercaba al edificio principal, la nieve en torno a él se espesaba. Podía ver los copos arremolinándose hacia arriba desde una amplia y alta chimenea que los dispersaba en el cielo nocturno, recortada contra una de las lunas. A medida que se arremolinaban frente a la Granja de Nieve, los copos estaban tan apretujados que parecían una delgada columna de vapor.



Las pesadas puertas de madera del edificio principal se abrieron fácilmente. Por un momento permaneció en el umbral, buscando alguna señal de vida en el interior. Todo lo que podía oír era el pesado ruido metálico de las ruedas dentadas y engranajes de torneado, el derrame del agua de la fuente debajo de la tierra gorjeando hacia arriba en las cámaras de nieve. Los compresores que enfriaban el aire por debajo de cero, y el zumbido de los ventiladores que soplaban la recién enfriada nieve hacia arriba y fuera de la chimenea para dispersarla a través del paisaje listo para la cosecha.



Le llevó unos minutos encontrar la sección de control principal. Incluso el enorme guerrero fue eclipsado por la antigua maquinaria mientras permanecía de pie en el simple panel, inspeccionando las diversas palancas y diales, interruptores y lectores. Zontan dio un silbido de tranquila satisfacción cuando encontró los controles que necesitaba. Una palanca fue empujada al máximo. Una rueda se movió varias muescas. Una válvula se abrió en toda su extensión.



Zontan esperó a que los nuevos ajustes entraran en funcionamiento. La maquinaria respondió con lentitud y de manera ineficiente. Pero el sonido de los grandes motores se hizo más profundo y el ruido de los torrentes de agua se intensificó. Las agujas se balanceaban con todo el peso de sus diales. Las cámaras de nieve de cristal convirtieron globosos remolinos de copos blancos a una masa nebulosa de nieve congelada.



Sólo quedaba una cosa por hacer. Zontan agarró los lados del panel de control con sus poderosos puños, y lo arrancó.



Con los controles bloqueados en el máximo, el fino rastro de copos de vapor de la chimenea principal se convirtió en una nube ondulante de nieve que caía en foma de ventisca a través de Navidad.
