\chapter*{Capítulo 6}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo 6}

--Vine a advertiros --dijo el Doctor--. Entre otras cosas--añadió, ya que era imposible mentir. Pero no tenía por que dar más detalles.



--¿Advertirnos? --Essbur soltó una risa tosiendo--. No tememos a nada.



--Oh, te creo. Pero he venido a advertiros de todos modos.


--¿Advertirnos de qué? --preguntó Ssardak.



--De que el Doctor sabe lo que estáis planeando.



--Nuestros planes están ya demasiado avanzados como para que él pueda detenernos ahora.



--¿Estás seguro de eso? --el Doctor se encogió de hombros--. Bueno, no se puede mentir, así que supongo que debe ser así. Pero te equivocas. 



--El Doctor no sabe nada --dijo Zontan--. ¿Cómo podría?.



--Él no es estúpido. Él sabe que has saboteado la Granja de Nieve. Sólo hay una razón para hacer eso. 



-- ¿Cuál? --dijo Ssardak.



--Para hacer nieve. Obviamente. Un montón de nieve. Montones y montones y montones de nieve, y la mayor parte dirigidos aquí, a la cresta por encima de la ciudad. No hace falta ser un genio, aunque por supuesto el Doctor es un genio, aunque lo diga yo… --frunció el ceño--. A la porra eso, olvida lo que dije.



--¿El Doctor no es un genio? --preguntó Zontan, evidentemente confundido.



--No la otra parte. Él es un genio. Pero mira, no te preocupes por eso. Sólo digo que lo que estáis planeando es inteligente, lo reconozco. Pero es bastante obvio. Y está condenado al fracaso.



Ssardak dio un paso más cerca del Doctor, mirándolo con recelo


--Hay algo diferente en ti, Elías.



--Todo el mundo es diferente, eso es lo que nos hace quienes somos.



--No, diferente a antes. Pareces más confiado. Pareces ... enojado.



--Frustrado también --el Doctor estuvo de acuerdo.



—¿Por qué?.



--Porque antes os estuve ayudando a conseguir vuestras partes y piezas. Ahora estoy tratando de salvaros las vidas. Y, sólo por el placer de hacerlo, la vida de todos los demás también. Pero consideralo una bonificación, si quieres.



--¿Y cómo puedes salvar nuestras vidas?.



--Persuadiendoos de que abandoneis y os vayais. Solo iros. El Doctor os puede llevar hasta la nave de la Orden Papal que está en órbita allí --señaló una luz particular del cielo. Luego movió su dedo para señalar una diferente--. Lo siento, quería decir allí.



--Tenemos nuestras órdenes --dijo Ssardak--. El Doctor debe morir. Es lamentable que los demás deban morir también.



--Si conoces nuestro plan, debes quedarte aquí con nosotros --dijo Essbur.



--Esa decisión es tan mala que ni siquiera voy a empezar a explicar por qué --dijo el Doctor--.  Pero ¿por qué no termináis de armar vuestro cañón sónico y luego tal vez podamos hablar de ello?. 



El puño de Ssardak salió disparado y agarró el hombro del Doctor, manteniéndolo dolorosamente apretado.

--¿Cómo sabes lo que estamos construyendo?.



--El Doctor lo adivinó por el componente que vio en la cápsula de hielo --el Doctor se liberó--. Es inteligente, te voy a conceder eso. Una emisión sonora que se parece al Doctor jugando con su destornillador sónico. No hay motivo para que se alarmen arriba. No hasta que todo ha terminado y el Doctor está muerto. E incluso entonces va a parecer como un accidente, ¿no?. Es por eso que necesitais toda la nieve. 



--Nuestra misión está en peligro --silbó Essbur furiosamente.



--Claro que sí --respondió el Doctor--. Eso es lo que he estado tratando de deciros. El Doctor lo sabe todo.



Ssardak se volvió con un gruñido. 


--No puede saberlo todo. Hubiera evacuado el pueblo.



--Ya era demasiado tarde cuando lo descubrió. Nadie puede escapar de esta tormenta de nieve. No lo suficientemente rápido --el Doctor repitió--. Lo sabe todo. Todo, excepto la frecuencia exacta del cañón, pero calcula que para hacer el trabajo, para cortar la pantalla de nieve, debe estar en un entorno de, digamos, ¿cerca de 73.5?. ¿Algo por el estilo?.



--74.2 --respondió Ssardak. Todo su cuerpo parecía endurecerse ligeramente mientras hablaba, como si se sorprendiera de sus propias palabras.



--Sí --dijo el Doctor en voz baja--. El Campo de la Verdad hace eso a veces. Te pilla desprevenido. Todavía lo hace conmigo de vez en cuando y puede ser muy embarazoso, no me importa decirtelo.



Dio un paso hacia atrás cuando Ssardak se acercó. La nieve se acumulaba y era difícil moverse sin caerse. El Señor de Hielo se paró frente al Doctor, se elevaba por encima de él, con la nieve espolvoreada sobre su casco, hombros y pectorales. Detrás de él, los otros dos guerreros observaban impasibles. De pie, brutales contra el paisaje blanco ondulado.



--Cuando nos conocimos --dijo Ssardak lentamente-- te pregunté tú nombre. 



--Así lo hiciste, Lord Ssardak.



--Tus palabras exactas fueron: ``Puedes llamarme Elias''.



--Eso dije --El Doctor sonrió para mostrar indiferencia. Se trataba de la única manera de mentir.



--Pero eso no es una respuesta a la pregunta. Si hubieras contestado, tendrías que haber dicho la verdad, pero en lugar de eso hiciste una declaración que no respondia a la pregunta. ``Puedes llamarme Elias'' no es una mentira, pero no revela tu nombre.



--Es inteligente, tienes que admitirlo --el Doctor se alejó, caminando torpemente a través de la nieve. Al llegar al borde de la hondonada, se estaba hundiendo más profundo, hasta las rodillas--. Hice un truco.



--¿Un truco? --Essbur hizo eco, caminando pesadamente hacia delante a una velocidad sorprendente. Zontan estaba cerca detrás de él.



--¿Cuál es tu nombre? --exigió Ssardak--. Dímelo, o mis guerreros te matarán.



--Y si lo hago, creo que me matarán de todos modos. Aunque, de hecho, y esta es la auténtica verdad, que diga mi nombre, mi verdadero nombre, es la última cosa que quieres.



—¿Quién eres? --rugió Ssardak.



La nieve se arremolinaba alrededor de la cabeza del Doctor. Sentía la boca fría y húmeda mientras sonreía. 

--Pensé que nunca lo preguntarías —dijo--. Soy el Doctor.



Aunque Ssardak debió haber estado esperandolo, la revelación lo aturdió por un momento. El tiempo suficiente para que el Doctor pudiera volverse y lanzarse fuera del hueco. Se abrió paso entre la nieve, tratando de poner distancia entre él y sus aspirantes a asesinos. Detrás de él podía oír un silbido confuso y gruñidos que revelaban como los guerreros venían detrás de él.



A pesar de su tamaño estaban en su elemento. La nieve los desaceleró, pero para nada como le complicaba al Doctor. Era una molestia para ellos. Podría ser la muerte para él. Luchó, agitándose como un nadador que se ahogaba. Se hundió en la nieve tan profundamente que el mundo fue primero blanca luz de lunas y luego mortalmente oscuro.



De alguna manera se escapó del abrazo frío, dejándose caer sobre el borde de la cresta, y mirando hacia abajo, hacia las lejanas luces de Navidad, todas borradas por la nieve. Se veía más lejos de lo habitual, y el Doctor se dio cuenta de a que era debido. La nieve constante había elevado el nivel de la cresta. Toneladas caían por el suelo congelado. Los copos estaban tan cerca unos de otros que ahora era como una cortina blanca descendente ininterrumpida a través del valle.



Se sintió caer hacia delante, su centro de gravedad sobre el punto de no retorno, a punto de caer en el vacío. Entonces se detuvo. El dolor apareció a través de la pierna del Doctor cuando algo brutalmente fuerte lo sujetó firmemente por el tobillo. De pronto, fue arrastrado a través de la nieve, escarbando para obtener un poco control y detener el movimiento. Sus manos agarraban sólo puñados de algo blanco frío y húmedo.



El agarre se aflojó un poco cuando el guerrero, no podía ver cuál de ellos, se inclinó hacia delante para una mejor sujeción del Doctor. Sintió que tiró violentamente de su abrigo, y sabía que tenía una sola oportunidad. Con un grito de dolor y esfuerzo y un poco más de ira y esperanza, tiró de su pie libre. En el mismo movimiento, se quitó la chaqueta y se lanzó hacia adelante de nuevo.



El frío se convirtió en congelación. Su rostro estaba lleno de nieve, mordiendo su piel y comiéndole a través de la ropa. Una mancha oscura a su lado al mismo tiempo que el otro guerrero cargaba a través de la nieve, enviando una tormenta de nieve por su cuenta. El guerrero que estaba tras él se lanzó hacia adelante de nuevo con un gruñido de rabia.



Coronó la cresta por segunda vez. Y ahora nada lo detuvo. El grito del Doctor cambió de esperanza y dolor al miedo y sorpresa mientras caía hacia delante, rodando en una bola de brazos y piernas desgarbadas que recogían nieve y velocidad a medida que se precipitaba por la ladera.



Cuando se dio cuenta de que era libre, abrió la boca para gritar un grito final, desafiante de “Geronimo”. Pero su boca se llenó de nieve y se convirtió en una tos asfixiante de frío insoportable.



\mbox{}



Por encima de la cresta, si hubiera sido capaz de ver a través de la maraña de ramas agitándose y el velo de la nieve que caía, el Doctor podría haber visto a tres figuras de pie, oscuras e impasibles, recortadas contra la luna llena. Orgullosas y desafiantes.



--Se nos ha escapado --dijo Zontan con voz áspera.



--No hay escapatoria de los Guerreros de Hielo --declaró Ssardak.



--Está regresando al asentamiento humano --dijo Essbur.



Ssardak asintió. Había quizá una pizca de arrepentimiento en su voz, sólo una sugerencia que admiraba al hombre que los había engañado.


--Dónde va a morir.
