\chapter*{Capítulo 7}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo 7}

--Lo que pasa con los Guerreros de Hielo es que son eficientes, pero no son realmente sutiles.



La voz del Doctor sonaba ahogada porque su cabeza estaba dentro de la carcasa del panel de control principal. Hubo un destello, un olor de cabello chamuscado, y una protuberancia con la forma de su cabeza conectada de forma pronunciada con la parte superior de la carcasa.



--¿Estás bien? --preguntó Mattias.



La cabeza del Doctor se retiró lentamente. Así como el hecho de que estaba empapado, ahora tenía un punto negro en un lado de su cara.



--Creo que casi lo tengo --dijo--. Lo que es bueno. Es terríblemente bueno. Significa que estoy a punto --extendió de nuevo los brazos en los controles de la granja de nieve, empujando más la parte superior del cuerpo hacia ellos.



Mattias y los demás se reunieron alrededor observando pacientemente. La nieve soplaba debajo de la puerta. Por último, la cabeza del Doctor se retiró otra vez.



--Esto debería arreglarlo --dijo alegremente.



Todos se volvieron a mirar a las cámaras de nieve, que todavía estaban blanqueadas. El Doctor frunció el ceño, y golpeó el lateral de la consola dañada.


-Esto debería hacerlo.



Efectivamente, los globos lentamente comenzaron a despejarse. Momentos más tarde, la puerta principal se abrió y un Symon desaliñado corrió hacia dentro.



--Se está deteniendo --dijo con voz entrecortada--. La tormenta esta parando.



--Luego arreglaré esto como es debido --dijo el Doctor, cerrando el dañado panel de control en la parte superior de la unidad--. Tengo que arreglar primero lo de esos Guerreros de Hielo. Bien, todos en la plaza de la Torre del Reloj en cinco minutos.



\mbox{}



El aire era fresco y frío, pero por una vez el cielo estaba despejado. Las lunas y estrellas y naves espaciales proyectaban una iluminación combinada a través de la plaza, donde los lugareños se reunieron. La nieve estaba sobre sus botas, revistiendo los edificios en gruesas mantas blancas.



--De acuerdo --anunció el Doctor--. Consejo de Guerra. O Consejo de Sitio. Tal vez es un Comité de Emergencia. Pero sea como lo llamemos, pensé que era mejor advertiros a todos ...--se interrumpió, con los labios apretados por la concentración--. Una advertencia, eso es lo que es. Sabía que iba a llegar. Perdón por la confusión. Pero sí, una advertencia.



--¿De qué? --le preguntó María.



--Bueno, sobre eso mayormente --el Doctor señaló más allá de la Torre del Reloj, hacia la cresta--. ¡Nieve!.



Hubo un silencio expectante.



El Doctor asintió.


--Sí, tengo vuestra atención ahora, ¿no?  Nieve. Montones y montones de nieve. Y un par de Guerreros de Hielo con su Lord Ssardak que lo causó todo. En particular, se las arreglaron para que todo caiga en la cresta, haciendo un cúmulo profundo y crujiente y uniforme. Bueno, tal vez no es tan uniforme. Posiblemente no muy crujiente. Pero ciertamente profundo. Oh, sí, puedo confirmar que es profundo, sin duda.



--¿Van a construir muñecos de nieve? --preguntó Symon. Los otros niños que estaban con él se rieron.Uno metió una bola de nieve por la parte posterior del cuello de Symon haciéndole chillar.



--No --dijo el Doctor pacientemente--. No muñecos de nieve. Sin embargo están construyendo algo. Es un cañón sónico.



--¿Con las cosas que caían en las bolas de hielo? --preguntó Mattias.



—Exactamente. Tienen todas las partes y piezas, así que no tenemos mucho tiempo hasta que lo tengan montado.



--¿Y un cañón sónico es como un destornillador sónico? --quiso saber María.



--Muy similar. El mismo principio. Pero mucho más potente. Es por eso que lo han traído. Usan una gran cantidad de tecnología sónica, pero si disparan el cañón sónico la emisión será simplemente como la de mi destornillador sónico al apagarse, lo cual sucede a menudo.



--¿Van a disparar contra nosotros? --preguntó alguien desde el fondo de la multitud.



--No,de momento. Eso es lo más inteligente. Tienen que hacer que se vea como un accidente o un evento natural, para que no haya sospecha de que los Guerreros de Hielo están involucrados.



--¿Hacerlo parecer un hecho natural? --preguntó Symon, raspando la nieve de la parte posterior de su cuello.



El Doctor lo miró como si acabara de preguntar si la suma de uno y dos da como resultado el tres. 

--La avalancha --dijo.



Al Doctor le llevó un tiempo el restaurar la calma y hacerse oír. 


-Mirad, no me culpéis. Sólo os estoy contando su plan. Tienen un cañón sónico, ajustado a resonar en un entorno de ...--hizo una pausa para comprobar su destornillador sónico--un valor de 74.2. Ellos apuntarán a la base del montón de nieve en la cordillera. Todo el lote se desliza por la pendiente, ganando velocidad y más nieve a medida que va bajando. Estoy seguro de que han hecho los cálculos, por lo que en el momento en que llegue a nosotros habrá decenas de toneladas de hielo y nieve, sin mencionar alguna otra cosa recogida en el camino. Se harán añicos los edificios, enterrará la ciudad, matará a todos. Simple.



Hubo un silencio absoluto ahora.



En la cresta por encima de la ciudad, tres figuras oscuras movían un objeto grande, poniéndolo en su posición. La luz de las lunas se reflejaba en el metal del cañón sónico cuando los Guerreros de Hielo apuntaron hacia abajo en la nieve.



--Entonces --dijo el Doctor, mirando a su alrededor a la gente del pueblo--. ¿Alguna pregunta? 
