\chapter*{Capítulo 6}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo 6}

--¡Uf! --El Doctor cayó de rodillas en la nieve--. Ha sido tremendamente estimulante. No hay nada como una buena carrera. Me encantan. Pone el corazón a toda máquina.



Theol estaba encorvado, con las manos sobre las rodillas, tratando de recuperar el aliento. Tras ellos, los manzanos estaban creando una cacofonía mientras sus ramas chocaban contra los paneles de vidrio de la cúpula, tratando de arañarlos.



Había resultado una carrera bastante peliaguda hasta el otro lado de la huerta, con Theol prácticamente arrastrando al Doctor mientras se abrían paso a través de ramas que trataban de agarrarles y manzanas que les golpeaban, ya que los árboles de repente empezaron a bombardearles con la fruta en un esfuerzo por detenerles. Theol imaginaba que tendría algunas contusiones por la mañana. Asumiendo, por supuesto, que siguiera vivo. Ya había prometido más de una vez que sus días de pillaje habían terminado.



Afortunadamente, como Theol había anticipado, Pieter había dejado la puerta lateral abierta, y ahora ambos se encontraban en el patio cubierto de nieve en el lado más alejado de la cúpula, a la sombra de la antigua granja. Era un alivio estar a salvo fuera del alcance de los árboles homicidas, al menos por un tiempo. Estaba a punto de decírselo al Doctor cuando oyó el tintineo de cristales rotos detrás de él. Decidió no mirar atrás. Después de todo, no era como si los árboles pudieran caminar...



El Doctor se estaba poniendo de pie.



--¿Y ahora qué? --preguntó Theol.



--Ahora encontramos a Pieter --explicó el Doctor--. Mi teoría es que ha ido en busca de comida.



--Tiene una despensa en la granja --dijo Theol--. El edificio está un poco destartalado y viejo, y él ya no vive allí, pero sé que guarda provisiones.



--¡De acuerdo! ¡A la granja, entonces! --dijo el Doctor, tirándose de las solapas de su abrigo. Estaba sonriendo de nuevo. Theol intuyó que se lo estaba pasando demasiado bien.



La entrada a la granja estaba en el lateral del edificio y, con cautela, pasaron de puntillas por la nieve, doblaron la esquina y se apresuraron hacia la puerta. Seguía nevando y gruesos copos parecieron surgir de la nada, chocando contra las mejillas calientes de Theol. La visibilidad era pobre, y la luz tenue de la luna quedaba oscurecida por la nevada. Sus botas crujían con cada paso.



La puerta de la granja estaba abierta, y un pequeño montón de nieve se había formado en el interior del porche. No había huellas o marcas en él. Si Pieter estaba dentro, no había salido de nuevo recientemente. Pero ¿por qué iba a dejar la puerta abierta a los elementos?



--Sígueme --dijo el Doctor, pisando con cuidado sobre el umbral.



Theol no tenía intención de hacer lo contrario, por lo que simplemente se encogió de hombros e hizo lo que el Doctor sugirió.



En el interior, la casa estaba fría y oscura. Había una sensación de abandono del lugar, como si el edificio no hubiera tenido un uso adecuado durante meses. En el pasillo, el papel pintado se estaba pelando con la humedad, una caja de trastos viejos había sido abandonada en la escalera y la puerta de la cocina se balanceaba en una única bisagra rota. La decoración y los muebles eran escasos. Quizás Pieter había abandonado el lugar, ahora que se había mudado a la ciudad con su familia



--Por ahí --susurró Theol, indicando el camino hacia la cocina.



El Doctor asintió y se adentró por el pasillo. Había sacado un delgado cilindro de metal de algún sitio cuando Theol no estaba mirando, que se aferraba a su mano derecha como si fuera un talismán. Apoyó la cabeza en el marco de la puerta y se asomó a la otra habitación. Permaneció así durante un momento, sin mover un músculo, sin decir una palabra. Luego, visiblemente relajado, se dirigió de nuevo a Theol. Cuando volvió a hablar, no lo hizo en un susurro sepulcral.

--Cuando dijiste que el lugar era un poco viejo, espero que no te refirieras sólo a un gran agujero enorme en la pared.



--No --dijo Theol, perplejo--. Sólo que el techo no es muy aislante y es difícil de calentar.



--Ah --dijo el Doctor--Sospecho que ahora va a ser aún más difícil de calentar. Y, probablemente, tambien un poco menos hermético.



Theol cruzó el pasillo y, empujando al Doctor, entró en la cocina. Vio de inmediato a lo que el Doctor se refería. La pared del fondo contenía ahora un enorme agujero, desigual, como si algo simplemente hubiera arrasado el enladrillado a su paso. La nieve seguía soplando, esparciéndose por el suelo de baldosas. La chimenea estaba fría y muerta, un aparador había sido volcado, y los restos de diversos productos alimenticios estaban tirados por la habitación.



--Carne cruda --dijo el Doctor a sus espaldas--. En la mesa.



Theol se hizo a un lado para dejar pasar al Doctor. Rodeó la maltratada mesa, haciendo una mueca mientras examinaba lo que parecían ser restos de animales pasados por una carnicería. Theol arrugó la nariz con disgusto al reconocer un cadáver de pollo crudo que había sido despojado de gran parte de su carne. Había marcas de dientes en la piel. Miró al Doctor, con una pregunta en sus ojos.



--Esto es lo que los Krynoid hacen, Theol --explicó el Doctor, agitando el cilindro de metal para subrayar sus palabras--. Consumen. Devoran todo lo que no es vegetación. Cualquier cosa con carne, sangre y huesos. Es por eso que tenemos que pararlo antes de que pueda sembrar más de su especie, y antes de que pueda hacerse más fuerte.



Theol asintió.

--Bueno --dijo, señalando el agujero en la pared--. Supongo que se fue por ahí.
