\chapter*{Capítulo 10}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo 10}

El festival de la cosecha estaba en su apogeo cuando Theol finalmente salió de la casa de su madre al día siguiente. Había trabajado casi toda la noche en su regalo para el Doctor, y luego durmió en la hora del almuerzo pasado, despertado sólo por un vientre gruñendo y los sones distantes del canto y la risa entrando a través de su ventana. Después de descubrir que su madre ya se había ido, se había vestido a toda prisa, engullido una rebanada de pan y queso, y luego salido en el frío de la tarde.



Ahora, estaba abriéndose paso a través de la presión de la gente en la plaza principal, agarrando un paquete largo y delgado debajo de su abrigo.



Le dolía el cuerpo como nunca le había dolido antes, el resultado de los esfuerzos del día anterior, de tanto correr, pero sin embargo se sentía jubiloso. Todavía no podía creer la aventura que había tenido con el Doctor, la parte que había jugado en la salvación de la ciudad de la invasión Krynoid.



A su alrededor, la gente del pueblo estaba divirtiéndose, bebiendo jarras de sidra caliente y probando las delicias de los innumerables puestos. Los ricos aromas del pan de especias, el cerdo asado y los bollos pegajosos le recordaron que no había comido adecuadamente en un tiempo, y casi le hicieron rendirse y permitir a su vientre guiarlo en la dirección equivocada. Luchó contra el impulso. Podía esperar un poco más. Había algo que tenía que hacer.



Una hoguera rugía en el centro de la plaza, apresuradamente erigida en la mañana a partir de los restos del Krynoid. Era un final apropiado, sentenció Theol, una pira funeraria para Pieter, que se había mantenido firme contra el monstruo cuando más importaba, y hecho todo lo posible para salvar a Theol y el Doctor. Lo echaría mucho de menos.



En la Torre del Reloj, Fral y los demás habían regresado a su improvisada pista de patinaje, chillando y empujándose mientras trataban de superarse unos a otros, tratando de mantenerse de pie sobre el cristalino hielo y saltando y elaborando formas con sus cuerpos. Theol se rió. Disfrutaría de unirse a sus juegos en un rato.



El Doctor estaba sentado en su lugar habitual en los escalones, hablando con la cabeza del robot. Parecía mayor, de alguna manera. Tal vez era la forma en que las sombras de la hoguera remarcaban las finas líneas de la cara, o simplemente la forma en que estaba sentado, encorvado, como si toda la energía se hubiera filtrado fuera de él. Theol se acercó y tomó un lugar a su lado. Dejó el paquete en el escalón al lado de él.



--Esto es bueno, ¿no es así, Handles? --dijo el Doctor. Estaba mirando a la hoguera, a la gente dando vueltas, charlando y riendo y bailando.



--Es irrelevante --replicó la cabeza en su monótono tono.



El Doctor sonrió 

--Bueno, todo el mundo parece estar pasándolo bien.



--Afirmativo.



El Doctor suspiró 

--¿Sabes?, hace mucho tiempo, conocí a un perro que tenía casi el mismo nivel de habilidades para la conversación que tú. Me pregunto qué se trae entre manos ahora.



--Información no disponible --respondió Handles.



--No, no creo --dijo el Doctor. Miró a su alrededor de pronto, como si acabara de notar a Theol por primera vez--. Hola, Theol. ¿Cómo está tu madre?



Theol se echó a reir 

--Furiosa. Se suponía que la iba a ayudar con los bollos de almíbar e higos. Me olvidé por completo.



El Doctor sonrió 

--Es sólo porque ella tiene miedo, ya sabes. No quiere perderte. Es por eso que ella se preocupa tanto.



--Lo sé --dijo Theol--. Tal vez ahora ella va a confiar un poco más en que puedo cuidar de mí mismo.



--Yo no contaría con ello --dijo el Doctor, sonriendo--. Las madres son madres, después de todo.



Theol rió 

--Me alegro de que pudimos salvar a la mía--dijo. Podía verla ahora, muy ocupada repartiendo sus bollos en un puesto en el otro lado de la plaza. Parecía feliz--. Me alegro de que pudiéramos salvarlos a todos.



--Yo también --dijo el Doctor.



--Estaba pensando --dijo Theol--. ¿Qué pasa con la otra vaina? ¿La que nos encontramos en la nieve?



--Ahí --respondió el Doctor, señalando a la hoguera--. Es mejor prevenir que lamentar.



--¿Así que ya está? --preguntó Theol. Intentó no parecer demasiado decepcionado--. ¿Eso es todo?



--Por ahora. Hasta la próxima vez. Hasta que otra raza o facción o club de fans arrogante intenten encontrar un camino a través de la barrera. Pero voy a estar aquí, Theol. Voy a estar esperando.



Se quedaron en silencio por un momento, mirando fijamente las llamas danzantes del fuego.



--Oh, tengo algo para ti --dijo Theol, metiendo la mano en el bolsillo de su abrigo y sacando una manzana. Se la tiró al Doctor, que la cogió con su mano izquierda.



--Una manzana al día...--dijo entre risas. Le dió un gran mordisco, asintiendo con aprecio.



--Y está esto, también --dijo Theol, agarrando el largo y delgado paquete del escalón y pasándoselo.



El Doctor lo aceptó con un gesto de curiosidad en su rostro. 

--¿Qué es esto?



--¡Abrelo! --dijo Theol--. ¡Adelante!



El Doctor se puso a desenvolver el presente, pelando las capas de papel multicolor 

--Lo has envuelto bien--dijo, moviendo el dedo para tratar de quitarse de encima un trozo de cinta adhesiva--. Me recuerda a Navid..--Se detuvo de pronto, extrayendo un palo de madera nudosa de los restos de papel de envolver. Tenía un mango curvo suave y un tapón de corcho en el otro extremo. El Doctor le dio la vuelta en sus manos, pasando los dedos por su superficie pulida.



--Es un bastón --explicó Theol--. Lo tallé anoche, a partir de un fragmento del Krynoid. Pensé que teníamos que salvar algo de Pieter. Algo útil para recordarlo --tragó saliva--. Espero que haya sido buena idea.



Durante un minuto el Doctor parecía como si estuviera a punto de decir algo, pero luego cambió de idea. Se quedó en silencio por un momento. Luego, con un suspiro, puso una mano sobre el hombro de Theol 

--Humanos--dijo, en voz baja--. Nunca dejaréis de sorprenderme --hizo un gesto con el palo en el aire delante de él, como si fuera un campeón de esgrima valorando un nuevo sable--. Es perfecto --dijo--. Absolutamente perfecto. Gracias, Theol.



--Es para ayudarte a correr un poco más rápido, la próxima vez que los monstruos vengan --Theol sonrió abiertamente--. Así podrás seguirme el paso.



El Doctor sonrió 

--Tu padre habría estado muy orgulloso de ti, Theol. Estaba allí, el día que perdí mi pierna. Fue muy valiente. Al igual que tú.



Theol le miró, con los ojos muy abiertos 

--¿Él estaba allí? ¿Estabas con él cuando sucedió?



El Doctor sonrió, pero con un deje de tristeza en sus ojos.



--¡Escuchemos una historia Doctor!



--Vamos, cuéntenos un cuento.



Theol observó como la multitud se agolpaba al pie de las escaleras. Todos ellos estaban mirando al Doctor con expectación y expresiones emocionadas.



Theol empezó a ponerse en pie, sintiendo que era el momento adecuado para él de escapar, pero el Doctor le cogió del brazo 

--Quédate --dijo, en voz baja, y Theol regresó a su lugar en el escalón.



--Está bien, está bien. Tranquilos, ¡Calmáos! --dijo el Doctor agitando sus brazos para pedir silencio. Miró a Theol, y le guiñó un ojo--. Hoy, voy a contaros la historia de cómo perdí mi pierna...
