\chapter*{Capítulo 7}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo 7}

El Krynoid debería haber sido casi imposible de pasar por alto, pero el cerebro de Theol no pudo registrarlo en un primer momento.



Salió a través del agujero en la pared de la cocina, evitando cuidadosamente los ladrillos y fragmentos rotos. Se adentraron en el gran patio al otro lado de la casa. Un espacio rectangular rodeado en tres lados por enormes corrales y graneros, donde Pieter conservaba sus manzanas en los meses posteriores a la cosecha.



Theol miró a su alrededor, sin ver nada extraño. Dio una patada el suelo para evitar el frío. A su lado, sintió dudar al Doctor 

--Um, Theol, si quisieras volver a entrar ahora, ciertamente no pensaría mal de ti --había un tono en la voz del Doctor, una nota de advertencia que envió un escalofrío por la espalda de Theol.



Frunció el ceño 

--¿Por qué? ¿Qué sucede?



Hubo un ruidoso golpe seco a unos pocos metros delante de ellos, y Theol miró hacia abajo para ver el cuerpo muerto y medio masticado de una vaca, recortado en la nieve. El vapor se elevaba desde el interior de su desgarrado vientre, y la sangre carmesí estaba salpicada a su alrededor, rígida y brillante contra la nieve blanca y pura. Sintió como la bilis le subía por la garganta. ¿Cómo podría la mitad de una vaca caer simplemente del cielo?



Lentamente levantó la cabeza, mirando a la cosa verde encaramada en la parte superior del redil.



Era casi del tamaño de la granja, un gigante de parras y vegetación que se movía arrastrando los pies. Theol casi no sabía como definirlo. No tenía forma definida, que no fuera la retorcida masa de tentáculos con los que estaba tomando con indiferencia las vacas de los rediles inferiores. Mientras observaba, la criatura levantó una en el aire, la asfixió con sus extremidades, y luego la arrojó a un lado un par de segundos más tarde, cuando terminó de despojar la carne de los huesos. El cuerpo aterrizó cerca del otro esqueleto, esparciendo más nieve sobre las botas de Theol.



--Eso es... eso es...



--Sí --afirmó el Doctor--. Eso es el Krynoid.



--¿Pieter? --finalizó Theol-- ¿Eso es Pieter? --su voz se quebró ligeramente al formular la pregunta.



--Me temo que sí --dijo el Doctor, con un hilo de voz--. O al menos, lo era. Dudo mucho que quede algo de Pieter--. Chasqueó los dedos, animándose de repente--. ¡Pero vale la pena intentarlo!



--¿Qué quieres decir?



El Doctor puso las manos alrededor de su boca, como había hecho en el huerto 

--¡Ey! ¡Krynoid, por aquí! --agitó las manos sobre su cabeza mientras trataba de llamar la atención de la criatura.



--¡Doctor! --dijo Theol, bruscamente. ¿Se había vuelto loco?--. ¿Qué estás haciendo?



--Viendo la cantidad de Pieter que todavía hay ahí. Si es lo suficientemente fuerte, podría ser capaz de luchar contra eso --continuó agitando los brazos sobre su cabeza como una frenética marioneta desgarbada.



El Krynoid se detuvo, moviendo su masa para poder observarlos. Theol no podía ver nada que pareciera un ojo, pero era obvio que estaba allí.



--¡Correcto! --bramó el Doctor--. Te estoy hablando a ti. Quiero hablar con Pieter.



El Krynoid hizo un sonido similar al de una tormenta de viento soplando a través de una rejilla de metal 

--No hay Pieter. El ser humano ya no existe. Sólo hay Krynoid. Pronto, no habrá nada más que Krynoid --su voz era profunda, áspera y absolutamente inhumana. Theol sintió el sonido reverberar en su vientre.



--¡Vamos, Pieter! Sé que estás ahí. ¡Lucha contra él, hombre!



El Krynoid dejó a otra vaca deslizarse de su agarre. Se estrelló con estrépito en el corral inferior. Luego, con una gracia sorprendente, la criatura se retorció en torno, deslizándose por el costado del edificio y llevando trozos de azulejos de mampostería y techos con él. Venía hacia ellos.



Theol dio un paso atrás 

--¡Pieter!



El Krynoid pareció dudar un momento, como si la voz de Theol le hubiera afectado de alguna manera 

--¿Pieter? --dijo de nuevo, esta vez más tranquilo.



--¿Theol? --la voz del Krynoid vaciló y se quebró.



--¡Sí, Pieter! ¡Es Theol! --gritó el Doctor--. Eso es, lucha contra él. Pelea contra el Krynoid desde dentro. ¡Puedes hacerlo!



--Yo... yo... no puedo --dijo la cosa que había sido Pieter--. No puedo contenerlo por más tiempo. Theol... ¡corre!



El Krynoid se sacudió repentinamente en su dirección con sus vides erizadas. Tenía una extraña técnica de moverse que implicaba el impulsarse por el suelo con sus tentáculos, pero ni Theol ni el Doctor deseaban quedarse mucho rato para verlo.



--¡Bordea la casa! --gritó el Doctor--. No te quedes atrapado dentro.



Theol salió corriendo. El Doctor pareció pensárselo por un momento, antes de ponerse a correr en la dirección opuesta. Theol supuso que estaba tratando de atraer al Krynoid , o al menos asegurarse de que uno de ellos estaba a salvo.



Theol pasó por el patio, un momento después, tropezando en la nieve. Dudó. El Doctor no había llegado desde el otro lado del edificio, así que no estaba seguro de hacia dónde correr. Podía oír al Krynoid detrás de él y sabía que sólo tenía unos segundos para tomar una decisión.



Echó de nuevo a correr, en dirección al bosque. Por lo menos el Krynoid no sería capaz de moverse entre los árboles. Sólo esperaba que el Doctor fuera capaz de mantener el ritmo.



El viento hacía que la nieve le golpeara en la cara mientras corría, haciéndole llorar. Podía sentir las lágrimas congelándose en sus párpados, y su respiración cada vez era más entrecortada debido a la asfixia y los jadeos. Estaba decidido a escapar para ayudar al Doctor a derrotar al monstruo. Tenía que hacerlo. Tenía que demostrar que el sacrificio de su padre había valido la pena hacía tantos años.



Justo al llegar a la frontera del bosque, oyó al Doctor llamándole, y se dio la vuelta para ver lo que estaba sucediendo. El Doctor estaba a una corta distancia detrás de él, agitando los brazos violentamente y detrás de él, el Krynoid se tambaleaba a una velocidad alarmante. Sus tentáculos se retorcían mientras azotaban los talones del Doctor.



Theol de espalda a los árboles, estaba gritando para que el Doctor se diera prisa y se uniera a él.

 --¡Estoy aquí! --gritó.



--¡No, Theol! --gritó con desesperación el Doctor, su voz casi perdida por el viento--. ¡A los árboles no!



Pero ya era demasiado tarde. Theol se dió cuenta de su error cuando uno de los árboles envolvió sus ramas retorcidas alrededor de sus piernas.
