\chapter*{Capítulo 9}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo 9}

Theol nunca había corrido tanto en un día.



De hecho, estaba seguro de que, incluso si él sumaba todo lo que había corrido en su vida, todavía no llegaría a la cantidad que había corrido hoy.



Sus pulmones ardían, sus piernas eran pesadas, y estaba teniendo el momento de su vida. No tenía ni idea de cómo el Doctor estaba consiguiendo cojear a tal velocidad sobre su pata de palo.



Ambos, Theol y el Doctor, bajaron corriendo por el camino a la ciudad, resbalando y deslizándose sobre la compactada nieve y gritando de miedo, emoción y adrenalina. Pisándoles los talones, el Krynoid se propulsaba por la tierra helada, sólo unos minutos por detrás de ellos.



--¡Cuidado! --exclamó el Doctor--. ¡Monstruos sueltos!



La gente del pueblo se dispersó cuando irrumpieron en la plaza, corriendo en todas las direcciones imaginables, agachándose detrás de los braseros, arbustos y bancos para cubrirse.



--¡Ups! ¡Voy a pasar! --dijo el Doctor, volcando accidentalmente un carro al agitar un brazo y enviando barriles vacíos a través del camino. El conductor gritó una amarga maldición a su paso. Theol no tuvo tiempo para mirar hacia atrás y ver lo que el conductor gritaba al Krynoid en la persecución.



--Aquí estamos --dijo el Doctor, patinando hasta pararse en las escaleras de la Torre del Reloj y dejándose caer sobre una rodilla mientras se estabilizaba--. Hogar Dulce Hogar --extendió las dos manos y atrapó a Theol cuando casi salía volando, incapaz de frenarse a sí mismo en el hielo.



Detrás de ellos, el Krynoid rugió de frustración, mientras subían las escaleras de dos en dos, con el Doctor deteniéndose sólo el tiempo suficiente para recoger a Handles, que había continuado su vigilia en los escalones durante buena parte del día, y para sacar un extraño cilindro de metal del bolsillo de su chaqueta. Apretó un botón en el dispositivo mientras cargaban hacia las puertas, y Theol oyó abrirse al mecanismo de cierre. El Doctor lo agarró y lo llevó dentro, cerrando la puerta de una patada tras ellos. Activó su cilindro de nuevo y las cerraduras se bloquearon de golpe.



--¿Qué es eso? --dijo Theol, levantándose del suelo y sacudiéndose el polvo.



--¿Esto? --preguntó el Doctor, lanzando el dispositivo en el aire para que brillara en la penumbra. Lo atrapó al vuelo y lo metió de nuevo en el bolsillo--. Es sólo un destornillador --cruzó la habitación y colocó a Handles con cuidado sobre una pequeña mesa de café desordenada.



Theol se tomó un momento para echar un vistazo alrededor. Él nunca había podido estar dentro de la Torre del Reloj anteriormente. Era un lugar viejo, mohoso, lleno de basura y polvo acumulado. Parecía de alguna manera acogedor, pensó, como si el Doctor lo hubiera hecho suyo, haciendo lo mejor con lo que tenía, una mezcolanza de muebles que no combinaban, libros dispersos, juguetes de madera, mapas, y los extraños pedazos de tecnología.



Todas menos una de las paredes estaban cubiertas, llenas, de hecho, con dibujos de los niños. Cada uno de ellos representaba al Doctor involucrado en batallas contra una variedad de enemigos. Theol no reconoció la mayoría de ellos, pero eran de todo tipo de formas y tamaños. Notas garabateadas de agradecimiento acompañaban casi todas las imágenes. Algunos de ellos eran ahora tan viejos que el papel se había vuelto amarillo y quebradizo. El Doctor había sido realmente el sheriff durante mucho tiempo.



La única de las paredes que no tenía pegados encima dibujos tenía otra característica distintiva enteramente suya, una grieta grande, brillante que no le pareció a Theol otra cosa que una sonrisa burlona y torcida. Una brillante y pura luz parecía filtrarse desde la grieta, como si se tratara de una herida sangrante en la estructura misma del edificio. Estaba a punto de pedir al Doctor que se lo explicara, cuando toda la torre se estremeció, y se acordó del Krynoid, y el trabajo que aún estaba por hacer.



--¿Y ahora qué, Doctor? --preguntó.



--Por esas escaleras --respondió el Doctor--. Tenemos que llegar a lo más alto, lo más rápido que podamos. Hasta la misma campana.



Theol asintió. Podía oír al Krynoid inspeccionando la puerta, arañando la cerradura con sus tentáculos. Esperaba que el Doctor tuviera un plan real. Uno que realmente pudiera funcionar.



Corrió por las escaleras detrás del Doctor con su corazón latiendo a mil por hora. ¿Es esto lo que le había sucedido a su padre hacía tantos años? ¿Es así como todo había terminado para él, en un asedio y luchando por su vida? La madre de Theol siempre se había negado a contarle la historia, y lo único que había podido averiguar de otros niños era lo que habían oído ellos de sus propios padres, que el padre de Theol había muerto durante un ataque a la ciudad. Se preguntó si las criaturas responsables estaban representadas en algunas de los dibujos en las paredes del Doctor, si tal vez los niños cuyos padres no habían muerto durante el ataque le habían escrito como agradecimiento.



Theol se detuvo en la escalera, abrumado de repente por el miedo 

--Los detendrá, ¿verdad Doctor? --dijo--. Es que, mi padre murió en un ataque como este y... --se detuvo, incapaz de continuar.



--Lo sé --dijo el Doctor, en voz baja--. Era un buen hombre, Theol. El mejor. Y te prometo que lo vamos a conseguir. Juntos --extendió la mano y cogió la de Theol--. Vamos. Ya casi estamos. Podemos hacerlo.



De la mano, el Doctor y Theol subieron los últimos escalones hasta la cima de la torre.



Salieron a la oscura y nevada tarde. El frío era como una bofetada en la cara, y las ráfagas de viento amenazaban con levantar a Theol de sus pies. Peor que eso, el Krynoid se había aferrado a la torre y se arrastraba por el costado del edificio, enroscando sus tentáculos en el ladrillo, moviéndose por los marcos de las ventanas. Era completamente implacable. Los acabados se derrumbaban y caían al suelo, mientras se acercaba.



--¡Ahora, Krynoid, es el momento de que me escuches! --dijo el Doctor, levantando la voz por encima del aullido del viento. Parecía crecer en estatura de repente, su expresión se endurecía--. Has cometido un error muy grande aterrizando en este planeta. Un error. Olvidaste que este planeta está protegido. No por mí. ¡Oh, no! Sólo soy un pequeño y viejo Señor del Tiempo con una pierna de madera, al que hace tiempo que le pasó su mejor momento. No, lo que olvidaste, lo que ni siquiera consideraste, era a la gente de Navidad. La gente de allí abajo, en esa plaza, que está a punto de demostrarte de lo que están hechos --hizo una pausa, mirando al Krynoid como si le retara a acercarse--. Esa es la lección de hoy, grandullón. ¡No importa cómo de alto crezcas, nunca tienes que olvidar a la gente pequeña!



El Krynoid rugió, arremetiendo contra el Doctor y desgarrando un trozo de la barandilla, cerca de donde estaba parado. El Doctor se tambaleó, pero mantuvo el equilibrio. La mampostería rota cayó ruidosamente al suelo. En pocos minutos, la criatura estaría en la parte superior de la torre, y al alcance de los dos.



Theol se agarró ansiosamente a la barandilla, necesitando desesperadamente algo a lo que aferrarse mientras esperaba para ver lo que el Doctor iba a hacer a continuación.



--¡De acuerdo, vosotros! --gritó el Doctor, inclinándose sobre los restos de la balaustrada y llamando a la gente de abajo--. Podeis salir. Ya no hay nada que temer.



Mientras Theol miraba, algunos de los lugareños comenzaron a surgir de sus escondites. Parecían aterrados. Sabía cómo se sentían.



--¡Eso es! --dijo el Doctor--. ¡Brillante! ¡Vamos a mostrar a este monstruo lo que Navidad es por encima de todo! --echó un vistazo a Theol, con una enorme sonrisa en su rostro--. ¡Bolas de nieve! Quiero ver a un montón de bolas de nieve. Tirarlas a esta gran cosa plantosa verde de aquí. Tantas como podáis.



Por un momento no pasó nada. Entonces, mientras Theol miraba, una bola de nieve perfecta hizo un arco en el aire, estrellándose contra el costado del Krynoid. Seguida de otra, y luego otra, y de repente se produjo un aluvión de ellas mientras la gente del pueblo recuperaba su confianza y se unían para ayudar al Doctor.



El Krynoid rugió desafiante, pero Theol podía decir que el repentino asalto congelado ya estaba empezando a ralentizarlo.



--Eso es, Fral Henderon. ¡Más como esa! Seguid así, todos vosotros.



Theol podía oir a Fral gritando abajo mientras enviaba bola tras bola a toda velocidad hasta el Krynoid. Fral siempre había sido bueno en una pelea de bolas de nieve. Rara vez perdió su nivel.



--Bien, Jerl Tompkinson, eres el siguiente --dijo el Doctor, señalando al hombre a quien Theol había visto configurar el gramófono ese mismo día temprano--. ¿Ves la manguera de goma de ahí abajo?



La respuesta de Jerl se perdió en el viento y en el chirrido desafiante del Krynoid, pero parecía que había entendido lo que el doctor quería de él.



--¡Eso es! Bien, enciéndela y demos a este Krynoid un buen remojo --el Doctor estaba moviéndose por la torre del campanario, dirigiendo las cosas de abajo como una especie de director maníaco, de pie ante una orquesta.



Una repentina pulverización de agua helada se disparó por encima del parapeto, duchando a Theol y haciéndole gritar de sorpresa. Se agachó mientras Jerl intentaba controlar la manguera.



--¡Cuidado! --gritó el Doctor--. ¡El monstruo está allí!



El chorro de agua se arqueó en el aire, salpicando a través de la piel del Krynoid. Se retorció salvajemente, pero Jerl mantuvo el agua fluyendo, moviendo la boquilla de lado a lado hasta que toda la criatura estuvo empapada y goteando.



Theol fue a limpiarse una gota perdida de su mejilla, pero se desprendió con su toque, ya congelada en su lugar como una pequeña lágrima de plata.



Fue entonces cuando se dio cuenta de lo que el Doctor estaba haciendo. ¡Por supuesto! ¡La pista de patinaje!



El Krynoid había comenzado a reducir la velocidad. Sus tentáculos apenas se movían ahora y estaba teniendo dificultades para aferrarse. Theol podría ver diminutos y brillantes cristales de hielo empezando a formarse sobre su piel.



Hubo un sonido como el crujido de la madera vieja, como el hielo en el estanque de los patos bajo su peso, amenazando con ceder. Uno de los tentáculos del Krynoid se agitó débilmente, y luego se puso rígido en el aire, brillando con hielo. Toda la criatura se estremeció, y por un minuto de infarto Theol pensó que se iba a recuperar, pero entonces se quedó completamente inmóvil, como una grotesca estatua, congelada.



Nadie se movió por un momento, como si todo el mundo en la ciudad estuviera conteniendo colectivamente su respiración.



Como de costumbre, el Doctor fue el primero en romper el silencio 

--Tu turno, Theol --dijo--. Pásame esa cuerda.



Estaba amontonada en un rincón de la Torre del Reloj, en espiral como una serpiente helada cualquiera. Theol corrió hacia ella, levantándola con un gruñido. Era más pesada de lo que parecía. La llevó a donde el Doctor había empezado a manipular el badajo de la campana.



--¿Qué estás haciendo? --preguntó, mientras el Doctor ataba el extremo de la cuerda al tirador.


--Dar a la gente de Navidad una fiesta de la cosecha que recordar --dijo. Se acercó a la orilla de la torre y dejó escapar la cuerda enrollada por el borde. Se desenrolló a medida que caía, haciendo un ruido sordo sobre los escalones inferiores--. Muy bien, vosotros. ¡Dadle a la cuerda un buen tirón! ¡Toquen la campana para Navidad! ¡Toquen la campana para decirles a los monstruos que no son bienvenidos!



Cuatro, seis, diez de las personas de abajo tomaron el otro extremo de la cuerda, preparándose a sí mismos como si se prepararan para un tira y afloja. El Doctor se volvió hacia Theol. 

--Tápate los oídos!--gritó. Sus manos ya estaban colocadas a los lados de la cabeza.



A continuación, la gente del pueblo le dio un fuerte tirón en la cuerda, y la campana se balanceó salvajemente en su plataforma. El sonido era ensordecedor, y la vibración hacía que Theol se tambalease con paso inseguro. Se dejó caer de rodillas, sujetando sus manos sobre las orejas. ¿Se había vuelto finalmente loco el Doctor?



Levantó la vista para ver al Doctor sonriéndole como un loco. Theol frunció el ceño, y el Doctor se hizo a un lado para que pudiera ver. Por encima del hombro del Doctor, el Krynoid se estremecía de nuevo, pero esta vez era debido a la reverberación de la campana, y mientras Theol observaba, se empezaron a formar grietas como líneas de fractura a través de su enorme y congelado cuerpo.



Las personas de debajo tiraron de la cuerda de nuevo, y esta vez el Krynoid explotó como un vidrio hecho añicos, regando la plaza de fragmentos de madera y vid helada. Theol se puso de pie, corriendo hacia el parapeto. Debajo, pudo ver que las personas estaban aclamando, y a pesar del hecho de que no podía oír nada, por el atronador sonido de la campana, sumó su voz al coro.



Se había acabado. El Doctor lo había conseguido. Él lo había conseguido.



Navidad estaba a salvo.
