\chapter*{Capítulo 4}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo 4}

--Caray, hace frío --dijo el Doctor, frotandose la parte superior de los brazos mientras caminaba por el sendero cubierto de nieve detrás de Theol--. ¿Hemos llegado?



El viento se había levantado desde la salida inicial de Theol esa mañana, y aquí, lejos de la sombra de los edificios de Navidad, ambos estaban muy expuestos. Partículas heladas estaban golpeando la cara de Theol, azotadas desde los campos de los alrededores, y tuvo que caminar con la cabeza inclinada para poder ver. Quería acelerar, bueno, él quería estar de vuelta en la plaza del pueblo, jugando en la pista de patinaje con los otros, pero se veía obligado a esperar al Doctor, que al parecer no acababa de ser capaz de mantener el ritmo. Caminaba con una cojera pronunciada, arrastrando su pie izquierdo a través de la nieve.



--¿Doctor? --dijo Theol.



--Mmmm, hmmm --dijo el Doctor protegiéndose los ojos con las manos para estudiar el paisaje nevado de los alrededores.



--Antes, cuando estábamos hablando de patinaje, dijiste que te habrías unido si todavía tuvieras las dos piernas. ¿Qué sucedió?



El Doctor bajó las manos y miró a Theol, que había dejado de caminar por un momento para permitir que el Doctor le alcanzara --¡Esa curiosidad de nuevo! ¡Bien por ti, Theol!--El Doctor arrastró su pierna los últimos metros hasta estar al lado de Theol. Estaban cerca de uno de los braseros que servían como faros a lo largo de la carretera, y el Doctor se calentó las manos sobre él. Theol no sabía cómo el Doctor podía soportar estar fuera sólo con su camisa y capa, él llevaba un jersey de lana gruesa, un abrigo y un sombrero, y todavía sentía frío.



--Es una larga historia --dijo el Doctor finalmente--y una no particularmente interesante. Ya conoces esas cosas: monstruos, salvar al mundo, pata de palo. Lo mismo de siempre. Todo sucedió hace mucho tiempo, al menos para los estándares humanos.



--Bueno, yo estoy interesado --insistió Theol. Nunca pudo entender a los adultos. ¿Por qué el Doctor acaba de mencionarlo si no quería hablar de ello?. El mismo Theol había perdido a su padre en un ataque de un monstruo hace años, cuando era muy pequeño, y no le importaba hablar sobre ello.



--Lo sé --dijo el Doctor, dándole unas suaves palmadas en el hombro--. Pero es mucho más emocionante hacia lo que caminamos --se echó a reír--. ¡Caminamos! ¿Viste el juego de palabras, Theol?



Theol negó con la cabeza, ignorando el terrible juego de palabras del Doctor.

--¿Como el Hombre Verde?



--Como él, un poco más allá--respondió el Doctor, señalando.



Theol siguió su mirada.

--¿Te refieres a ese montículo cubierto de nieve? --preguntó, perplejo. Se veía como un simple y usual montículo de nieve surgido durante una tormenta, un montículo de nieve fresca en el medio de un campo.



--Ese montículo cubierto de nieve, Theol, se parece sospechosamente a un cráter de impacto --explicó el Doctor.



--¿Un cráter de impacto? --repitió Theol--. ¿Como si algo hubiera aterrizado allí?



--¿Ves? --dijo el Doctor--. Como he dicho, mucho más emocionante. ¡Vamos!



Theol siguió al Doctor mientras caminaban por el campo nevado hasta el montículo. La nieve era profunda y allí, a diferencia del camino, llevaba días sin haber sido despejada. Theol se encontró hundiéndose hasta las rodillas a cada paso, y pronto la nieve estaba en sus botas, fundiéndose entre sus dedos. Sus calcetines estaban empapados, y chapoteaban incómodamente con cada movimiento. A pesar de todo esto, sin embargo, el Doctor parecía estar llevando más o menos exactamente la misma velocidad que antes. Theol lo atribuyó a un sentido renovado de vigor. El Doctor parecía diferente desde que había descubierto el montículo de nieve. Más joven incluso. Era casi como si él obtuviera su energía a partir de la idea de que algo pudiera estar mal.



--¿Qué vamos a encontrar ahí? --preguntó Theol. Estaban cada vez más cerca, y estaba empezando a ponerse un poco nervioso--. Nada peligroso, espero.



--Bueno --dijo el Doctor--. No creo que sea probable que haya más marcianos atrapados en el hielo, si es eso lo que quieres decir.



--Em, ¿marcianos? ¿Por qué dices eso? --preguntó Theol.



--Harían un cráter mucho más grande, para empezar --explicó el Doctor, mientras desaparecía por encima del borde de la loma.



Theol se apresuró para alcanzarlo, subiendo por la loma de nieve con el fin de ver. El cráter no era tan profundo como lo que había previsto, y el Doctor, cuyas ropas estaban cubiertas de nieve en polvo, como si se hubiera deslizado por la pared del cráter en su parte inferior, estaba en cuclillas en la depresión poco profunda, examinando a través de la fresca nieve con sus dedos.



--Vamos --dijo el Doctor--. El agua se congela.



Theol decidió seguir el ejemplo del Doctor, y, tirando del dobladillo de su chaqueta hacia abajo y colocándolo por debajo de él, se sentó en la nieve y se dejó deslizar hasta el fondo. Soltó un pequeño grito de alegría mientras, ganando velocidad y sin poder parar, se inclinó hacia un lado y cayó de bruces en la nieve.



--¡Auch! --Se sentó de nuevo, frotándose el brazo. Se había golpeado contra algo duro. Trató de tocarlo bajo la nieve. Había una gran roca enterrada allí, del tamaño de la cabeza robótica del Doctor. La sacó y le quitó la nieve con los guantes.



--¡Oh, bien hecho! --exclamó el Doctor. Miró a Theol en asombrado silencio--. ¿Cómo sabías dónde buscar?



--Yo... yo no lo sabía --dijo Theol.



El Doctor le guiñó el ojo --Eres bueno en esto, y lo sabes. Vamos a echar un vistazo entonces.



Theol le pasó la roca.



--Ah --dijo el Doctor--. Bien.



--¿Qué? ¿Qué pasa?



--Exactamente lo que esperaba que no fuera --respondió el Doctor.



--Muy esclarecedor --murmuró Theol.



El Doctor se frotó la roca con la manga, eliminando los últimos restos de nieve. Le dio la vuelta para que Theol pudiera ver que no era, de hecho, una roca en absoluto, sino una especie de vaina de color verde con una piel arrugada y áspera.

--Es inteligente, les concederé eso. No tuvisteis ningún problema para conseguir pasar a través de la barrera tecnológica, ¿no? --Acarició la vaina, pensativo--. Pero, ¿dónde está tu hermano? ¿eh? Esa es la verdadera pregunta.


--No tiene ningún sentido Doctor --dijo Theol--. Estaba empezando a sentirse frío y húmedo.



--Esto, Theol --explicó el Doctor-- es una vaina de semilla Krynoid.



Theol frunció el ceño.



--Los Krynoid son una raza de invasores parasitarios. Viven sólo para consumir la vida animal. Sus vainas de semillas viajan por el espacio durante cientos, a veces miles de años, antes de encontrar finalmente un planeta adecuado. Una vez allí, germinan, primero infestando y, finalmente, consumiendo la fauna local. Si una de ellas se las arregla para lograr la germinación primaria, se extenderá por todo un mundo en cuestión de días, destruyendo toda la vida animal a su paso. Son totalmente mortales, y alguien les ha enviado aquí, a Trenzalore.



Theol tragó saliva --¿Y eso de allí, es una de sus vainas de semillas?



--Oh, ésta está inerte --dijo el Doctor, encogiéndose de hombros--. No soportan muy bien el frío.



Theol dejó escapar un suspiro de alivio.

--Bueno, tal vez Trenzalore no es tan conveniente como piensan. Hace bastante frío aquí todo el tiempo.



--Sólo hay un pequeño problema --continuó el Doctor--. Siempre viajan en parejas, y mucho me temo que la otra podría haber tenido algo más de éxito.



--¿Cómo sabes eso? --Preguntó Theol. Los pelos de la nuca comenzaban a erizarse, a pesar del frío.



--¿Ese hombre verde que viste esta mañana? --El Doctor estaba tratando de mantener un tono indiferente, pero Theol podía ver que estaba preocupado--. Sí, probablemente un Krynoid.



--Entonces, ¿estás diciendo que sólo tenemos unos días para detenerlo? --preguntó Theol.



--Bueno, algo así... tal vez... un par de horas --respondió el Doctor haciendo una mueca. Se puso de pie--. Por lo tanto, cuando te dije que regresaríamos a tiempo para el patinaje...



Theol asintió.

 --No se preocupe, Doctor --Se sacudió la nieve de su abrigo y se enderezó--. Vamos, el huerto está por aquí.