\chapter*{CINCO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CINCO}

{Una caminata había despejado las telarañas de la mente de Wyse. Le
gustaba caminar a través del familiar}

{paisaje de Londres. Había una ligera neblina en el aire, los inicios
	del día con niebla que estaba por venir. Su aliento formaba breves nubes
	ante él mientras andaba hacia el Club Imperial, con sus enguantadas
	manos cogidas firmemente en la espalda y con la cabeza gacha,
pensativo.}

{Le estaban siguiendo, por supuesto, lo sabía y lo aceptaba. Lo ignoró y
	se concentró en los asuntos más urgentes e inmediatos. Pero incluso esos
se escurrieron de su mente cuando vio el cuerpo.}

{Wyse había tomado un atajo por un callejón trasero hacia el Club. El
	callejón se abría hacia un patio tras el edificio. Los diversos miembros
	del personal iban y venían por la entrada trasera, para no tener que
	cruzar la zona principal de los miembros. Wyse se contaba casi como un
	miembro más del personal. A todos ellos les trataba de tú. Llevaba allí
	mucho más que cualquiera de ellos, incluso más que Repple y Aske. Él y
el gato. Sonrió ante aquella idea.}

{Y fue entonces cuando levantó la mirada del suelo y vio las piernas
saliendo tras los cubos de basura.}

{---Oh, no ---suspiró, sacudiendo la cabeza y cruzando corriendo el
	patio. El cuerpo estaba tendido entre los cubos de basura y la pared.
	Uno de los contenedores se había volcado, quizá por la lucha, y la
	basura que había en él cubría el suelo. ``¡Qué manera de morir!'' pensó
	tristemente, ``cubierta de papeles viejos, corazones de manzana,
	cáscaras de patatas\ldots{}'' El gato dio un bufido de asombro al verla
y corrió por el patio a refugiarse en la puerta del club.}

{---¡Crowther! ---gritó Wyse---. ¡Alguien!. Rápido, necesito ayuda
	---pero sabía que no era cierto. Beth estaba muerta, podía ver su
	garganta estrujada y magullada, y sus ojos mirando fijamente a las
	nubes. Wyse extendió la mano y los cerró suavemente. Oyó el ruido sordo
	de pies corriendo, los comentarios y las preguntas entrecortadas---. Tan
cerca ---murmuró---. Tan cerca del Club.}

{---Oh cielos\ldots{}. ---el normalmente imperturbable Crowther se
	volvió, con la cara tan gris como lo que le quedaba de pelo y con una
mano tapándose la boca.}

{---Llame a un médico ---dijo Wyse---. No ---decidió---. Llame al
	Doctor.---si alguien podía decirles lo que realmente estaba sucediendo
aquí, ese era el Doctor.}

{Se sentaron en la pequeña isla de sillas y sofás, como siempre, cerca
	de la mesa con el juego de ajedrez. Rose estaba pálida y callada, con la
	imagen de la chica muerte aún grabada en su mente. La voz y las risas de
Beth aún resonaban}

{en sus oídos.}

{El Doctor y Wyse hablaban en voz baja, con urgencia. El Doctor había
	examinado el cuerpo rápidamente, recordándoles que no era un doctor en
	medicina. Aun así, estaba seguro de que la chica llevaba muerta una hora
	a lo sumo, probablemente mucho menos. Las marcas de su cuello eran como
	las marcas de Dickson la noche anterior. Pero más profundas, más oscuras
y más lesivas.}

{---¿Tiene alguna idea de lo que está pasando aquí? ---preguntó Wyse.}

{---¿Piensa que podría tenerla?}

{Wyse se encogió de hombros. Parecía viejo y demacrado, como si
	encontrar el cuerpo de la chica hubiese minado una parte de su vida
también.}

{---Parece un hombre perspicaz. Esto debe acabar. Unos cuantos ataques,
	ese extraño noqueado\ldots{} bueno, eso ya es bastante malo, por
	supuesto. Pero, Doctor, una chica ha muerto. Allí, detrás de este Club.
	En nuestra misma puerta. ---dió un largo y profundo suspiro---. No
podemos sentarnos sin hacer nada, y ya está.}

{---La policía ---dijo Rose, levantando la vista por primera vez---.
	Harán\ldots{}}

{---Harán todo lo posible ---dijo Wyse---. Pero, ¿realmente alguno
	piensa que será suficiente? ---se volvió hacia el Doctor, mirándole
	directamente a los ojos---. ¿Sabe algo, Doctor? ¿Cualquier Cosa?
¿Sobre todo esto?}

{El Doctor le sostuvo la mirada durante unos instantes. Luego se puso de
pie con la mano en la frente, dando un suspiro y triste.}

{---Suficiente. Sé que ha muerto una chica inocente. Sé que quien hizo
esto debe ser detenido. Eso es suficiente.}

{---¿Y qué propone, Doctor?}

{El Doctor se sentó de nuevo, inclinándose hacia delante desde el borde
de la silla.}

{---Hay más en esto de lo que sabemos o suponemos. Y tú ---señaló a
	Rose---, necesitas una distracción. Es terrible y brutal e injusto, pero
abatirse no ayudará.}

{---Me gusta estar abatida cuando asesinan gente.}

{---Necesitamos estar alerta, conscientes, y que bullan las ideas.}

{---Difícil.}

{---Y todavía quiero ver la Exposición del Imperio Británico.}

{---Ah ---Wyse se animó ante esto---. Es muy buena, en serio. Hay un
	montón de cosas, ¿sabe? Y el nuevo estadio es una gloria para la
vista.}

{---Vaya usted, entonces ---le dijo Rose, mirando hacia otro lado.}

{---Oh, ya he estado. Pero no me importaría volver de nuevo. Pero me
temo que la policía tendrá que tomarme}

{declaración.}

{---¿A usted? ---Rose frunció el ceño, mirándole.}

{---Encontró el cuerpo ---señaló el Doctor.}

{---Ah, sí.}

{---Creo que debemos evitar hacer declaraciones ---continuó el Doctor,
mirando significativamente a Rose---. Sólo conseguiríamos confundirles.}

{---Disfrutará de la exposición ---dijo Wyse, amablemente---. Me
	gustaría unirme a ustedes, pero supongo que se entretendrán en tenerme
	por aquí durante un rato solo para demostrar lo importantes que son. El
Doctor tiene razón, querida. Le quitará esas cosas de la cabeza.}

{A Rose no le gustaba que la llamaran ``querida''. Pero al venir de
	Wyse, tan insincero como sonaba, de alguna forma parecía un gesto
simpático y amable, más que paternalista.}

{---De acuerdo ---dijo.}

{---¡Fantástico! ---el Doctor dio una palmada y se puso en pie---. Ve a
	por tu capa, que yo ya he recuperado mi chaqueta ---hizo una pausa, con
	los labios apretados mientras pensaba---. Pasémonos por casa de Sir
George de camino y agradezcámosle que la haya devuelto.}

{---Salvo que sabes que no fue él.}

{---Deberíamos asegurarnos ---dijo---. O también estaremos siendo
injustos.}

{Rose suspiró.}

{---Supongo. Ey ---pensó de pronto---, me pregunto si Freddie quiere
venir a la feria. Dudo que pueda salir demasiado.}

{---Eso es muy cierto ---coincidió Wyse---, pobrecillo.}

{---Preguntémosle ---dijo el Doctor---. ¡Vamos!}

{Lo único que indicó que Dickson había visto antes al Doctor y a Rose
	fue que sus ojos se dilataran ligeramente. Parecía haberse recuperado
	completamente de la penosa experiencia de la noche anterior, y un
	escueto ``muy bien, gracias'' fue el único signo de reconocimiento ante
tal experiencia, cuando Rose le preguntó.}

{---Si hacen el favor de esperar en el salón principal, iré a ver si sir
George se encuentra en casa.}

{---Pensaba que lo sabría ---comentó Rose mientras Dickson desapareció
	por el vestíbulo. Asomó la cabeza por la puerta del salón y lo vio
irse.}

{---Lo sabe. Va a preguntarle a Sir George si quiere vernos ---respondió
el Doctor desde el interior de la habitación.}

{Rose se volvió para unirse a él. Pero al hacerlo, vislumbró algo que se
	movía entre la balaustrada del rellano de arriba. Le recordó a cuando se
	fueron la noche anterior, y podía suponer qué era. O mejor dicho,
quién.}

{---Hola, Freddie ---le llamó.}

{---Hola ---respondió, un poco avergonzado. Se puso de pie y miró por
encima de la barandilla---. ¿Han vuelto a por el abrigo?}

{---Lo he recuperado ---el Doctor estaba junto a Rose en el pasillo,
	ahora. Abrió la chaqueta y la zarandeó, para demostrar que estaba
	diciendo la verdad---. ¿Ves? ¿Por qué no bajas y nos acompañas un
	minuto? ---Freddie vaciló---. Vamos, es a ti a quién hemos venido a ver,
de verdad.}

{Tras decidirse, Freddie comenzó a bajar las escaleras, tambaleante. No
	llevaba la muleta, pero se sujetaba fuertemente al pasamanos. Arrastraba
	ligeramente una pierna al caminar por el vestíbulo, pero no había nada
más que sugiriera que tuviera problemas para caminar.}

{El Doctor les llevó hasta el salón principal.}

{---Sí, la amable señorita Heart me trajo el abrigo ---dijo.}

{---Yo la vi con él ---dijo Freddie, sentándose y dando un suspiro
	silencioso de alivio---. Vi\ldots{}. ---frunció el ceño y se detuvo---.
	Oí\ldots{} un montón de cosas ---finalizó. Miró a Rose, con los ojos
húmedos---. ¿Son verdad?}

{---¿Escuchaste a los adultos anoche? ---preguntó el Doctor.}

{Freddie asintió.}

{---Algo sí es cierto--- dijo Rose.}

{---¿Lo que Padre dijo de mí? ¿Lo de ser el verdadero Zar?}

{---¿No lo sabías? ---preguntó Rose.}

{Freddie negó con la cabeza.}

{---No. Tal vez. No me acuerdo.}

{---¿Qué recuerdas? ---preguntó el Doctor. Su tono sugería que sólo
	estaba entablando conversación, pero Rose veía lo intensamente que
miraba a Freddie.}

{El muchacho miró hacia otro lado.}

{---Fue hace mucho tiempo. Recuerdo el barco, y conocer a mi nuevo padre
	por primera vez. Y recuerdo lo feliz que Madre estaba al venir a
	Inglaterra. Lloró ---se mordió el labio por el recuerdo---. Y creo que
	me acuerdo de mi antiguo padre. Era agradable y también amable. Tenía
	una gran barba negra y siempre estaba sonriendo. Me llevaba encima a
	todas partes, para que no me cayera y me hiciera daño. Y dijo que
	hablaría con los hombres que había fuera del granero donde tuvimos que
	dormir aquella noche. Pero entonces Madre dijo que teníamos que irnos,
	que teníamos que dejarle atrás. Madre era la que me llevaba después de
	aquello, y estaba bien. Pero echaba de menos la suave voz de Padre y sus
fuertes brazos.}

{---¿Cuándo fue eso? ---quiso saber Rose.}

{Freddie la miró, con el rostro pálido.}

{---Cuando Padre gritó, y los hombres gritaron también. Cuando oímos los
	disparos\ldots{}}

{---Freddie ---la voz era tranquila y serena, y tranquilizadora---. El
	cocinero ha hecho tarta ---la madre de Freddie estaba de pie en el
	umbral y Rose se preguntó cuánto había escuchado---. ¿Por qué no vas y
preguntas si puedes coger un pedazo?}

{El chico sonrió de repente, y se puso de pie.}

{---Gracias ---dijo, caminando con rigidez, cruzando el salón. Se detuvo
delante de su madre.}

{Ella le revolvió el pelo rubio y le sonrió. Pero Rose vio también la
tristeza en sus ojos.}

{---¿Estarás bien? ¿Puedes arreglártelas?}

{---Sí.}

{---Ve, entonces.}

{Esperó hasta que el sonido del lento caminar de Freddie hubo
desaparecido antes de entrar y unirse al Doctor y a Rose.}

{---Me preocupa mucho ---dijo en voz baja---. Incluso antes, era
	difícil. Pero cuando llegó la Revolución, y Theo\ldots{} ---ella negó
	con la cabeza---. George ha sido tan amable ---parpadeó, alejando los
recuerdos.}

{---Debe de haber sido difícil para usted ---dijo el Doctor.}

{---Sí ---respondió simplemente---. Veo que ha recuperado su abrigo,
Doctor.}

{Él asintió.}

{---Sí, gracias. Melissa Heart dijo que le pidió que me lo devolviera.}

{Anna frunció el ceño.}

{---¿De verdad? Bueno, tal vez Dickson lo encontró y la vio. Sir George
	está trabajando en su estudio, me temo. No le gusta que le molesten,
	pero si desean verle\ldots{}}

{---Está bien ---dijo Rose---. Nos vamos a eso del Imperio Británico.}

{---La Exposición ---le explicó el Doctor a Anna, ante su mirada de
confusión.}

{---No he estado ---confesó.}

{---Está bien ---sonrió el Doctor---. No es su Imperio, ¿no? ---su
sonrisa se congeló---. Lo lamento.}

{---Nos preguntábamos si Freddie querría venir ---dijo Rose
rápidamente---. Lo disfrutaría.}

{---Estoy segura de que sí. Son muy amables.}

{Por su tono, Rose se dio cuenta de que la respuesta era no.}

{---Usted puede venir también. Una excursión diurna. No estaría mal.}

{---Una bonita idea ---dijo Anna---. Pero me preocuparía demasiado.
	Él\ldots{}---hizo una pausa, considerando cómo decir lo que quería
decir---. No sería seguro para él, me temo.}

{---No creo que haya asesinos esperando en cada esquina ---dijo el
Doctor.}

{---¿Asesinos? ---ella frunció el ceño.}

{---No es más que un niño ---soltó Rose, de repente molesta al pensar
	que podría haber gente que quisiera hacerle daño. Tal vez lo que le
	había sucedido a Beth estaba de alguna manera relacionado con
Freddie---. Es muy injusto.}

{---Injusto ---convino Anna, en silencio. Se mordió el labio, igual que
	Freddie había hecho unos minutos antes, sentado en la misma silla. Sus
	expresiones eran casi idénticas, pero con años de diferencia---. Sí. Muy
injusto.}

{Estuvieron sentados en silencio un momento. Rose miró al Doctor. El
Doctor se encogió de hombros. Entonces Anna se puso en pie y habló.}

{---Le pediré Dickson que les lleve a Wembley, si quieren.}

{---Gracias ---dijo el Doctor.}

{---Y Freddie podría ir con ustedes en el coche. Pero después Dickson le
	volverá a traer a casa directamente. Para que no le pase nada ---ella
	asintió, la decisión estaba tomada. Aunque por su expresión incluso
	aquella no era una elección fácil de hacer---. Es que no puedo
	permitirle que deambule por ahí él solo. Pero disfrutará del viaje en
coche. Gracias.}

{---Hay un chico en el barrio que se llama Josh ---dijo Rose mientras
esperaban---. Su madre nunca le deja jugar fuera ni nada. Es triste.}

{---¿Cómo es? ---preguntó el Doctor.}

{Rose se encogió de hombros.}

{---Nadie lo sabe. Callado. Solitario.}

{---Los callados son los peores.}

{---Y que lo digas ---bromeó ella. Pero él no respondió.}

{El coche era enorme, ruidoso y negro. Todos los coches, no es que
hubieran muchos, parecían ser negros.}

{---El negro está de moda ---le dijo el Doctor a Rose cuando ella lo
comentó en voz alta.}

{Freddie estaba emocionado. No había cinturones de seguridad, lo que
	preocupó a Rose. Lo que le hizo sentir aún peor fue la forma en la que
	Freddie botaba en el asiento de cuero mientras miraba por la ventana,
	haciendo rápidos comentarios de cualquier cosilla, fuera interesante o
	no. El Doctor se percató de su ansiedad y sacudió la cabeza. El chico se
estaba divirtiendo, y no parecía que ocurriera a menudo.}

{Tras unos diez minutos, Freddie se relajó cuando la novedad
	desapareció. Rose estaba sentada a su lado en el asiento trasero del
	coche. El Doctor estaba frente a ellos, en un asiento que se doblaba
	hacia abajo desde la parte trasera del conductor, como en un carruaje.
	Una pantalla de cristal los separaba de Dickson, que se sentaba al
frente.}

{---Es extraño ver Londres con tan pocos coches y gente ---dijo Rose.}

{El Doctor asintió.}

{---Pronto habrá más coches.}

{---Y muchas más mujeres que hombres---se dio cuenta ella.}

{---Estamos en 1924 ---dijo el Doctor, como si esto lo explicara---. Hay
unos dos millones de mujeres más que de hombres en Gran Bretaña.}

{Freddie asintió.}

{---Por la Guerra.}

{---Claro ---se dio cuenta Rose---. Es por eso por lo que todo está tan
tranquilo.}

{El Doctor se inclinó hacia delante.}

{---Es por eso por lo que hay tan pocos jóvenes. La gripe de 1919 mató a
	más personas que la Gran Guerra en su día ---se recostó de nuevo, y
	cerró los ojos---. Sea lo que sea lo que la humanidad se haga a sí
	misma, la naturaleza es capaz de superarlo ---abrió los ojos de nuevo,
	pero miraba al horizonte, como si viera una escena diferente. Rose tuvo
que inclinarse hacia delante para pillar lo que estaba diciendo:}

{---\ldots{} se derrumbó en la calle. Los niños del colegio murieron en
sus pupitres, entre sumas.}

{---Ya hemos llegado ---dijo Freddie, con su voz emocionada contrastando
	con el repentino estado de ánimo del Doctor. El chico se inclinó hacia
	adelante y le cogió la mano a Rose---. Me lo contarás todo sobre ella,
¿verdad?}

{Rose sonrió y le apretó la mano.}

{---Te lo prometo.}

{Era gigantesco: una ciudad de edificios clásicos esculpidos con
	hormigón gris. De un tamaño y una escala y un sentido del optimismo que
	hacía que el Millenium Dome fuera una vergüenza. Todos y cada uno de los
	países y dominios y colonias del Imperio Británico estaban
	representados, algunos con sus propios gigantescos pabellones de
hormigón, algunos compartiéndolo con otros.}

{Los jardines y los paseos formales hacían que el gris no se apoderara
	del lugar. A Rose le resultaba difícil creer que solo ochenta años antes
	de su época Gran Bretaña seguía teniendo un Imperio, aunque el Doctor
	explicó que era algo como la Unión Europea, una colección de estados y
	países que en ese caso compartían una historia en común, más que una
	geografía en común. Pero a pesar del hecho de que Gran Bretaña ya no
	gobernara muchos de ellos directamente, había un sentido de cohesión y
	orgullo por todas partes. En el enorme pabellón del Gobierno Británico
	un gigantesco mapa en relieve mostraba la extensión del Imperio. Incluso
	entonces, de camino al primer cuarto del siglo XX, aquel Imperio cubría
un cuarto del mundo.}

{Era aburrido e interesante a partes iguales. Cada vez que se cansaban
	de algo, simplemente caminaban hasta que algo diferente les llamaba la
	atención. Parecía que habían andado durante kilómetros. Al caer la
	tarde, cuando la luz se desvanecía y las multitudes iban reduciéndose, a
	Rose le resultaba difícil distinguir entre los diferentes pabellones y
	exposiciones. Recordaba haber estado haciendo muecas en una colección de
	pieles de zorro plateado, negro, rojo y blanco, pero no recordaba si
	eran de Canadá o Terranova. O de Birmania. Recordaba que ambos se habían
	reído de un campo lleno de avestruces pero, ¿eran de Sudáfrica o del
	archipiélago Tristán de Acuña? Había sido detrás de la réplica a tamaño
real de una planta de lavado de diamantes, eso sí lo sabía.}

{Y no eran sólo los pabellones, cada uno de ellos reflejando el estilo
	de los magníficos edificios del país que representaban. Había un tren de
	Sudáfrica, donde el Doctor y Rose comieron sándwiches para almorzar.
	Había parpadeantes películas en blanco y negro que mostraban la vida
local en los distintos dominios y colonias.}

{Gente de los pueblos tribales del África Occidental viviendo en una
	réplica exacta de su propio poblado en casa, eclipsados por el pabellón
de hormigón de la India, cuyo estilo recordaba al Taj Mahal.}

{Había atracciones secundarias y exposiciones menores en todas partes.
	En el pabellón de la India, parecía como si cada príncipe de aquel país
	tuviera un stand en el que su personal se esforzara en mostrar los
logros de su gobernador y las atracciones de la región autóctona.}

{---Así que nada de Rusia, entonces ---observó Rose al llegar a lo que
parecían los últimos edificios.}

{---No, no es parte del Imperio.}

{---Tienen el suyo propio.}

{El Doctor asintió.}

{---Sip. Aún durará un tiempo, aunque no en la mejor forma.}

{---La revolución ---dijo Rose, pensando en la conversación en casa de
Sir George aquella primera noche.}

{---Mmmm\ldots{}}

{---No es una gran manera de dirigir un Iimperio, supongo. Disparando al
Rey, o lo que sea.}

{---Al Zar. Y a su esposa. Y a sus hijos. No, no lo es\ldots{} eso sí
---añadió el Doctor---, a Carlos I le cortaron la cabeza.}

{---Eso fue hace mucho tiempo.}

{---¿Y eso lo hace menos malo? ---el Doctor chasqueó la lengua---. A
	sólo diez minutos de distancia en la TARDIS.\@ El fin y los medios,
	siempre complicados ---miraba alrededor, como si tratara de decidir qué
	camino tomar a continuación---. Las mujeres tenían diamantes cosidos en
	su ropa. Las balas pasaron zumbando por la habitación mientras
	intentaron huir. Muertos en la bodega ---suspiró, y su aliento formó una
	voluta de niebla en el aire---. Una de las familias más poderosas del
	planeta, y eso es lo único que la gente recuerda de ellos. Eso y la
	hemofilia ---de repente parecía haber perdido el interés, y aceleró el
paso.}

{---¿La hemo\ldots{} qué?}

{---Lo heredaron de la Reina Victoria, algo que la gente también ha
	olvidado. Es algo hereditario. No deja que la sangre coagule. Las chicas
estaban bien, pero el pobre Alex la tenía. Desagradable.}

{Rose asintió, con vagos recuerdos de una noticia en televisión sobre la
exhumación de la familia del Zar en mente.}

{---Por suerte, Carlos I no lo tenía.}

{El Doctor le devolvió la sonrisa, y el pasado era el pasado de nuevo:
algo lejano sobre lo que bromear, no un recuerdo trágico.}

{---Como he dicho, es lo único que la gente recuerda sobre los Romanov.
Eso y el hecho de morir.}

{En la parte posterior de la gran superficie de la exposición había un
	enorme parque de atracciones para los niños. Allí la variedad y
	divergencia de las tierras del Imperio dejaban sitio a un modelo a
	escala real de la anciana que vivía en un zapato. Lo cierto era que
	había tantos niños que era imposible que alguien supiera qué hacer. Pero
	a Rose le pareció que en realidad no se le había hecho muy duro, con
	todo tipo de juegos y diversiones incluyendo un ferrocarril en miniatura
para entretener a los invitados.}

{A Freddie le habría encantado, pensó tristemente. Rose sabía que el
	lugar era como una versión inocente e ingenua de los parques temáticos.
	En lugar de montañas rusas y cabalgatas, había balancines y columpios y
	carruseles. Y en lugar de padres aburridos gritando a sus hijos o
	ignorándolos, había un ejército de cuidadoras uniformadas supervisando a
	los jóvenes para que los padres pudieran vagar libremente por el Imperio
	de la realidad mientras sus hijos exploraban las maravillas de aquel
	mundo imaginario. ``Eso es el progreso'', pensó. Pero la mayor sorpresa
fue el último edificio.}

{---¿Ya sabes dónde estás? ---preguntó el Doctor, divertido ante la
	expresión de Rose al darse cuenta de lo que estaba mirando. Las Union
	Jack ondeaban en los postes, en sendas torres blancas y brillantes. Todo
	el magnífico edificio parecía nuevo y seguro, como si fuera a estar en
	pie para siempre como un recordatorio del mundo temporal que el Doctor y
Rose acababan de atravesar.}

{---El estado de Wembley.}

{---Lo llaman el Estadio del Imperio ---le dijo el Doctor---. El estadio
deportivo más grande del mundo. Más grande que el Coliseo.}

{---Vi cómo derrumbaban las torres ---dijo Rose---. En la tele.}

{---Se abrió para la final de la FA Cup el año pasado, 1923.}

{Estupefacta, observaba el hormigón blanco que parecía tan fuerte y
permanente. Recordando la indignidad de su destrucción.}

{---¿Quién ganó?}

{El Doctor la miró con algo parecido a la incredulidad.}

{---Los Bolton Wanderers ---dijo---. ¿Quién si no? Con el mismo tono de
	voz, añadió---. No fue al azar, ¿sabes? Quienquiera que haya cogido la
	TARDIS debe de haber tenido una buena razón. Ya va siendo hora de que
arreglemos esto.}
