\chapter*{CUATRO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CUATRO}

{Las vistas desde la ventana del Doctor eran las de una gélida mañana de
	Londres. Al asomarse, respirando el aire fresco, pudo ver el Palacio de
	Westminster. Realmente no podía ver los carámbanos que colgaban de la
	esfera del reloj del Big Ben, como se llamaba popularmente a la torre
	del reloj de las Casas del Parlamento. Pero podía imaginárselas,
	esquirlas de cristal congelado, brillando con las primeras luces
	mientras las primeras gotas se descongelaban, rodaban y caían de las
puntas.}

{Al lado del Palacio de Westminster estaba la tranquila superficie gris
	plomo del Támesis. Advirtió el lugar donde la Rueda del Milenio brillaba
	por su ausencia, y sonrió a sus recuerdos de lo que estaba por venir.
	Aparte de la rueda, la silueta general del horizonte no cambiaría mucho.
	Estaría más abajo, entre el cristal, el hormigón y el neón, que aún no
	estaba construido. Pero la impresión general de Londres, lo que la hacía
	inmediatamente reconocible, ya estaba establecido. Con la incorporación
	del Puente de la Torre, la imagen estaba completa. Llevaba allí menos de
	treinta y cinco años, pero el puente ya era un emblema atemporal de la
	ciudad. Igual que el Big Ben, que a su vez llevaba allí desde menos de
un siglo. Icónico y distintivo.}

{Cualquiera que levantase la vista desde la calle vería la cabeza y los
	hombros del Doctor sobresaliendo por la ventana. Su barbilla descansaba
	en las manos, los codos en el ancho alféizar. Los ojos estaban siempre
	alerta, moviéndose de un lado a otro, reteniendo hasta el último
	detalle. Uno podría imaginar, mirando hacia arriba y descubriéndole
	allí, que el Doctor había estado así toda la noche. Congelado como un
carámbano, mirando y pensando. Y tal vez lo había hecho.}

{Pero ahora se movió. Se enderezó y se retiró al interior, el Doctor
	sopló en su pálidas y frías manos y se las frotó enérgicamente. Era por
	la mañana, podía escuchar los sonidos lejanos de los muelles y el ruido
	de tráfico en la calle. Londres se estaba despertando, incluso si Rose
	no lo estaba. Era hora de empezar, hora de obtener algunas respuestas,
hora de desayunar.}

{Lo primero que Rose supo de la mañana fue cuando se abrió la puerta.
	Gruñó algo incoherente mientras desenmarañaba la cabeza de las pesadas
	mantas y las sabanas. Se suponía que debía de ser ``Fuera'', pero
	evidentemente no le había salido así cuando alguien había entrado en la
habitación.}

{Rose agarró las mantas y se las subió de nuevo, retirándose. Parecían
	separarse e irse por todas partes, ¿no tenían edredones? Su abuelo
solía llamar a un edredón una ``colcha continental'' así que quizá}

{la ropa de cama cómoda sólo había llegado hasta Francia. Se asomó por
	la sabana y vio que había una chica de su misma edad o más joven de pie
	en la puerta. Tenía el pelo oscuro cortado a estilo paje y en la cara un
	pegote por nariz y grandes ojos marrones. Llevaba un uniforme oscuro y
un delantal blanco.}

{---Oh, discúlpeme, señorita ---la chica hizo una torpe reverencia, tan
	avergonzada como lo estaba Rose---. El caballero dijo que podía hacer
	las camas y limpiar las habitaciones, no me di cuenta que todavía estaba
dormida.}

{---No lo estaba ---mintió Rose---. Adelante, está bien ---decidió.
	Confíaba que el Doctor hubiera aprovechado a la sirvienta para
despertarla. O quizá simplemente se había olvidado que existía. Típico.}

{---No podría hacer eso ---la chica palideció ante la idea.}

{---No seas tonta. Ya es hora de que me levante.}

{El nombre de la chica era Beth y, una vez que hubo superado la
	vergüenza, era bastante parlanchina. Rose la bombardeó a preguntas sobre
	el Club Imperial, pero descubrió poco más de lo que ya sabía.
	Vistiéndose con su única muda de ropa, Rose le preguntó dónde ir a
	comprar más. Esperaba que el Doctor tuviese algo de dinero que sirviese
	aquí ya que no veía a ninguna de las tiendas que Beth le sugería y que
	sonaban bastante anticuadas aceptar la Tarjeta Oro Galáctica Express o
cualquier otra.}

{---¿Cuánto tiempo llevas trabajando aquí? ---preguntó Rose, sentándose
	en la cama recién hecha y balanceando sus piernas para que su vestido
verde pálido pareciera soplar a su alrededor.}

{---Oh, sirvo aquí desde hace cinco años.}

{---¿Cinco años? ---``Debe ser mayor de lo que parece'', pensó Rose.
Pero estaba equivocada.}

{---Sí, empecé en casa de lord y lady Hutchinson cuando tenía catorce
	años. Tenía un cuartucho bajo los aleros. En esta época del año hacía un
frío que pelaba, en serio.}

{---¿No eras un poco joven?}

{---Oh, realmente no, señorita. Y yo y mamá necesitábamos el dinero.
	Envío a casa la mitad de mi sueldo cada semana. Tengo dos hermanos
menores y una hermana, ¿sabe? Así que todo ayuda.}

{Rose asintió.}

{---Supongo ---recordaba que Gwyneth de la funeraria en Cardiff habían
	entrado ``a servir'' cuando era muy joven. Claramente las cosas no
habían cambiado precisamente desde finales del siglo pasado.}

{---Sin embargo me alegro de vivir aquí ---prosiguió Beth---. Todos
	tenemos habitaciones en el otra ala. No se nos permite estar por aquí
	excepto cuando estamos trabajando, ¿sabe? Al Señor Crowther le daría un
	ataque si nos pillara merodeando sin nada que hacer. Pero con los
rumores y todo eso no voy a salir más de lo necesario.}

{---¿Rumores?}

{---Dicen que hay alguien que ataca a los empleados del servicio por
	aquí. A la sirvienta de la anciana señora Fewsham se le acercó la otra
	semana un desconocido en una calle oscura y se desmayó. Claro ---dijo
	Beth, pensando en ello---, ella es así. Pero entonces le pasó a María la
	de los Lawrence. Estuvo una semana hospitalizada y todavía apenas puede
hablar. Dice que fue algo horrible.}

{---Entonces se las apañó un poco ---murmuró Rose.}

{---Figuras en la sombra que te cogen del cuello y te hacen preguntas
	sobre el resto del personal, para quien trabajas\ldots{} ---se
estremeció ante la idea---. No merece la pena pensar en ello.}

{Rose se estremeció también al recordar los acontecimientos de la noche
anterior, la figura oscura y las marcas en el cuello de Dickson.}

{---No ---estuvo de acuerdo---. No lo merece ---era hora de conseguir
	algo de comer. Tal vez el Doctor le hubiera guardado un sandwich de
	bacon---. Voy a dejar que hagas la habitación del Doctor ---le dijo a
Beth.}

{---Oh, ya he estado allí, señorita ---admitió Beth---. Pero no había
mucho que hacer. La cama estaba sin deshacer.}

{El desayuno lo habían retirado hacía rato y el Doctor parecía más
	divertido que comprensivo. Estaba sentado en la sala de los paneles
	jugando al ajedrez con Wyse. Tenía un dedo levantado en el aire pidiendo
	silencio incluso antes de que Rose le viese, pero no tenía ninguna duda
	de que iba dirigido a ella. Se dejó caer en una de las sillas de cuero
	de la por otro lado desierta sala y vio como el Doctor meditaba sobre
	diversos movimientos. Un ligero movimiento por el rabillo del ojo la
	hizo volverse y vio que el gato estaba tumbado en el sofá de al lado.
	Levantó la cabeza perezoso y la miró con interés por un instante. Pero
	sólo un instante, después bajó de nuevo la cabeza y pareció que iba a
	dormirse. Rose echó besos al aire en dirección al gato alentadoramente.
El Doctor le dirigió una mirada y se paró.}

{---Lo siento ---murmuró lo bastante alto para que le escuchase, aunque
no le hizo caso.}

{Wyse captó la mirada de Rose y le guiñó un ojo.}

{---Creo que le tengo cogido ---susurró.}

{El Doctor los miró con los ojos entrecerrados. Luego volvió su atención
al tablero.}

{---¡Oh, a la porra! ---decidió, y movió hacia delante el alfil.}

{Wyse frunció el ceño.}

{---O no ---admitió.}

{---¿Y el desayuno? ---preguntó Rose.}

{---Fue genial ---le dijo el Doctor---. Mala suerte ---daba golpes en el
borde del tablero de ajedrez---. Mate en tres ---terminó con tristeza.}

{Wyse asintió.}

{---Voy a buscar a Crowther y hacer que te consiga un poco de bacon y
huevos ---le dijo a Rose.}

{---Gracias. Pero, ¿por qué no se queda y acaba con él primero? Son
sólo tres movimientos.}

{Wyse sonrió con tristeza.}

{---Me temo que son tres movimientos para que él acabe conmigo. Una
	jugada brillante la del alfil, tengo que admitirlo ---se puso de pie y
se estiró---. Bien, entonces, vuelvo en un santiamén.}

{El gato imitó los movimientos de Wyse, estirándose, llegando a sus pies
y caminando desde la habitación a su modo largo y apacible.}

{---¿Divirtiendote? ---preguntó Rose.}

{El Doctor sonrió.}

{---Sí. Apartar mi mente de asesinos sin rostro y máquinas del tiempo
	desaparecidas. Es muy bueno ---prosiguió, recogiendo el rey negro de
Wyse y examinándolo.}

{---Sin embargo no está a tu nivel.}

{---No sé ---volvió a colocar el Rey tumbado de un lado---. Perdió una
manera fácil desde el principio.}

{---¿Dándote una oportunidad?}

{---Me lo pregunto. Quizá sintió pena por mí. Iba a devolverle el favor
	justo ahora, pero no pude ver ningún movimiento que no dejase mi rey
expuesto.}

{---Excepto ganar.}

{---Ganar es fácil.}

{---Por lo tanto, tal vez te obligó a ganar.}

{El Doctor lo consideró.}

{---Lo que es mucho más difícil ---decidió en voz baja.}

{El primer mayordomo, o lo que fuese Crowther, trajo una bandeja de
desayuno para Rose. Si}

{desaprobaba que se lo comiese en su regazo, no dijo nada. Rose no podía
	creer lo mucho que había echado de menos el bacon, algo tan simple, pero
	tenía ya la boca salivando con anticipación sólo con el olor mientras
	levantaba la tapa plateada de su plato. El huevo escalfado parecía bueno
	también, pero vio un fallo en la morcilla. Había tostadas y una taza de
	té y tazas para los tres en otra bandeja, traida por una adusta
sirvienta que apenas parecía mayor que Beth.}

{---Qué raro ---dijo Wyse cuando Rose mencionó los ataques que Beth le
	había contado---. No parece que haya ninguna necesidad de ello. No hay
	motivos claros. Muy triste ---negó con la cabeza---. Repple estaba
	contando algo sobre un ataque al sirviente de Sir George Harding ayer
por la noche, justo fuera de su casa. Terrible, terrible.}

{---Estábamos allí ---admitió Rose con la boca llena de pan tostado.}

{---O tal vez fue Aske ---continuó Wyse---. No me viene a la memoria
	---levantó la vista, como si se diera cuenta de lo que Rose había
dicho---. ¿Estaban allí?}

{---No fue gran cosa ---le aseguró---. Salvamos al bueno, luchamos
contra los malos. Lo de siempre, ya sabe.}

{El Doctor estaba preparando de nuevo el tablero de ajedrez.}

{---¿Cuántos ataques ha habido?}

{Wyse estaba mirando a Rose, sorprendido por su actitud desdeñosa.}

{---Seis o siete, supongo. Eso que sepamos, de todos modos. Una víctima
	mortal, de lo contrario los sirvientes estarían asustados y
	conmocionados. Incluso un par de mujeres, una de ellas poco más que una
	niña, pobrecita. Uno a veces se pregunta a lo que el mundo está
llegando, ¿verdad?}

{Rose miró al Doctor, sonriendo ante el hecho de que ellos no tenían que
	preguntárselo, lo sabían. El Doctor le devolvió la sonrisa. Pero fue
fugaz, se fue en un instante.}

{---¿Qué era el interés de Repple? ---se preguntó.}

{---O de Aske ---dijo Wyse---. Esos dos son como esos personajes de
	Shakespeare, Rosencrantz y Guildenstern. No siempre se les puede
	distinguir. O tal vez me refiero a Hamlet y Horacio ---decidió---. Debes
	recordar el aspecto de la realeza ---se inclinó hacia delante, sonriendo
de repente y le hizo un gran guiño.}

{---Me está guiñando un ojo ---dijo el Doctor.}

{---Eh, Sí. Se supone que sí.}

{---Así que supongo que Aske le ha dicho que Repple no es realmente el
rey en el exilio o lo que sea.}

{Wyse se recostó en su silla y los consideró a ambos con interés.}

{---Ya lo creo que lo hizo. Se lo dice a todo el mundo, luego les hace
	jurar que mantendrán el secreto. Igual que Repple les dice a todos que
es efectivamente el legitimo Elector de Dastaria.}

{---Pero ¿cuál de ellos está diciendo la verdad? ---preguntó Rose---.
Repple nos dijo que es un prisionero.}

{---Díganme ---dijo Wyse---, ¿estaba Aske escuchando cuando os contó
eso?}

{---¿Es eso importante?}

{---Oh, sí, Doctor. Querían saber cuál de ellos había dicho la verdad.}

{---¡Sí!.}

{---Bueno, parece como que la respuesta sea: ninguno de los dos.}

{---Entonces, ¿cuál es la verdad? ---Rose puso la tapa en su plato
	vacío, excepto las rebanadas de morcilla y dejó la bandeja sobre la mesa
al lado del tablero de ajedrez.}

{---Una excelente pregunta, querida. Y sólo cuento lo que me han dicho a
mi, así que tampoco puedo garantizar directamente su veracidad.}

{---¡Continúe! ---murmuró el Doctor.}

{Wyse sonrió afablemente ante la interrupción.}

{---Muy bien, amigo mío. Ahora, me pregunto si Repple creía que Aske
	pudo estar escuchando cuando les contó su historia. Sé, por la historia
que elijó contar, que la respuesta es sí.}

{Rose asintió.}

{---Parecía que nos iba a decir algo anoche, entonces se oyó un ruido y
se puso nervioso.}

{---¿Quiere decir que su historia varía según quién está escuchando?
---preguntó el Doctor.}

{---Algo por el estilo.}

{---¿Es así o no? ---protestó Rose.}

{---Esa es la cuestión ---Wyse estuvo de acuerdo---. Y no, me temo que
no es así.}

{Mientras hablaba, el gato saltó del regazo de Wyse. Ronroneó contento,
	se acurrucó y casi inmediatamente se durmió. Wyse frotó la cabeza del
gato con los nudillos.}

{---Así que Aske nos dijo la verdad. Es todo una ilusión ---se dio
cuenta Rose.}

{---Bueno, eso no es del todo cierto. Verá, no es ninguna ilusión.
	Repple está en perfecta salud mental y sabe muy bien que es el Elector
de Dastaria tanto como lo somos tú o yo.}

{---Entonces, ¿por qué mentir? ---preguntó el Doctor.}

{---Porque Aske es el que tiene los delirios y Repple no quiere otra
	cosa que seguirle la corriente a su amigo, permitiéndole continuar con
la vida que cree que lleva.}

{---Aske dijo que estaba tratando a Repple. Que es su psiquiatra o algo
así.}

{Wyse asintió.}

{---Y ese es su delirio. Aske cree que es un brillante médico de la
	mente, tratando a un amigo que sufre de terribles delirios provocados,
	si recuerdo la historia correctamente, por una caída de un caballo
	---pasó la mirada de Rose al Doctor y viceversa---. No es Repple quien
	cree ser algo que no es con la complicidad de su amigo en todo ello. Es
Aske.}

{Dicho eso, Wyse se excusó.}

{---El tiempo vuela ---dijo---, y yo también debo irme.}

{Puso al gato en el suelo. Abrió los ojos sorprendido, mirando a Wyse
mientras salía, después se escabulló tras él.}

{---No importa ---decidió Rose cuando se hubo marchado.}

{---¿El qué?}

{---Aske y Repple. Ninguno de los dos es de nuestra incumbencia
realmente.}

{---Sin embargo es interesante ---respondió el Doctor---. ¿No tienes
curiosidad por saber la verdad?}

{---¿No crees que acabamos de escucharla?}

{---Él mismo lo dijo, sólo son rumores. Quizás Dastaria existe en algún
apartado país perdido entre las grietas en los mapas. Quién sabe.}

{---¿A quién le importa? ---respondió Rose.}

{La respuesta del Doctor a eso, si tenía alguna, fue interrumpida por
	Crowther. Tosió educadamente cuando llegó para recoger la bandeja del
desayuno de Rose.}

{---Disculpe, Doctor, pero tiene una visita.}

{---¿De verdad? ¿Quién?}

{---Es la Señorita Heart. Dice que se conocieron ayer por la tarde,
	señor. Me temo que al no haber sido avalada como miembro de pleno
	derecho del Club, como lo han sido usted y la señorita Tyler, a ella
sólo se le permite estar en la sala de invitados. Si me acompañan.}

{---¿Vienes?}

{---¿Y hacer de carabina tuya y de la Dama Pintada? ---dijo Rose---. Es
a ti a quien quiere ver, no a mí.}

{---¿Celosa? ---preguntó el Doctor inocentemente.}

{---Esperaré aquí y terminaré mi té ---dijo Rose---. No quiero coartar
tu estilo.}

{El Doctor sonrió.}

{---Tal como es ---terminó Rose.}

{La sonrisa se desvaneció. El Doctor se inclinó hacia delante y cogió la
mano de Rose.}

{---Eres tú la que necesita consejos en moda ---dijo---. ¡Vamos!.}

{---Beth no dijo nada de que alguien hubiese sido asesinado ---le dijo
	Rose al Doctor cuando Crowther les mostró el camino a la sala de
invitados, fuera del vestíbulo principal.}

{---¿Beth?}

{---La criada. ¿Te acuerdas?, la enviaste para despertarme.}

{---Ah, sí, Beth.}

{---Personas hospitalizadas, traumatizadas, todo tipo de ``adas''. Pero
nunca mencionó muertos-adas.}

{---Quizá Beth no lo sabe.}

{La habitación era alargada y estrecha, poco más que un amplio corredor.
	Un lado estaba casi enteramente ocupado por grandes ventanales, el otro
	tenía pinturas colgadas a lo largo de la misma. Abajo, en medio de la
	sala había varias esculturas. Nada moderno, advirtió Rose. Había una
	mujer clásica que parecía como si acabase de salir del baño y heroicas
figuras masculinas con los músculos y todo lo demás marcados.}

{Melissa Heart estaba de pie junto a la puerta, de espaldas a ellos.
	Estaba admirando una de las estatuas, una mujer posando con un brazo en
	el aire. Ropas largas como sabanas estaban esculpidas en torno a ella,
	que parecían acentuar en lugar de disimular la forma femenina. Tenía una
	extraña similitud con Melissa Heart, de pie con su fino vestido largo.
	Sostenía un largo y delgado cigarrillo negro en la boca, estelas de humo
flotaban hacia el techo.}

{Rose se preguntó cómo sería la mujer bajo la máscara. Imaginó que
	estaba a punto de descubrirlo mientras Melissa Hart se volvía. Pero no
	lo hizo. Era difícil saber si estaba usando un grueso maquillaje blanco
	con elegantes remolinos de color rojo pintados sobre él, o si se trataba
	de otra fina máscara, apretada en la cara. Pero fuese lo que fuese, sus
	verdaderos rasgos estaban envueltos una vez más en el misterio. La
	posición de dos de los rizos rojos, ascendiendo desde los bordes de la
boca, hacía parecer como si la mujer estuviera perpetuamente sonriendo.}

{---El Doctor y Rose. Qué amables al recibirme.}

{---Sí ---concordó simplemente el Doctor}

{---¿Cómo podemos ayudarla? ---preguntó Rose.}

{---Oh, no pueden. Al menos no en este momento. Aún no ---la máscara sin
emoción les siguió sonriendo---. Pero creo que yo puedo ayudarles.}

{---¿De verdad?}

{Señaló con la boquilla de cigarrillo a una silla de respaldo recto que
	estaba contra una pared cercana. Una chaqueta de cuero negro estaba
colgada en ella.}

{---Creo que es suya.}

{El Doctor casi cruzó la habitación de un salto y cogió la chaqueta. Se
la puso.}

{---¡Perfecta!.}

{---Pensé que lo sería.}

{---La perdí la noche pasada ---dijo el Doctor, con una expresión
repentinamente tan ilegible como la de Melissa.}

{---Tenía razones para invitar a Lady Anna esta mañana, y me pidió si se
	la podría devolver. Lo confieso, me entusiasma bastante la oportunidad
de renovar nuestra relación.}

{---Qué bonito ---dijo Rose. Fue recompensada con una breve mirada de la
cara blanca.}

{---No se le ocurrió comprobar los bolsillos, ¿verdad? ---dijo el
Doctor, hurgando en su interior.}

{---Por supuesto que no ---su voz también carecía de expresión.}

{---Está bien ---sacó el destornillador sónico y lo sostuvo en alto para
	que ella lo pudiera ver con claridad---. Aún así, todo parece estar
aquí.}

{---Qué intrigante. ¿Puedo preguntar qué es eso?}

{---Un sacacorchos innovador ---le dijo Rose.}

{---O algo así ---añadió el Doctor---. Lo encontré en la calle a las
	afueras de la casa de Sir George. ¿No sabrá a quién le puede pertenecer?
---sostuvo el destornillador sónico, como invitándola a cogerlo.}

{---Realmente no sabría decirlo.}

{Melissa Heart extendió la mano, pero el Doctor apartó la suya y deslizó
el aparato de vuelta al interior del bolsillo de la chaqueta.}

{---No lo esparaba ---dijo---. Bien, gracias. Y adiós.}

{---No quisiéramos retenerte ---dijo Rose---. Supongo que estás
ocupada.}

{---Para nada ---si se sintió ofendida, no había forma de saberlo---.
	Debería invitarme alguna vez. Ambos ---añadió en un tono que daba a
	entender que no tenía ni por un momento la intención de incluir a
	Rose---. Mi casa no está muy lejos. Quizá la conozcan. La antigua casa
de Anthony Hubbard en Veracity Avenue.}

{---No, ---dijo Rose---. No llevamos mucho aquí.}

{---¿Estáis viajando juntos?}

{---Somos inseparables ---dijo el Doctor.}

{---Entonces os dejaré juntos. Sin duda os volveré a ver pronto.}

{---Sin duda ---repitió el Doctor---. Gracias por la chaqueta. También
debo llamar y agradecérselo a Sir George y su mujer.}

{Melissa Heart vaciló. Sólo un poco, pero lo suficiente para que Rose se
diese cuenta. Sabía que no se le habría escapado al Doctor.}

{---Estoy segura de que no es necesario ---dijo Melissa, deteniéndose en
el umbral.}

{---Estoy seguro de que tienes razón ---estuvo de acuerdo el Doctor.
	Porque ahora todos sabían que Melissa Heart había cogido la chaqueta del
Doctor, no venía de Sir George o su esposa.}

{---Todo es circunstancial. El aparato sónico, la energía detectada, el
	hecho de que siempre estén juntos ---Melissa Heart suspiró detrás de su
	máscara. La figura oscura sentada a su lado en el coche no respondió.
	Las yemas de sus dedos acariciaban la superficie pálida de su
	máscara---. Incriminatorio, pero no concluyente. Aún no. Y tengo que
	estar segura. Para pasar por todo esto, para sufrir\ldots{} y personas
	inocentes han muerto. Demasiadas personas. No puedo ser responsable de
más.}

{Sus ojos ardían detrás de la máscara mientras estudiaba el rostro
	igualmente blanco de su acompañante. ---Necesitamos estar absolutamente
	seguras. Hay una sirvienta llamada Beth. He oído decir a la chica que
	habló con ella. Esta sirvienta podría saber algo. Puede incluso saber
	cuál de ellos es. Tengo una descripción de uno de los otros miembros del
	personal. Había sido fácil fingir ser una amiga de la gente para la que
	trabajaba Beth. ¿Era la misma chica lo que parecía? ¿Cuándo terminaría
por hoy? Muy fácil.}

{La figura de la cara inexpresiva escuchó sus instrucciones. No dijo
	nada y cuando Melissa Heart hubo acabado, inclinó ligeramente la cabeza
	como confirmación. A medida que avanzaba, el chasquido entrecortado de
sus mecanismos era como el tic-tac de un reloj.}
