\chapter*{TRES}
\addcontentsline{toc}{chapter}{TRES}

{El Doctor, como de costumbre, estaba más preocupado por encontrar su
	chaqueta que por el hecho de que alguien pudiese haber estado escuchando
	tras la puerta. A pesar de las promesas de Dickson de que iba a
	preguntar al personal por la mañana y que estaba seguro de que
	aparecería, el Doctor estaba en silencio. Caminó un kilometro por las
	calles frías y oscuras con los brazos cruzados y una expresión vainilla
	en su rostro. No dijo casi nada. Rose se ofreció a prestarle su capa,
pero le dijo que no fuera tonta.}

{---No tengo frio. Es por principios.}

{Curiosamente, también estaba más molesto por su chaqueta desaparecida
	del comedor que lo que había parecido estar por la pérdida de la TARDIS,
	aunque podría haber alguna clase de ansiedad desplazada. Y el
	destornillador sónico estaba en el bolsillo. Pero Rose estaba de acuerdo
	con Dickson, que contaba con que alguien simplemente la habría recogido
	y aparecería por la mañana. Sir George, sintiéndolo mucho y muy educado,
	se comprometió a enviársela tan pronto como se encontrase. Pero el
	resultado final fue que el paseo al Club Imperial fue bastante apagado.
	Repple parecía perdido en su propio mundo, al igual que el Doctor. Aske
	habló educadamente con Rose, preguntándole como de bien conocía Londres.
	Parecía interesado en escuchar que ella iba a la Exposición del Imperio
	Británico, confesando que él no había estado, pero que varias de las
	personas del Club lo habían hecho y proclamaban que era un gran éxito y
	muy impresionante. El Doctor se animó cuando Aske señaló a un gran e
imponente edificio que estaba delante de ellos como el Club Imperial.}

{---¿Tenemos que ser miembros? ---preguntó.}

{---Responderé por vosotros ---anunció Repple.}

{---El Club se estableció después de la Gran Guerra como centro de
	coordinación, un lugar de encuentro, para la nobleza desposeída de
	Europa y de la Commonwealth ---dijo Aske---. Tantas cosas terminaron en
Flandes, no sólo aquí, en Francia y en Alemania, sino en todo el mundo.}

{---Tantas vidas ---recordó el Doctor en voz baja.}

{Aske asintió con gravedad, metiendo la mano profundamente en el
bolsillo de su chaqueta.}

{---El último sacrificio.}

{---Un gran desperdicio ---añadió Repple---. Y provocó mucho más. La
	Revolución Rusa, por ejemplo. Habrá mucha más sangre antes de que todo
esto se acabe.}

{---Respondiendo a su pregunta, Doctor, no tienen que ser miembros
	---dijo Aske---. Aunque si desean permanecer más que unos pocos días,
	entonces se espera que proporcionen evidencias de que son de noble cuna,
desposeídos por el conflicto.}

{El Doctor asintió, sombrío de nuevo por un instante.}

{---Todo es posible ---murmuró, mirando a lo lejos---. La Gran Guerra.}

{---Entonces, ¿quién está al cargo de este lugar? ---quiso saber Rose
	mientras Repple los conducía por las escaleras hacia las imponentes
puertas dobles.}

{Las puertas se abrieron para ellos y un hombre elegante con uniforme de
	portero les saludó. Repple inclinó la cabeza y Aske le devolvió el
saludo. El Doctor sonrió y agitó la mano en reconocimiento.}

{---Salud ---dijo Rose.}

{El portero cerró las puertas tras ellos, y cogió sus abrigos.}

{---Yo no tengo ---dijo el Doctor con aire sombrío.}

{---Muy bien, señor ---respondió el portero.}

{---No, no lo es.}

{Aske llamó la atención del portero antes de que el Doctor pudiera
continuar.}

{---¿Está el señor Wyse aún arriba?}

{---Lo encontrará en la sala de la Bastilla, señor.}

{---Wyse está al cargo del lugar, en efecto ---explicó Aske mientras los
	conducía por el gran vestíbulo. Columnas de mármol se elevaban hasta un
	techo abovedado y una amplia escalera de piedra se curvaba hasta los
	pisos superiores. Había varios pasillos partiendo del vestíbulo de
	entrada, todos ellos con paneles de madera oscura y con pinturas y
	fotografías colgadas. El pasillo que atravesaban estaba decorado con
	grabados y acuarelas que representaban acontecimientos de la Revolución
Francesa.}

{El Doctor se detuvo a examinar una de las pinturas.}

{---Eso no está bien ---le dijo a Rose. Pero siguió adelante sin dar más
detalles.}

{---Wyse reside aquí ---estaba diciendo Aske---. No estoy seguro
	exactamente de cuál es su situación, pero el personal parece tratarle
con respeto.}

{~Salieron a una enorme sala. Los paneles de madera seguían alrededor de
	las paredes a la altura del hombro, haciendo que pareciese muy oscuro, a
	pesar de las muchas lámparas de la pared. Una lámpara de araña colgaba
	en el centro de la habitación, brillando como un cúmulo de estrellas en
	el cielo nocturno. Un gran fuego crepitaba y escupía en una enorme
	chimenea de piedra, en la pared opuesta a la puerta por la que habían
	entrado. Sillones y pequeños sofás de cuero estaban colocados alrededor
	de mesas bajas, de manera que cada una de las muchas zonas de descanso
	era una isla en medio de la sala grande. A primera vista el lugar
	parecía vacío. Entonces una cabeza apareció por detrás de uno de los
sillones. Agitó la mano.}

{---Buenas tardes ---dijo una voz jovial---. ¿Les apetece unirse a mí a
	tomar una copa antes de dormir o lo que sea? ---la cabeza desapareció, y
	al momento después el hombre se puso en pie y salió por el otro lado de
la silla.}

{Era un hombre alto, fornido a sus cuarenta y tantos años con el pelo
	castaño y corto que podría haber tenido mejor porte. Al igual que Aske y
	Repple, estaba vestido con un traje oscuro. A diferencia de ellos, y
	para diversión de Rose, llevaba un monóculo. Ella esperaba que fuese a
	hacer esa cosa de que el monóculo caía y colgaba de una cadena. Pero,
	para su decepción, lo empujó firmemente en su lugar y los miraba con
interés.}

{---Bueno, ¿qué tenemos aquí? ---declaró el hombre mientras miraba al
	Doctor y a Rose---. Más refugiados de los palacios y mansiones de
Europa, o sólo un par de visitantes, ¿qué?}

{---Usted debe ser el Señor Wyse ---decidió el Doctor, atravesando los
muebles para estrecharle su mano extendida.}

{---Lord Wyse, como una cuestión de hecho innegable. Pero no nos importa
	mucho el protocolo, Dios mío, no. Sólo Wyse estaría muy bien, gracias.
	Mucha gente, como aquí Repple, han perdido demasiado por aquellos de
	nosotros con nada más que ostentación en sus rostros ---hizo una señal
	para que se sentaran. Rose vio que había un juego de ajedrez en un
	tablero en frente de dónde Wyse había estado sentado, en medio de una
	partida---. Oh, no hagan caso de mi intento bastante inepto de vencerme
	a mí mismo al ajedrez, ¿quieren? ---dijo Wyse sonriendo, y para deleite
	mal disimulado de Rose el monóculo saltó fuera de su ojo y se columpio
	al final de la fina cadena---. Y saquen a ese gato fuera de aquí. El
	viejo Héctor estaba sentado allí antes y creo que a esa cosa le gusta el
calor residual.}

{---Hola ---dijo el Doctor, desplomándose donde el gato había estado---.
	Nos han dicho que es la persona adecuada para pedir una habitación para
una noche. Tal vez dos noches.}

{Wyse se echó a reír.}

{---No tiene mucho que ver conmigo, pero puedo interceder, si piensa que
	va a ayudar. He estado aquí más tiempo que cualquier otra persona, por
	lo que cuando el señor Pooter está ausente me escuchan. Le diré a
	Crowther que prepare un par de habitaciones. Tendrá que ser en el tercer
	piso, ¿les importa? Estamos bastante llenos en este momento y realmente
no somos tremendamente grandes, ¿saben?}

{---El Señor Pooter ---dijo Aske---, es el caballero que financió el
	Club originalmente. Está dirigido por un consejo de administración que
se reúne regularmente. El Señor Pooter es el presidente de ese consejo.}

{---No aquí ahora, sin embargo ---dijo Wyse---. Vive en el cuarto piso,
	en la parte superior del edificio y le gusta su privacidad. Un poco como
	un recluso, pienso. Cuando no está viajando. Le gusta su propia
compañía.}

{---Sí, no nos pasa a todos ---estuvo de acuerdo el Doctor.}

{---¿Estás bien, Repple? ---preguntó Wyse, inclinándose hacia adelante.
	Repple estaba sentado en el sillón de enfrente con los ojos cerrados. Se
	abrieron lentamente ante las palabras de Wyse y volvió la vista al otro
hombre.}

{---He tenido un día ajetreado ---dijo---. Es tarde ---sus ojos se
cerraron de nuevo y su cabeza cayó a un lado.}

{---Sí, parece un poco agotado ---decidió Wyse---. Le ayudaré a volver a
su habitación}

{---No es necesario ---dijo Aske rápidamente.}

{---Oh, no hay problema. Quédese y hable con sus amigos. Haré que
	Crowther les haga saber dónde están sus habitaciones tan pronto como
estén listas.}

{---Gracias ---Rose le sonrió al hombre cuando se levantó y él le
devolvió la sonrisa.}

{Hizo un intento inútil de alisarse el pelo.}

{---Buenas noches entonces ---Wyse dio unos golpecitos suaves a Repple
	en la rodilla y éste abrió los ojos de nuevo---. Vamos, creo que es hora
de dormir.}

{Repple asintió y Aske le ayudó a levantarse de la silla.}

{---Mis disculpas, Doctor, Señorita Tyler ---dijo Repple---. Sólo
necesito dormir un poco. Les veré tal vez en el desayuno.}

{Aske hizo el ademán de ayudar a Repple, pero Wyse le apartó con un
gesto.}

{---No hay ningún problema.}

{Ayudó a Repple a cruzar la habitación. El gato observó su progreso
	hasta que llegaron a la puerta, después se levantó y corrió tras ellos.
	El Doctor estaba inclinado hacia adelante con la barbilla en las manos y
los codos en las rodillas, mirando la partida de ajedrez.}

{---¿Quién va ganando? ---preguntó Rose.}

{---Dado que está jugando contra sí mismo, Wyse está ganando ---se echó
	hacia atrás, con las manos entrelazadas detrás de la cabeza---.
Interesante.}

{---¿Es bueno?}

{---Diría que sí ---el Doctor asintió y se volvió hacia Aske---. Muy
	amable de su parte el traernos aquí ---se puso de pie repentinamente y
	dio una vuelta completa, inspeccionando la habitación antes de volver a
sentarse---. Sí, es muy bonita, efectivamente.}

{---¿Está Repple bien? ---preguntó Rose.}

{---Se cansa ---dijo Aske---. Es parte de su condición, me temo.}

{El Doctor frunció el ceño.}

{---¿Su condición?}

{Aske asintió. Parecía pálido y exhausto.}

{---No estoy muy seguro de cómo explicarlo, pero tengo una confesión que
hacerles a los dos. Me temo que las cosas no son lo que parecen.}

{El Doctor estaba totalmente atento ahora, sus ojos se centraron
marcadamente en Aske.}

{---Las cosas nunca son lo que parecen.}

{---¿Tiene que ver con la condición de Repple? ---preguntó Rose.}

{Aske asintió.}

{---Díganme ---dijo, mirándoles fijamente a cada uno de ellos por
turno---, ¿alguno de ustedes ha oído hablar alguna vez de Dastaria?}

{---No ---admitió Rose---. Pero soy muy mala en geografía.}

{---Yo soy bastante bueno ---replicó el Doctor---. Pero no. No lo he
hecho.}

{Esta era obviamente la respuesta que Aske había esperado.}

{---Nunca han oído hablar de él, porque no existe tal lugar.}

{---Jugando sus cartas sin revelarlas, ¿no? ---dijo el Doctor.}

{---¿Quieres decir que no quiere que sepamos exactamente de dónde se
	exilió? ---dijo Rose. Si realmente hubiera asesinos trás él, apenas
	anunciaría su presencia, pero ¿por qué iba a mentir a la gente que se
supone que le está ayudando?}

{Aske seguía pareciendo serio.}

{---Es más complicado que eso.}

{El Doctor asintió.}

{---Cuéntenos, Mayor.}

{Aske suspiró.}

{---No es Mayor. De hecho, al igual que usted, soy una especie de
	doctor. Soy un aficionado a la nueva ciencia de la mente, aunque no
	puedo pretender ser un experto. No soy más soldado que mi amigo Edward
Repple un gobernante exiliado.}

{Rose tardó un momento en entender de lo que estaba hablando.}

{---Espera ¿está diciendo que no es lo que afirma ser en absoluto? ¿Va
	diciendo que es el gobernante de este lugar que no existe para conseguir
cenas gratis y otras cosas?}

{El Doctor estaba sacudiendo la cabeza.}

{---Creo que el pobre Repple no sabe que está mintiendo. ¿correcto?}

{Aske asintió con tristeza.}

{---Pensé que era un juego al principio. Pero se volvió tan compulsivo
	---suspiró---. Será mejor que empiece por el principio. Verán, mi amigo
	estaba en una representación, un espectáculo. Era parte de la
	celebración del Imperio el año pasado, antes que la exposición se
	abriera. Hubo un desfile, y él estaba haciendo el papel del Elector de
	Dastaria, un papel ficticio, uno que él y yo inventamos para la ocasión.
Yo era su ayudante de campo, Mayor del ejército Dastariano.}

{Aske se puso de pie, paseando arriba y abajo en frente del sofá, su
	sombra y cruzaba y volvía a cruzar la partida de ajedrez a medio jugar,
con una mano en el bolsillo de su chaqueta.}

{---Era un día caluroso. Estabamos allí, a pleno sol durante horas.
	Repple se desmayó. Eso fue todo, o eso creía yo. Pero cuando volvió en
	sí\ldots{} quizá fue la caída del caballo, no lo sé. De hecho, mi
	interés por la ciencia de la mente, se deriva de ese momento ---sus ojos
estaban húmedos cuando miró a Rose, como rogandole que entendiera.}

{---Su ficción se convirtió en su realidad ---dijo el Doctor.}

{---Sí. Como digo, pensé que estaba haciendo el tonto, bromeando con
	nosotros. Pero no, él realmente creía y todavía cree ser el Elector de
	Dastaria. De alguna manera ha racionalizado el hecho de que está en
	Londres y no gobernando su país asumiendo que ha sido depuesto y se está
preparando para volver gloriosamente.}

{---A un país que ni siquiera existe ---dijo Rose. Era triste.}

{---¿Y no le ha contado la verdad?}

{Aske soltó una breve carcajada, aunque estaba vacía de alegría.}

{---Oh, lo he intentado, Doctor. He pasado muchas horas tratando de
	hablar con él sobre su fantasía. Pero sin éxito. Pensé que sería difícil
	seguirle el juego, pero tengo que confesar que ha sido muy fácil, una
	vez que acepté que teníamos que apartarlo de todo lo que conoce, o más
	bien de lo que conocía ---suspiró---. Los administradores estaban
	dispuestos a permitir que nos alojáramos aquí y Wyse ha sido el más
	elocuente de nosotros. Tanto Repple como yo tenemos modestos ingresos
privados, más que suficientes para cubrir los gastos}

{---Y te invitan a fiestas ---añadió Rose.}

{Aske parecía avergonzado.}

{---Sí. Bueno. La tarde fue un poco más complicada de lo que esperaba.
	Parece que Sir George ya había hablado con Repple sobre ese asunto ruso.
	Yo no sabía nada de ello hasta esta noche y Repple ya se estaba
ofreciendo para ayudar. Ofreciendo una ayuda que no puede dar.}

{---Y eso es de lo que quería hablar con Sir George ---se dio cuenta
Rose.}

{---¿Se lo contó todo? ---preguntó el Doctor.}

{---Para mi vergüenza, no ---confesó Aske---. Le advertí simplemente que
	el apoyo de Repple en Dastaria no es ni de lejos tan grande como espera,
	desea y cree. Es muy poco probable que pueda ofrecer ninguna ayuda
	material en absoluto. Sir George estaba decepcionado, por supuesto. Pero
me temo que aún espera demasiado.}

{---Yo no me preocuparía por eso ---le tranquilizó el Doctor---. Las
	posibilidades de que la pequeña aventura de Sir George haya llegado al
punto de que quisiera la ayuda de Repple deben ser prácticamente nulas.}

{---Sí, no hay esperanza ---Rose estuvo de acuerdo.}

{Aske pareció animarse ante eso.}

{---¿Lo cren así?}

{---No se preocupe por Sir George.}

{La posterior discusión fue interrumpida por la llegada de un hombre
	alto con fino cabello gris. Estaba de pie en el umbral de la puerta y
tosió artificialmente.}

{---Ah, Crowther ---dijo Aske---. Deduzco que está disponiendo las
habitaciones para nuestros nuevos huéspedes.}

{La voz de Crowther fue brusca y quebradiza.}

{---Las habitaciones están listas. Estaré encantado de mostrárselas.}

{---Gracias ---dijo el Doctor---. Y gracias ---le dijo a Aske.}

{---Es lo menos que puedo hacer ---habló con ansiedad---. Doctor, esto
	se lo he contado a muy pocas personas. Ustedes\ldots{}}

{---Punto en boca ---le aseguró el Doctor.}

{Sus habitaciones estaban una al lado de la otra, con un pequeño salón
	entre ambas al que se llegaba por una puerta intercomunicada. Cada una
	tenía un pequeño cuarto de baño, del que el Doctor murmuró que era tan
	inusual como bienvenido. Las habitaciones recordaban a Rose lo que se
	puede conseguir en un elegante hotel rural. No es que hubiera estado
	alguna vez en un lugar así, pero la cama con dosel y los muebles de
	cuero gastado olían a dinero y a comodidad. No se había dado cuenta de
	lo cansada que estaba hasta que vio la cama. Crowther les mostró las
habitaciones, y después le entregó a cada uno una llave.}

{---Sólo una cosa, señor y señorita ---dijo con su voz seca.}

{---¿Sólo una? ---el Doctor sonrió.}

{Crowther ignoró eso.}

{---Las habitaciones del señor Pooter están justo encima de las de
	ustedes. Me gustaría pedir que hagan tan poco ruido innecesario como sea
posible.}

{---Creía que el señor Pooter no estaba ---dijo Rose.}

{---Efectivamente. Pero a menudo regresa con muy poca antelación o
inesperadamente. Tenemos una reunión de custodios dentro de poco.}

{---Nada de fiestas salvajes, Rose ---advirtió el Doctor---. Nada de
macrofiestas o juergas o bailes de establo.}

{---Y, por supuesto, respetarán su privacidad.}

{---Por supuesto ---dijo Rose. Estaba encontrando al hombre algo más que
	un poco espeluznante y sólo deseaba que les dejase---. Creí que nunca se
	marcharía ---susurró tan pronto como Crowther había abandonado la
habitación del Doctor.}

{---Nunca es mucho tiempo ---dijo el Doctor.}

{Ambos dieron un respingo al oír llamar a la puerta.}

{---Creo que te ha oído ---dijo Rose.}

{El Doctor levantó las cejas, nada convencido. Cruzó la habitación y
	abrió la puerta. Repple estaba allí de pie y el Doctor le hizo señas
	para que entrara. El gato negro se deslizó tras él, antes de que el
	Doctor pudiera cerrar la puerta. Se tumbó en el suelo junto a la puerta
y les miró. El Doctor se encogió de hombros y dejó la puerta abierta.}

{---¿Se siente mejor? ---preguntó.}

{---Tenía que hablar con usted ---dijo Repple. Miró a su alrededor, como
	si comprobara que sólo los tres estaban allí---. Incluso ahora puede
	estar escuchando. En algún lugar, de alguna manera. Fingí estar cansado,
con el fin de escapar, sólo por unos minutos.}

{---¿Del Mayor Aske?}

{Repple asintió.}

{---Lo siento ---dijo, pasando la mirada del Doctor a Rose---, pero no
he sido del todo honesto con ustedes.}

{---Hay una cosa ---murmuró Rose.}

{---¿Quiere decir ---dijo alegremente el Doctor---, que no es realmente
el legítimo gobernante de Dastaria?}

{Repple los miró fijamente, sin que su expresión se alterase. Parecía a
	punto de hablar, pero entonces se oyó un ruido fuera. Un suave golpe
	sordo como cuando el viento sopla en una ventana cerrada, o una puerta
que se cierra en la distancia en otro piso. O una pisada furtiva.}

{---Les engañé en algunos detalles ---dijo Repple en voz baja, mirando
	de nuevo por encima del hombro---. No soy el Elector de Dastaria,
exiliado y ahora planeando mi glorioso retorno al poder.}

{El Doctor miró a Rose y levantó una ceja como diciendo ``te lo dije''.}

{---¿Qué? ---replicó.}

{Repple pareció no darse cuenta.}

{---No puedo comenzar a planear mi regreso, glorioso o de otra manera.
	Ya lo ve, la verdad es que soy un prisionero en todo menos en el
nombre.}

{---Espere ---dijo Rose---. ¿Es usted el gobernante de ese lugar o no?}

{---Lo soy. Pero como saben, fui depuesto por un golpe de estado. Los
	rebeldes tomaron el poder sin previo aviso y sin legitimidad. Algún día
recuperaré mi título. Pero primero, tengo que escapar.}

{---¿Escapar?}

{---Escapar de él. De Aske, mi carcelero.}

{---Ah ---el Doctor sonó como si ahora todo estuviese claro, pero
articuló un ``¡¿'Eh?!'' a Rose. Repple se volvió.}

{---Me observa todo el tiempo. Sólo de vez en cuando, como ahora, puedo
	escabullirme por unos instantes. Pero tengo que volver, antes de que
	empiece a sospechar. No puedo planear nada, ni hablar con nadie sin que
	lo sepa. Y si me paso de la raya por un instante, incluso si comienza a
	pensar que he violado los términos de mi exilio\ldots{} ---negó con la
cabeza ante esa idea---. Es un fanático.}

{---Sí ---dijo lentamente el Doctor---, estoy seguro.}

{---Pero, ¿qué puede hacer? ---protestó Rose.}

{---¿Han notado cómo se coloca? ---Repple lo demostró, imitando la
	postura distintiva de Aske con una mano metida en el bolsillo de la
	chaqueta---. Un cuchillo o una pistola pequeña nunca están lejos. No
	puedo correr ningún riesgo. No es por mi, entiéndanlo. No temo a la
	muerte ---pasó la mirada de Rose al Doctor---. Temo por mi pueblo. Los
	que abandonamos en el país y que, a pesar de todo, todavía ondean
nuestra bandera.}

{---Por supuesto que sí ---dijo el Doctor, dando palmadas con el brazo
en el hombro de Repple---. Entonces, ¿cómo es la bandera de Dastaria?}

{¿Estaba tratando de pillar al hombre?, se preguntó Rose. Si es así, no
parece que funcionase. Repple respondió inmediatamente.}

{---Es un triángulo blanco estampado sobre un fondo del cielo nocturno.
	Y un día, pronto, a pesar de lo que Aske o aquellos a los que rinde
	cuentas podrían pensar, voy a regresar gloriosamente a la cabeza de un
	ejército que marchará bajo esa bandera. Por la libertad. Por Dastaria
	---se separó del Doctor, lo miró por un instante y después le envolvió
	en un abrazo. Rose se puso rápidamente fuera de su alcance. Pero Repple
	no hizo ningún intento de darle el mismo tratamiento. En su lugar
	entrechocó los talones e inclinó la cabeza en su dirección---. Existe
	cierto grado de honor en ustedes dos ---dijo---. Sé que puedo contar con
ustedes.}

{Después, con una breve inclinación de cabeza, dio media vuelta y salió
	de la habitación. El gato se volvió perezosamente sin levantarse y le
	vio alejarse. Después se volvió hacia Rose que ahogó un grito cuando se
fijó en su cuello. Un triángulo blanco sobre su pelaje negro.}

{---Mira Doctor. Las manchas del gato.}

{---Sí. Podría ser una coincidencia.}

{---O ---dijo Rose, completando el pensamientos de ambos---, podría ser
	de donde sacó la idea para el diseño de la bandera. Si se lo está
inventando.}

{---El problema es ---dijo el Doctor---, que podría ser de dónde lo
	sacó, incluso si no se lo está inventando. Una imagen del
subconsciente.}

{---¿Está mintiendo? Y si es así, ¿qué es lo que sabe?}

{---Y si no es así, ¿por qué está mintiendo Aske? ---el Doctor se dio
	unos golpecitos con el dedo índice en los dientes---. Curioso y
requetecurioso. ¿Sabes lo que necesitamos?}

{Rose asintió.}

{---Una buena noche de sueño seguida de un desayuno abundante.}

{---Has dado en el clavo. Te veo por la mañana ---saludó con la cabeza a
	su visitante felino, tendido todavía en la alfombra---. Y sabiendo lo
	que hizo la curiosidad\ldots{}}

{Rose sonrió.}

{---Sí, será mejor que saques al gato.}
