\chapter*{NUEVE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{NUEVE}

{Solo hubo silencio cuando el Doctor terminó su historia. No lo había
	contado todo, por supuesto. Solo lo suficiente. Si hubiera comenzado a
	parlotear sobre cosas sin sentido como ser un alienígena del futuro,
podría perderlos del todo.}

{Así que se quedó con lo esencial de la historia: misteriosos asesinos
	mecánicos enviados por una mujer enmascarada para asesinar al hombre
equivocado. Suficientemente sencillo.}

{El personal que se había reunido con Crowther para escuchar la última
	parte de la historia del Doctor intercambiaba miradas, algunos
	preocupados, algunos divertidos, otros simplemente confundidos. Varios
invitados estaban sentados cerca, escuchando con atención.}

{Aske y Repple eran los únicos que el Doctor conocía por su nombre.
	Repple en particular estaba observando al Doctor detenidamente, con el
	rostro inexpresivo. Aske miraba alternamente a Repple y al Doctor
	mientras se preguntaba cómo afectaría todo aquello a la mente de su
	paciente, o ¿acaso lo asimilaría a sus propios delirios? Wyse levantó
	su copa e hizo girar las últimas gotas del pálido líquido que quedaba en
el fondo de la copa. Se la terminó y se levantó.}

{--- Me alegro de haberme tomado ese brandy ---dijo---. Creo que me
	tomaré otro. ¿Alguien más? ---levantó las cejas inquisitivamente hacia
	el Doctor, y luego se giró para incluir al personal en su invitación---.
¿No? Excúsenme, entonces.}

{Aske se unió a él en los decantadores y dejó que Wyse vertiera una
	generosa cantidad en sendas copas. Le llevó una a Repple. Crowther se
aclaró la garganta.}

{---Disculpe, Doctor, pero ¿qué está sugiriendo que hagamos? Si lo he
	entendido correctamente, cree que estos asesinos emprenderán el camino
hasta aquí tan pronto como anochezca.}

{---Eso creo, sí ---convino el Doctor---. Así que nos toca elegir qué
	hacer ---y contó con los dedos---. Quedarnos y luchar. Levantar
	barricadas en las puertas y tratar de ahuyentarlos. Esconderse bajo las
	mesas ---todavía le quedaba un dedo y chasqueó la lengua, como si
	tratara de recordar cuál era la otra opción---. Huir ---decidió por
	fin---. Dejar que arrasen todo esto y que causen problemas ellos solos.
	Podríamos tratar de guiarlos hasta el exterior, pero dudo que eso
funcionara.}

{---No voy a huir ---anunció Repple---. Creo que todos sabemos a quién
	están buscando estos asesinos en realidad ---se puso en pie, el brandy
	en una mano y la otra en el bolsillo de su chaqueta. Aske estaba de pie
	junto a él, reflejando su postura---. Siempre he sabido que este momento
	llegaría ---continuó Repple---. Que las fuerzas del mal que se oponen a
mí en casa tratarían de darme caza.}

{---No podemos estar seguros de que lo buscan a usted ---puntualizó el
Doctor cortésmente.}

{Repple lo ignoró.}

{---¿Quién estará a mi lado en estos momentos de necesidad? ¿Quién de
	ustedes tiene el coraje y el honor para presentar batalla ante las
	fuerzas alzadas contra nosotros? ---levantó la copa---. Por la victoria
---declaró---. Y por}

{Dastaria ---Repple y Aske bebieron, y volvieron a tomar asiento.}

{Wyse tomó un sorbo a medias de su brandy.}

{---Sí, bueno, sea como fuere ---dijo---, me temo que es miércoles, así
	que no creo que pueda prestarles mi ayuda. Un compromiso anterior, ya
	saben. Pero ---añadió---, me daré prisa en volver, en caso de que pueda
serles de ayuda.}

{El Doctor lo miró fijamente.}

{---¿Un compromiso anterior?}

{Wyse parecía un poco avergonzado.}

{---Data de largo. No puedo faltar bajo ningún concepto. Es cada
	miércoles ---sacó un reloj con cadena del bolsillo del chaleco, se puso
	el monóculo en su sitio y comprobó la hora---. Tengo una hora o así
	antes de que me vaya, si sirve de ayuda. Pero todos los miércoles juego
	al ajedrez con un amigo justo a lo largo del terraplén. No falto nunca.
	Lo siento. Volveré enseguida ---añadió con una sonrisa de disculpa---.
	Es que no podemos dejar que esos canallas se salgan con la suya, ¿no?
	No se puede dejar que establezcan las reglas y nos dicten cómo tenemos
que pasar el tiempo que tenemos.}

{Este último comentario pareció tocarle a Repple la fibra sensible, pues
asintió vehementemente mostrando su acuerdo.}

{Mientras Wyse había estado hablando, varios miembros del personal y
	algunos invitados habían aprovechado la oportunidad para escabullirse.
	Ahora la habitación se había vaciado bastante. El Doctor contó la gente
	que quedaba: Aske y Repple, Crowther y dos de sus hombres. El resto de
	huéspedes eran dos hombres de avanzada edad, uno de los cuales, a juicio
	del Doctor, estaba tan sordo que no sabía si quiera de lo que se estaba
	hablando, y un caballero de mediana edad de generosa cintura, quien
sonreía con gran expectativa.}

{El Doctor suspiró. No era exactamente un ejército, pero no cabía
	esperar que la gente se arriesgara por él. Incluso si se daba la remota
	posibilidad de que esos asesinos mecánicos vinieran a por él. Lo que más
	le entristeció fue lo de Wyse, pero supuso que el hombre sencillamente
	no le había creído. Como de costumbre, era demasiado educado como para
	decir algo así abiertamente, tampoco estaba dispuesto a renunciar a su
	preciosa noche sólo para seguirle la corriente al Doctor. Comprensible,
pero triste.}

{---He dicho a las damas que se fueran ---confesó Crowther---. Espero
que haya hecho bien.}

{El Doctor asintió.}

{---Supongo. Ahora es demasiado tarde, en todo caso. Aunque Rose es
	siempre de ayuda en caso de\ldots{} ---se interrumpió, mirando en
derredor---. ¿Dónde está Rose? ---se preguntó en voz alta.}

\mbox{}

{Más por instinto que por intención, Rose agarró a la criatura en el
	aire, asiéndola del cuello con ambas manos y girándola, de forma que
	aquellos rayos mortales trazaron sendos surcos negros y abrasadores por
la pared que tenía detrás.}

{Sentía cómo aquella cosa se retorcía mientras ella luchaba por
	resistir. Su cuerpo era como un saco de huesos quebradizos y duros bajo
	la piel. Bufaba y luchaba. Las garras buscaban a Rose y ella trababa de
mantenerlas a distancia. Sabía que no podría resistir mucho más.}

{Y se volvió de lado, asiendo aún al gato del cuello y apretando tan
	fuerte como era capaz, pero sin ningún resultado aparente. Los haces
	eran como lanzas que arrancaban la pintura y el revestimiento de madera
	con el frenético movimiento de la cabeza en su intento de alcanzar a
	Rose. La idea de que aquello era un gato real de carne y hueso se había
	esfumado de su mente. Rose aseguró los pies en la escalera y golpeó la
	cabeza de aquella cosa contra la pared tan fuerte como pudo. Se oyó un
	chasquido desagradable y el gato dio un gemido sobrenatural Lo volvió a
	aplastar contra la pared y se desplomó con el impacto, desencadenando
otra andanada de lascas de yeso y pintura.}

{Uno de los ojos aún disparaba, ennegreciendo la pared según Rose
balanceaba los brazos.}

{La luz del ojo se apagó. Pero todavía tanteaba con sus garras y bufaba
	por la boca de una cara abollada. Rose soltó el cuello con una mano y
	agarró al gato por la cola en su lugar. Volvió a asegurar la postura y
	soltó la otra mano. Ahora asía al gato por la cola con ambas manos, lo
	balanceó y lo estrelló con todas sus fuerzas contra la pared. Con un
	ruido desgarrador, como el de un coche al que despojan de sus
	engranajes, el gato quedó inerte en sus manos. Lo volvió a balancear,
	para asegurarse, para bajar la adrenalina, pues no se atrevía a creer
aún que aquella cosa estaba muerta.}

{El pelaje del gato se abrió, como si estuviera mal cosido. Ruedas
	dentadas, engranajes, palancas, pequeñas piezas de metal se cayeron del
	interior y rodaron por el suelo. Saltaron escaleras abajo y se colaron
	por entre las tablas del suelo. Rose dejó caer lo que quedaba del gato.
	Se abrió paso entre las piezas de latón y acero que se habían
desparramado por las escaleras. Tan pronto como pudo, salió corriendo.}

{En el rellano, todo estaba en silencio. Entonces, el panel de la puerta
	de las dependencias del señor Pooter se volvió a abrir. Y apareció un
	gato, examinando la escena que tenía frente a sí con unos ojos de color
	esmeralda. Era un gato negro, con un triángulo de color blanco bajo la
	cabeza. Se detuvo con la cabeza inclinada hacia un lado como si
	estuviera escuchando. Entonces el panel de la puerta se cerró y el gato
bajó corriendo las escaleras. Tras Rose.}

\mbox{}

{Incluso desde fuera, era evidente que algo estaba pasando en el Club
	Imperial. La figura que observaba desde las sombras más profundas,
	conforme el final de la tarde se convertía en noche, observó con
interés.}

{Las persianas estaban cerradas en las ventanas. La puerta principal
	estaba cerrada con llave. Freddie oyó el chirrido de metal contra metal
	conforme los pernos se deslizaban. Se sentó en la acera, con cuidado,
	asegurándose de que no había nada afilado o áspero, y observó con
	interés. Vio al Doctor, recortado al contraluz de las ventanas antes de
	que se desenrollaran las persianas. Vio a Rose mirando desde una de las
	ventanas de los pisos superiores, escudriñando la calle. Freddie
	arrastró los pies hacia atrás con cuidado, hacia la oscuridad, esperando
que ella no lo viera.}

{Se preguntó qué pasaría si el Doctor o Rose lo vieran. ¿Le invitarían a
	entrar, lejos del peligro y de los caballeros mecánicos cuya visita
	obviamente estaban esperando? ¿O lo mandarían de vuelta a casa?
	Seguramente llamarían a su padrastro para que viniera a por él, pensó.
	Lo mejor era que no lo vieran. Lo mejor era observar y esperar, y ayudar
cuando pudiera. Si podía.}

{Comenzaba a hacer frío y Freddie se arropó más con el abrigo y comenzó
	a tararear para hacerse compañía. Era una canción que su padre le había
	enseñado. La habían silbado juntos mientras caminaban por la nieve
	aquella última noche, antes de que se refugiaran en el granero. Una
	melodía melancólica y cadenciosa. Si tenía letra, no la sabía. Pero
	sentía la emoción y la tristeza que la acompañaba. Se secó los ojos con
	el dorso de la mano y se imaginó a su padre de pie, detrás de él
mientras vigilaba.}

\mbox{}

{El hombre gordo se llamaba Wensleydale. Como el queso, había señalado
	el Doctor divertido. Había sido teniente fusilero, le dijo al Doctor y
Rose.}

{---En mis años jóvenes ---añadió, acariciando su enorme estómago.}

{---Gracias por quedarse ---dijo Rose.}

{Él se rió.}

{---No podía defraudarles. De todos modos, no tengo nada mejor que
hacer, y no puedo dejar a gente decente en la estacada.}

{---No como Wyse ---comentó Rose. Se volvió hacia el Doctor---. ¿Cómo
pudo irse sin más?}

{El Doctor se encogió del hombros.}

{---Dijo que volvería.}

{---Sí, como Schwarzenegger.}

{---Pero él volvió ---señaló el Doctor---. Tal vez Wyse regrese y salve
el día.}

{---Es un buen tipo, de verdad ---les aseguró Wensleydale---. Pero el
	miércoles es su noche de ajedrez. Todo el mundo lo sabe. Juega con algún
	tipo que se llama Ben o algo así. No sé dónde vive, pero Wyse me dijo
	una vez que su casa se veía desde el Embankment. Parecía resultarle
divertido eso, pero, bueno, siempre está de buen humor.}

{---¿Qué pasa con el gato? ---le preguntó Rose al Doctor una vez
Wensleydale los hubo dejado.}

{---Muerto el perro\ldots{}}

{---No, el gato. Pero sí, está bien muerto. Si es que los animales
mecánicos se mueren.}

{---Preocupémonos de eso después.}

{---¿Crees que guarda relación con Melissa Heart y sus caballeros
mecánicos?}

{El Doctor frunció los labios y la miró fijamente.}

{---Bueno, es una gran coincidencia si no lo es, ¿verdad?}

{---Verdad.}

{---¿Y de verdad crees que ella viene a por nosotros? ---mantuvo la
	misma expresión, por lo que Rose suspiró y añadió---. Vale, es otra
pregunta estúpida. Olvida que estoy aquí, como de costumbre.}

{Él se sintió mortificado}

{---Nunca me olvido de tí. ¿Cómo podría olvidarte, Rose Taylor?}

{---Es Tyler ---le corrigió ella.}

{Ambos sonreían ahora. La puerta trasera del Club se cerró con un golpe
	sordo, de lo más satisfactorio. Casi tan satisfactorio como el clic del
	la llave girando en la cerradura. Wyse se metió la llave en el bolsillo.
	Era una pena tener que marcharse y perderse toda la diversión,
	suponiendo que iba a haber diversión de verdad, pensó. Conocía al Doctor
	lo suficientemente bien y también confiaba en él lo suficiente como para
	creer que el Doctor pensaba que la amenaza que describió era muy real.
	Pero era, decidió, una cuestión de prioridad. Se apartó de la puerta,
	sin sorprenderse en absoluto al ver que el gato se había escapado con
	él. Sus ojos brillaban verdes en la oscuridad circundante. Wyse se
	agachó y le hizo cosquillas debajo de la barbilla. Sus ojos se
estrecharon, pero no se opusieron.}

{---Bien, es hora de irse.}

{Wyse se enderezó, levantó una mano y la ondeó a modo de despedida,
	diciéndole adiós a la parte posterior del Club Imperial. Tarareó para
	sí, desafinando, al salir a la calle. Parecía que iba a ser una bonita
	noche, pensó. Un poco nublada, quizá lloviera después. La niebla y la
	neblina de Londres. Inevitables. Aunque por lo general estaba bien.
	Balanceó feliz el monóculo en su cadena conforme se alejaba hacia el
	Embankment, aparentemente sin que hubiera nada en el mundo de qué
	preocuparse. Detrás de él, el gato le seguía por la acera. Sus ojos no
	se apartaban de la figura que tenía delante. Cuando Wyse se paró para
	escuchar cómo daban la hora, también lo hizo el gato. Cuando avanzó, el
	gato se mantuvo a su ritmo. Wyse no miró atrás. Se detuvo, saludando con
	la cabeza a dos figuras con las que se cruzó y que caminaban por el lado
	contrario de la acera, y el gato se detuvo también. Pero no les dedicó
	ni una mirada. No pareció que se diera cuenta de que caminaban con
	rigidez, mecánicamente. Al menos, no más que Wyse. No le importó que
	parecieran más unas armaduras medievales que seres humanos. No se
	preguntó por ese rítmico tic-tac que acompañaba a las dos oscuras
figuras que se dirigían hacia el Club Imperial.}
