\chapter*{SIETE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{SIETE}

{Era una fría mañana. El Doctor exhalaba largos jirones de vaho en el
	frío aire. Disfrutaba paseando en los charcos de la noche anterior, sus
	pies rompiendo la fina capa de hielo y chapoteando en el agua de debajo.
	Una vez calculo mal y su pie patinó en el hielo sin romper la
	superficie. Forcejeó para mantener el equilibrio, agitando los brazos
	como un molino de viento. Se echó a reír larga e intensamente, atrayendo
	la perpleja atención de varias personas que se apresuraban en el frío de
la mañana.}

{El Doctor y Rose se habían sentado con Wyse la mayor parte del resto de
	la noche antes de que Rose finalmente se fuese a dormir un poco después
	de picar algo del desayuno y un trago de café. Wyse, como el Doctor, no
parecía afectado por haber pasado en vela toda la noche.}

{---A menudo elegía la guardia nocturna en las trincheras ---confesó---.
Los chicos parecían apreciarlo.}

{---¿Fue oficial? ---preguntó el Doctor.}

{---Un humilde Capitán. Pasé tres años viendo barro y sangre. Llega un
momento en el que no puedes distinguir lo uno de lo otro, ¿sabe?}

{El Doctor asintió.}

{---Lo sé ---dijo en voz baja.}

{---¿Estuvo en la guerra? ---quería saber Wyse.}

{---He estado en muchas guerras. En demasiadas.}

{---Me lo imaginaba. Se nota. Está ahí, en los ojos. Y también en la
	actitud. Una especie de entusiasmo por la vida entre el hastío. Al igual
	que no podemos creer que sigamos aquí, tenemos que aprovechar al máximo
	mientras lo estemos ---suspiró y señaló con la cabeza al ajedrez puesto
	en la mesa entre ellos---. Mejor limitarse al ajedrez. Mucho menos
peligroso.}

{---Normalmente ---estuvo de acuerdo el Doctor con una sonrisa.}

{La vida misma estaba adquiriendo alguno de los más intrigantes aspectos
	de una partida de ajedrez, el Doctor decidió encaminarse a la casa de
	Sir George. El robo de la pasada noche parecía tener tan poco que ver
	con la perdida de la TARDIS como el avance de un remoto peón en el
	destino de un rey. Pero había una conexión, estaba seguro. Igual que en
	la perdida y devolución de su abrigo había algo más de lo que parecía.
	Tenía que empezar por alguna parte y el abrigo era tan buen sitio como
cualquier otro.}

{Además, le gustaba un misterio.}

{Era una hora decente para cuando llegó. Dickson fue, como siempre,
	cortés e impasible. Se ofreció a coger el abrigo del Doctor, pero el
Doctor sonrió y lo mantuvo puesto.}

{---No es que piense que podría perderse de nuevo ---le aseguró a
	Dickson---. Pero quiero hablar con el joven Freddie al respecto. Entre
otras cosas.}

{---¿No creerá que\ldots{}? ---espetó Dickson atípicamente.}

{El Doctor levantó una ceja y ladeó la cabeza, invitando a Dickson a que
	continuase. Pero el hombre se aclaró la garganta, avergonzado, y no dijo
nada más.}

{---No, no lo creo ---le aseguró el Doctor---. Es un buen chico. También
me gusta. Pensé que querría saber cosas de la exposición.}

{La boca de Dickson se torció en la sombra de una sonrisa, como si
admitiera que había sido descubierto.}

{---Estará encantado de verle, Doctor. No tiene muchas visitas. ¿Debo
informar a Sir George de que está de visita?}

{El Doctor le devolvió la sonrisa.}

{---Hágalo. Aquí no hay secretos.}

{Dickson dejó al Doctor en la sala de estar mientras iba en busca de
Freddie.}

{---A diferencia de otros sitios ---continuó el Doctor, en voz baja,
para sí mismo.}

{Freddie estaba emocionado de ver al Doctor. Le preguntó de todo sobre
	la Exposición del Imperio Británico. El Doctor estaba encantado en
	describir su visita y examinando un catálogo de lo que habían visto,
	agradecido por el evidente interés de Freddie. El chico hizo
	innumerables preguntas y el Doctor se las contestó pacientemente. Sir
	George asomó la cabeza por la puerta en un momento dado, escuchó la
	conversación por unos instantes, después sonrió, asintió con la cabeza
al Doctor y les dejó.}

{Tras más de una hora, el Doctor terminó su descripción. Levantó la mano
para detener cualquier otra pregunta y le dijo a Freddie.}

{---Ahora tengo algo que quiero preguntarte.}

{Freddie estaba sentado de lado en un sofá, con la frágil pierna en alto
sobre un cojín.}

{---Lo que sea.}

{---Te acuerdas de ayer, cuando Rose y yo vinimos a verte, ¿preguntaste
por mi abrigo?}

{Freddie asintió.}

{---Dijiste: ``la vi con él''}

{---Sí. La Dama Pintada. La vi con tu abrigo.}

{---No me di cuenta de lo que me estabas diciendo. Lo siento. Sé que
	ella no vino por aquí ayer, así que debes de referirte durante la cena.
Estabas mirando desde el rellano, ¿verdad?}

{Freddie asintió. Se estaba mordiendo el labio con preocupación.}

{---No estás metido en problemas ---le aseguró el Doctor---. Podrías ser
un héroe.}

{---¿Un héroe?}

{El Doctor sonrió.}

{---Le tengo mucho cariño a mi abrigo. Cuéntamelo.}

{---Estaba mirando, desde el rellano. Escuchando a todos hablar. Podía
	oír sus voces desde el comedor ya que la puerta estaba abierta. Fue
	entonces cuando me enteré \ldots{} ---hizo una pausa, mirando hacia otro
	lado---. Después, todo el mundo salió. Rose me vio mirando. Pensé que me
delataría, que se lo diría a Padre.}

{---Rose no haría eso ---dio el Doctor con ternura.}

{---Lo sé. Pero todavía estaba preocupado. Entonces, después de que Rose
	se fuese, la dama de la máscara se quedó sola. Y volvió al comedor. Yo
	iba a volver a la cama, pero quería saber lo que estaba haciendo. Dijo
que se iba, pero se quedó.}

{---Curioso.}

{---Sí. Es misteriosa Tiene que ser investigada.}

{---¿Investigas a mucha gente?}

{---A montones. Tengo un cuaderno de notas, anoto todo sobre ellos.}

{El Doctor sonrió.}

{---¿En serio? ¿Qué has escrito sobre mí?}

{Freddie sonrió.}

{---No estuvo fuera mucho tiempo, la Dama Pintada. Tenía tu abrigo. Me
	gusta tu abrigo. Parece cómodo, cálido y\ldots{} perfecto.}

{---¿Qué hizo después?}

{---Se fue.}

{---Cogiendo mi abrigo. ¿Sólo eso?}

{Freddie asintió.}

{---Primero registro los bolsillos. Encontró algo que le interesaba. Una
barra de metal o algo así.}

{---¿Esto? ---sostuvo el destornillador sónico en alto para que Freddie
lo viese.}

{---Sí, eso. Lo examinó. Parecía interesada.}

{---Apuesto a que sí.}

{---Entonces oyó que alguien venía. Dickson con el Oporto, creo. Se
	marchó rápidamente Y yo volví a la cama ---dudó y después preguntó---.
¿Eso ayuda? ¿Es lo que querías oír?}

{El Doctor chasqueó la lengua.}

{---Sí y no ---decidió---. Sí ayuda. No es lo que quería oír ---se puso
	en pie y se apretó el abrigo con fuerza como comprobando que todavía le
	cabía---. Te veo luego ---le dijo a Freddie. Se le ocurrió una idea
	cuando iba a marcharse. El Doctor se volvió, sin sorprenderse de
encontrar a Freddie mirándole con atención.}

{---¿Quieres probarte el abrigo? ---preguntó el Doctor. Pudo ver la
	respuesta inmediatamente por la expresión del chico y se quitó la
chaqueta y se la tendió.}

{Le quedaba enorme, por supuesto. Pero Freddie dobló hacia atrás las
mangas y sonrió.}

{---¿Puedo quedármelo?}

{El Doctor se echó a reír.}

{---Me temo que no. Tendría frío ---esperó a que Freddie le devolviese
	el abrigo. Cuando lo cogió, mientras Freddie aún estaba sosteniéndolo,
	el Doctor miró a Freddie a los ojos---. Cuídate ---le dijo en voz
baja---. Déjame a mí investigar a Melissa Heart, ¿de acuerdo?}

{El chico soltó el abrigo y se alejó.}

{---De acuerdo.}

\mbox{}

{A Rose no le sorprendió que el Doctor hubiese salido a algún sitio sin
	dejarle ni una nota ni un mensaje. Crowther sólo pudo decirle que había
salido pronto esa mañana.}

{El Mayordomo parecía preocupado y Rose se acordó de que le había dicho
	que había una reunión de administradores esa mañana y que se esperaba al
	Señor Pooter. Eso le llevó a recordar los ruidos que había oído de la
	habitación de arriba la pasada noche. ¿Habrían sido los intrusos?
	¿Habrían estado en el piso de arriba, quizá incluso vendrían de allí?
	No había forma de saberlo, por supuesto, a menos que el retraído Señor
Pooter regresase para descubrir que su habitación había sido allanada.}

{Buscó a Wyse para ver si sabía a donde había ido el Doctor o cuando
	regresaría. Pero no había rastro de él en la sala de la Bastilla. Aske y
	Repple estaban hablando en voz baja en un rincón. Podía oír el tono
	justificado de Repple describiendo como había sido injustamente
	depuesto. Aske estaba compadeciéndose lo mejor que podía. Levantaron la
	vista cuando Rose se aproximó y ambos parecieron aliviados al ver que
era ella. Pero ninguno de los dos sabía dónde estaba el Doctor.}

{---Wyse podría estar fuera de visita ---sugirió Aske---. Juega al
ajedrez con un amigo todos los miércoles.}

{---¿Hoy es miércoles? ---preguntó Rose---. Perdí la cuenta.}

{---Aunque normalmente se marcha por la tarde ---subrayó Repple---.
Podría estar en cualquier sitio. Lo siento.}

{La única información útil que pudieron aportar fue que la reunión de
	administradores tendría lugar probablemente en lo que llamaron sala de
	juntas en el primer piso. Y ya que no tenía nada mejor que hacer, Rose
	decidió que podría también ver si podía descubrir donde se encontraba
	eso. También podría echar un vistazo al elusivo Señor Pooter, pensó con
una sonrisa.}

{Fue inmediatamente evidente donde estaba la sala de juntas. Había un
	mayordomo con uniforme del Club de pie en el exterior, aunque si estaba
	haciendo guardia o esperando para atender a algún otro con té y pastas
	era imposible de decir. Lo que significaba, sin embargo, era que Rose no
podría estar escuchando desde detrás de la puerta.}

{Lo que era una lástima, pensó. Estaba bastante intrigada por ver al
	misterioso Señor Pooter y estaba el incentivo añadido de que podrían muy
	bien estar hablando sobre su propia situación y la del Doctor. Wyse
	había sugerido que apadrinaría su solicitud de permanecer en el Club y
	sin que el Doctor mostrase signos aparentes de tan siquiera buscar la
TARDIS, tener un lugar donde quedarse parecía un buen movimiento.}

{A Rose le había chocado que gran parte de la diferencia del Londres de
	1920 tenía más que ver con lo que faltaba que con lo que había cambiado.
	Era cierto que los coches, la ropa y los edificios eran diferentes. Pero
	el Ojo de Londres no dominaba el horizonte a baja altura. No había
	música a todo volumen por las calles, había poco ruido de tráfico y
	prácticamente no había aviones. No había señalizaciones en las calzadas
	ni aparatos de música ni camisetas con eslóganes. Y dentro del edificio
	se dio cuenta de que no había letreros de las salidas de emergencia ni
detectores de humo.}

{Pero había una escalera de incendios. Un andamio de metal galvanizado
	en cada piso en la parte trasera del edificio, con precarios peldaños de
	metal para cada nivel de las plantas inferiores y que se convertían
	claramente en una escalera traicionera cuando alcanzaba más de la mitad
	de la altura del edificio. El andamio en el primer piso no se alcanzaba
	desde una puerta de incendios, sino escalando por una ventana de una de
	las habitaciones más grandes, la sala de juntas. ``Lo que significaba'',
	razonó Rose, ``que si se subía a la escalera de incendios del piso de
	arriba, podía bajar a hurtadillas y tal vez echar un vistazo a los
	administradores a través de la ventana''. ``¿Valía la pena el
	esfuerzo?'', se preguntó.``¡Qué demonios!, no tengo nada más que
hacer''.}

{A medio camino ya no estaba segura de que fuese una gran idea. La
	escalera crujía y se agrietaba bajo su peso. ¿Era imaginación suya o
	toda la estructura se balanceaba cuando se movía? De todas formas,
	¿cómo estaría fijada al edificio? Seguramente no sería sólo con ese
	perno sobresaliendo de la ruinosa pared de piedra. Pero había llegado
	demasiado lejos como para volver ahora mientras se deslizaba hacia el
	balcón de metal y avanzaba lentamente hasta que pudo ver el interior de
	la sala de juntas. Si tan sólo el sol del final de la mañana no hubiera
	dado de lleno en el cristal, podría haber mirado desde más alto de donde
estaba.}

{Se deslizó tan cerca como se atrevió, asomándose para que la luz del
	sol no se reflejase de nuevo en sus ojos. Efectivamente, podía ver el
	interior de la sala desde aquí. Pero era más bien una visión limitada.
	Las ventanas estaban cerradas, por lo que no pudo oír nada. Si se
	acercaba más podría ver mejor e incluso podría captar alguna palabra,
	pero entonces se arriesgaba a ser descubierta. Así que se agazapó donde
	estaba y se quedó mirando, frustrada, la vista de los hombros a la
	cintura que tenía de varios hombres trajeados. La parte superior de la
	mesa era claramente visible, con su surtido de papeles, bolígrafos,
	notas y las manos apoyadas. Una de las manos tamborileaba aburrida los
	dedos sobre la superficie pulida. Otra estaba cerrada en un puño y caía
	hacia abajo para resaltar cualquier observación que el orador estuviera
haciendo.}

{La silla de la cabecera de la mesa fue empujada hacia atrás. No había
	papeles o notas en frente del hombre sentado allí y debido a cómo se
	inclinó la silla, Rose pudo ver entero al hombre desde el cuello para
	abajo. Inmaculado Traje de diplomático de raya, calcetines oscuros y
	zapatos lustrosos. El Señor Pooter, presumió. Sentado
	incomprensiblemente en el regazo del hombre estaba el gato. Podía ver
	claramente el distintivo triángulo blanco de piel y no pudo evitar
sonreír pensando en como la criatura debió escaparse del río.}

{Pooter sostenía al gato con una mano, casi de manera protectora. La
	otra mano estaba cerrada en un puño y frotaba con los nudillos la cabeza
	del gato. El gato parecía imperturbable, y Rose podría imaginar su
	ronroneo por la atención. Sus orejas estaban erguidas y alerta, sus ojos
	verdes pasaban de un lado a otro como si estuviera escuchando cada
palabra de la reunión.}

{Al darse cuenta de que no iba a enterarse de nada interesante, Rose dio
	un paso agazapado hacia atrás con cuidado, hacia las escaleras que
	subían al segundo piso. Pero no fue lo suficientemente cuidadosa. Su pie
	rozó el andamio de metal y toda la escalera de incendios crujió
ominosamente. Se quedó paralizada.}

{En el interior de la habitación no hubo ninguna reacción notable.
	Excepto el gato. Se había vuelto, con los nudillos de Pooter todavía
	alborotando el erizado pelo de su cabeza. Ahora estaba mirando fijamente
	a la ventana. Sus ojos en forma de rombo de color esmeralda se fijaron
	en Rose, sólo por un instante. Lo suficiente para que supiera a ciencia
	cierta que la había visto. Entonces el gato le volvió la espalda,
	desestimándola como sin importancia. Sintiéndose estúpida, decepcionada
y mareada, Rose se marchó con suavidad.}

{El Doctor estaba esperando a Rose en el vestíbulo. Daba toda la
	impresión de haber estado ahí durante horas. Estaba mirando con interés
	una pintura, dando golpecitos con el pie impacientemente. Rose supuso
	que había entrado justo delante de ella y que todo era una actuación.
Pero no podía estar segura.}

{---Ahí estás ---dijo sin mirarla cuando se acercó con sigilo a su
espalda.}

{---Sí. ¿Dónde has estado?}

{---Visitando a Freddie ---ahora el Doctor se volvió. Le sonrió como un
	colegial---. Pensé que tenía que hacer verificaciones para estar seguro
	antes de aventurarme en la guarida del león. La guarida de la leona
---se corrigió.}

{---¿Verificar el qué?}

{Sin notarlo realmente, le había seguido fuera del Club hacia la calle.
	El Doctor se chupó el dedo y lo levantó en el aire por un instante como
decidiendo por cual camino ir.}

{---Esa Melissa Heart se llevó mi abrigo. A propósito.}

{---¿Es la leona?}

{---Lo averiguaremos.}

{---Entonces, ¿cómo lo haremos? ---tuvo que apresurarse para no quedarse
	atrás.. El Doctor estaba alejándose a grandes zancadas rápidamente, con
una repentina determinación---. Vamos y le preguntamos.}

{---Eso la sorprenderá.}

{---Lo dudo ---hizo una pausa para orientarse en un cruce, después se
	apresuró por el camino, haciendo gestos distraídamente a un caballo que
	se detuvo bruscamente para evitar golpearles---. Insistió en decirnos
dónde vivía. Dos veces.}

{---¿Invitación?}

{---Sip.}

{---¿Nos está esperando?}

{---Probablemente preguntándose por qué estamos tardando tanto.
Probablemente piensa que estamos siendo un poco espesos.}

{---Considerandolo, de hecho\ldots{} ---murmuró Rose.}

{---Me gusta que la gente piense que soy un poco espeso ---declaró el
	Doctor, para diversión de una pareja que pasaba---. Les hace descuidados
	y arrogantes. Preparados para explicar su malvado plan en palabras de
	una sil\ldots{} sila\ldots{} ---luchó para conseguir que su boca dijera la
palabra.}

{---¿Silaba?}

{---Eso es.}

{---Sé inglés ---le dijo Rose.}

{---Entonces dime\ldots{} ---se detuvo bruscamente y se volvió hacia
ella con los ojos sombríos y serios.}

{---¿Sí?}

{---Siempre me he preguntado por qué no se deletrea fonéticamente con
una ``F''.}

{Rose le devolvió la mirada.}

{---Puedo enseñarte a deletrear Doctor con una ``F''.}

{Siguieron caminando. Después de un rato, Rose dijo:}

{---He visto al Señor Pooter está mañana}

{---Oh. ¿Y como es?}

{---No sé. Solo le vi de cuello para abajo. Elegante, supongo.
Impecable. Traje. Ya sabes. Le gustan los gatos.}

{---Eso no significa que sea una mala persona.}

{El Doctor se detuvo, mirando hacia arriba y abajo de la calle. Estaban
al lado del Támesis. Rose podía oler el río.}

{---Sí ---decidió el Doctor y siguió por el sendero de la casa más
	cercana---. Aquí estamos ---El timbre era una barra de metal colgada al
	lado de la puerta principal. El Doctor tiró de ella y desde algún lugar
dentro de la casa pudieron oír el tintineo del timbre.}

{La puerta se abrió casi al instante. Melissa Heart estaba de pie ahí,
	su cara un Pierrot dividido en blanco y negro. Una sola lágrima blanca
rompía el negro esmaltado del lado izquierdo de la máscara.}

{---El Doctor y Rose, qué inesperado ---dijo sin un atisbo de
sorpresa---. Siguen apareciendo. Como un lobo malo.}

{---Como un penique ---le corrigió Rose.}

{El Doctor sonrió.}

{---En realidad Rose, la frase es ``como un penique falso'' ---su
sonrisa se desvaneció---. Tiene problemas con el idioma local, ¿eh?}

{---Conozco un idioma en cuanto lo veo ---dijo Melissa fríamente---.
	Decidme, ¿estáis aquí para hacerme sonreír? Entrad, permitidme
ofreceros una taza de té.}

{El Doctor tomó aire.}

{---Así que, ¿demasiado tarde para el almuerzo?}

{Al otro lado de la calle una solitaria figura estaba de pie en la
	sombra de un árbol. Vio la puerta abrirse, vio a Melissa Heart de pie.
	Observó con interés como se hacía a un lado para permitir que el Doctor
y Rose entraran a la casa.}

{Un taxi pasó traqueteando, bloqueando por un instante la vista de la
	casa. Cuando hubo pasado, la puerta estaba cerrada y el Doctor y Rose
	habían desaparecido. La figura permaneció ahí de pie mirando,
	pensando\ldots{}}

{La casa era profunda, la parte trasera estaba de cara al río. Rose
podía ver los barcos en el Támesis desde la}

{ventana de la gran habitación a la que Melissa les había conducido.
Pero no eran las vistas lo que le había llamado la atención.}

{Melissa Heart les condujo a un grupo de sillones dispuestos alrededor
	de una mesa baja. En la mesa había una tetera, un azucarero, una jarra
de leche y tres tazas.}

{---Espero que no hayas hecho el té muchas veces mientras esperabas
---dijo el Doctor---. Tuvimos otras citas.}

{Sirvió el té sin un comentario.}

{---Engañosamente amplio ---continuó el Doctor con las manos en los
	bolsillos mientras miraba a su alrededor---. No parece tan grande desde
	fuera. Lo que me recuerda\ldots{} ---continuó, desplomándose en una de
	las sillas---. Hemos extraviado una propiedad. Supongo que no sabe dónde
está.}

{La máscara se le quedó mirando inexpresivamente}

{---Imaginaba que no ---levantó su taza de té, como si fuera a hacer un
	brindis, después intencionadamente la volvió a poner en el platillo, sin
beber.}

{La habitación era grande, pero dominada por una larga mesa que ocupaba
	todo un lado. En el otro extremo de la habitación las ventanas daban a
	una pequeña terraza junto al río. En la pared izquierda había una gran
	chimenea, y en huecos a cada lado de ella había dos armaduras a juego,
	de pie sobre pedestales bajos. Sus rostros eran visores sin rasgos de
	metal pulido. Cada una apoyaba sus guanteletes metálicos apretados en la
	empuñadura de una larga espada que se clavaba en el zócalo entre sus
pies.}

{La pared opuesta a la chimenea estaba adornada con varias pinturas al
	óleo y un gran escudo con dos espadas más cruzadas por detrás. El papel
	de la pared se había desvanecido y la pintura se estaba desconchando.
	Había polvo por doquier, como si Melissa Heart hubiera establecido su
	residencia temporal en una casa vacía y abandonada y hubiera hecho sólo
el intento más indispensable para instalarse.}

{Rose no se había sentado. Estaba de pie al lado de la larga mesa de
	madera pulida que ocupaba toda la longitud de la habitación. Dispuestos
	a lo largo de la mesa había una hilera de máscaras. ``Debe de haber
	veinte o más'', pensó. Reconoció la adornada máscara de mariposa que
Melissa había usado cuando se conocieron en casa de Sir George.}

{Había otras que eran igual de elegantes. Algunas tenían expresiones
	crudas pintadas con pinceladas audaces e icónicas. Una amplia sonrisa
	edificante contrastaba con su vecina, una boca cayendo de tristeza y
	lágrimas goteando de los ojos. Más adelante había una cara con la boca
	recta, frente arrugada y patas de gallo alrededor de los ojos con bordes
	oscuros mirando airadamente al techo. Una cara blanca estaba
	completamente inexpresiva\ldots{}}

{---¿Por qué llevas puestas máscaras siempre? ---preguntó Rose. Después
de todo, ¿por qué no ser directa?}

{Melissa cogió la cara sonriente. Les volvió la espalda brevemente y
	cuando se volvió de nuevo estaba sonriendo. Puso la máscara del Pierrot
en el lugar donde había estado la de la sonrisa.}

{---Unos dicen que es porque soy tan bella que nadie puede verme. Otros
dicen que es porque soy muy fea.}

{---La belleza está en los ojos del observador ---dijo el Doctor---. Así
	que es posible que ambas teorías sean ciertas.---se puso de pie e
	inspeccionó las máscaras dispuestas en la mesa---. Una cara para cada
ocasión.}

{---¿Crees que soy bella? ---preguntó Melissa. Parecía divertida.}

{---La belleza está en la máscara interior. Quizá es solo que no te
gusta que la gente vea tu rostro.}

{---¿Por qué? ---preguntó Rose---. ¿Granos?}

{---Podría ser ---estuvo de acuerdo el Doctor---. O tiene miedo de que
	su cara revele lo que realmente piensa. Es mucho mejor llevar una
máscara para mostrar a los demás lo que quiere que vean.}

{---¿No es eso lo que todos hacen? ---preguntó Melissa---. Quizá
	simplemente soy más honesta al respecto ---se volvió, la máscara
	apuntaba directamente al Doctor---. ¿Cómo de honesto eres, Doctor?
¿Eres realmente lo que pareces ser?}

{La cara del Doctor se contrajo en una media sonrisa.}

{---¿Y qué parezco ser?}

{---Un hombre fuera de su tiempo y lugar, a juzgar por lo que guardas en
	los bolsillos. Por la forma en que está confeccionada tu chaqueta y la
compañía que tienes.}

{---Ey, no seas grosera ---dijo Rose.}

{Melissa no se volvió, pero su voz era dura como el acero.}

{---Por favor, no me obligues a ponerme mi cara enfadada. Vuestro
	estilo, vuestro comportamiento, vuestro vocabulario, vuestra actitud.
Todo eso os distingue como una excepción aquí.}

{---¿Y te interesan las excepciones?}

{---Sólo una. ¿Eres tú al que estoy buscando, Doctor? Más bien creo que
lo eres.}

{---Más bien creo que no sé de lo que estás hablando.}

{Ahora Melissa se volvió hacia Rose.}

{---Le escudas, le proteges, a pesar de todo, ¿verdad? Cumpliendo lo
que dicta la ley. A pesar de lo que ha hecho.}

{---¿Qué ha hecho?}

{---Sí ---dijo el Doctor vivamente---. Cuéntalo.}

{---¡No seáis vulgares! ---en un solo gesto Melissa cogió la máscara de
	enfado de la mesa y se la puso delante de su rostro sonriente. La
	sonrisa se deslizó desde atrás y la cara enfadada se desplazo a su lugar
	sustituyéndola---. Os advertí que no me enojaseis. Sabéis de lo que
estoy hablando. Por qué estoy aquí.}

{---Síguenos la corriente ---dijo el Doctor---. ¿Por qué estás aquí?}

{Su voz era desconcertantemente serena y contenida bajo la máscara de
enfado. }

{---Para matarte, por supuesto.}

{Retrocedió y chasqueó los dedos, fue como el sonido de un disparo en la
	gran habitación. Cuando el sonido se desvaneció, Rose se percató de otro
	sonido, un tictac de fondo. Instintivamente, miró hacia la vacía repisa
que estaba encima de la gran chimenea al otro lado de la habitación.}

{Cuando estaba mirando casi directamente a una de las armaduras, ésta
	dio una sacudida y se movió. Alzó la pesada espada en sus manos
	metálicas y se bajo con rigidez del bajo pedestal. La máscara sin rasgos
	de su yelmo osciló lentamente, a sacudidas al principio, mientras
	escaneaba la habitación. Se detuvo, pareciendo mirar a Melissa Heart.
	Después se fijó en el Doctor cuando se cruzó y agarró la mano de Rose.
Estaba tenso, listo para correr.}

{La armadura miró inexpresivamente al Doctor y a Rose. La espada se alzó
	lentamente, preparada para asestar el golpe mortal mientras cargaba
	contra ellos, cortándoles la huida. Sus mecanismos internos y engranajes
	chasqueaban debido a su inexorable movimiento como el tictac de un
reloj.}
