\chapter*{OCHO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{OCHO}

{---Mecanismo de relojería, supongo ---dijo el Doctor---. Muy
	inteligente ---parecía tranquilo, pero sus ojos se movían rápidamente
buscando una vía de escape.}

{---Más inteligente de lo que lo habéis sido vosotros ---le dijo la Dama
	Pintada. Se había alejado del Doctor y Rose para permitir que el
	autómata con el mecanismo de relojería se acercarse a ellos. Su espada
aún estaba en posición, lista para atacar.}

{---Oh.}

{---Sé lo importante que es utilizar la propia iniciativa y evitar el
ser localizado, tecnología anacrónica.}

{---Ah.}

{---Así fue como te encontré, por supuesto.}

{---Por supuesto. La TARDIS y después el destornillador sónico
---explicó a Rose.}

{---Casi desestimé las lecturas al principio, estaban demasiado fuera de
	la escala. Y cuando ya pensaba que no estabais en este pequeño planeta
en absoluto. Que todos mis esfuerzos serían en vano.}

{---Entonces, estuviste buscando por un tiempo ---dijo el Doctor. Estaba
	empujando a Rose con él alrededor de la mesa, lejos de la armadura que
	se aproximaba, manteniendo la mesa entre ellos. La máscara de Melissa se
movía ligeramente mientras observaba.}

{---Asesinos sin rostro por las calles ---dijo Rose---. Me pregunto qué
pudo ser entonces.}

{La figura de metal de repente se abalanzó hacia delante, dando un
	mandoble hacia abajo con la espada. Tanto el Doctor como Rose dieron un
	salto hacia atrás. La espada pasó silbando junto al Doctor y cortó la
	mesa. Atravesó la máscara de Pierrot, dividiendo perfectamente la parte
	negra de la blanca. El Doctor se acercó y agarró la hoja, tratando de
apartarla del alcance del caballero.}

{Su mano estaba cada vez más cortada y ensangrentada.}

{---Tal vez no ---dijo---. Eso esta afilado.}

{---Más de lo que es ella ---Rose contestó---. ¿Quién es al que
realmente buscaba?}

{El Doctor se encogió de hombros.}

{---Alguien con el que esperabas encontrarte en casa de Sir George,
	¿verdad? Ya tenías tus sospechas. ¿Algún cuco alienígena en el nido del
	Londres de 1920? No puedes haber estado segura, porque todavía viniste
a verme.}

{Melissa Heart no respondió. Su rostro se los quedó mirando tan
inexpresiva como el caballero con el mecanismo de relojería.}

{Rose estaba pensando en lo que había dicho el Doctor. Las
implicaciones.}

{---¿Es una alienígena?}

{---Detrás de la máscara ---miró hacia la puerta, comprobando que el
camino estaba despejado---. Bueno, tengo que irme corriendo. Lo siento.}

{Pero cuando se volvieron para correr, el segundo de los dos caballeros
	de la chimenea volvió a su mecánica vida de una sacudida y avanzó
rápidamente para bloquear la salida.}

{---Demasiado para la iniciativa ---dijo Rose.}

{---¿Diplomacia? ---preguntó el Doctor---. ¿Supongo que no te importaría
discutir sobre el error que estás cometiendo?}

{Melissa se situó junto a la mesa, golpeando con un elegante dedo al
lado de la máscara feliz.}

{---No me hagas reír.}

{El Doctor suspiró.}

{---Imaginaba que no. Entonces es tecnología anacrónica ---sacó el
	destornillador sónico de su bolsillo, apuntó directamente al caballero
	con el mecanismo de relojería que ahora se aproximaba a ellos desde la
	puerta, y\ldots{} no ocurrió nada.}

{Ahora Melissa llevaba la máscara de la sonrisa feliz.}

{---Por supuesto eliminé la fuente de alimentación antes de devolverte
ese aparato.}

{Estaban atrapados entre los dos caballeros que avanzaban. Las espadas
estaban alzadas, a punto, listas para golpearles.}

{---Supongo que no tienes una máscara que muestre autosatisfacción
petulante, ¿verdad? ---preguntó el Doctor.}

{---Le quedaría bien ---estuvo de acuerdo Rose. Tragó saliva, su
	garganta estaba seca. Entonces miró hacia dónde el Doctor estaba mirando
	por encima del hombro de Melissa y hacia el Támesis. Vio la figura de
pie en la ventana, empujandola desesperadamente desde el exterior.}

{---No para ella ---estaba diciendo el Doctor---. Si tuvieras una de
	autosatisfacción petulante, ¿sabes?\ldots{} ---hizo una pausa, cuando
	Freddie logró finalmente levantar la ventana abierta---. ¡Me gustaría
que me la prestases!. Vamos, Rose.}

{Las espadas bajaron y chocaron, dividiendo el aire donde el Doctor y
	Rose habían estado segundos antes. Juntos, saltaron sobre la mesa y
	saltaron cruzando la habitación pasando a Melissa Heart. Corrieron hacia
	la ventana abierta. Detrás de ellos el tictac de los caballeros no
	perdió el ritmo, ya que ambos se volvieron y empezaron a rodear la mesa,
siguiendo al Doctor y a Rose.}

{---Gracias, Freddie ---jadeó Rose mientras se lanzaba tras el Doctor
por la ventana.}

{---No te entretengas ---dijo a su vez el Doctor.}

{Rose le cogió de la mano a Freddie y corrieron a trompicones tras el
Doctor.}

{Había un callejón que conducía hasta la parte delantera de las casas y
	redujeron la marcha una vez que estuvieron de vuelta en la carretera.
	Aun así Freddie a duras penas mantenía el ritmo. Parecía tan confuso
como eufórico.}

{---¿Qué eran esas cosas? ¿Gente con armadura? ¿Por qué se os
	atacaban? No estoy herido. En absoluto ---se examinó las manos de cerca
	mientras caminaban, haciendo sonreír a Rose---. Tenía miedo de cortarme
al abrir la ventana. Había astillas y todo.}

{---Las astillas pueden ser desagradables ---estuvo de acuerdo el
Doctor.}

{---Mejor que no se lo digas a tu madre ---añadió Rose---. Se
enfadaría.}

{Freddie asintió.}

{---Estaría molesta y preocupada.}

{---Va a estar preocupada si no te das prisa en regresar a casa
	---señaló el Doctor---. Iría contigo, pero\ldots{}}

{---¿Nos están siguiendo? ---dijo Rose, mirando a su alrededor.}

{---Probablemente. Una vez más, tiene la TARDIS y sabe que eso es
importante. Volveré, como suele decirse.}

{---¿Y esos caballeros de verdad son hombres con un mecanismo de
relojería?}

{Los ojos de Freddie se abrieron como platos.}

{---¿Mecanismo de relojería?}

{---Sí. No te estamos tomando el pelo ---dijo Rose.}

{El Doctor le sonrió a Rose, después se volvió rápidamente.}

{---Algo así, Freddie. Automático, imagino. El movimiento se
	auto-perpetúa, al menos hasta cierto punto. Nunca se detienen. Nunca se
dan por vencidos.}

{---Y vienen tras nosotros. ¡Genial!}

{---Qué agradable es ser buscado. Desearía saber por qué.}

{---¿La Dama Pintada quiere mataros? ---dijo Freddie.}

{---Oh, sí ---se percató el Doctor---. Es por eso ---frunció el ceño---.
Nop.}

{---¿Nop? ---preguntó Rose.}

{---No ---le aseguró---. Eso no ayuda. Está buscando a alguien al que
	quiere matar. Ni siquiera está segura de que estén\ldots{} ---hizo una
	pausa, mirando a Freddie---. En Londres. Entonces nos encuentra y está
convencida, erróneamente, de que soy yo al que busca.}

{---Pero de todos modos ella estaba fuera de la casa del padrastro de
Freddie ---dijo Rose.}

{---Es muy meticulosa ---decidió el Doctor---. Así que, o el blanco no
está aquí o bien son también}

{muy meticulosos. Muy inteligentes. Muy buenos en ello.}

{---¿En qué?}

{---En esconderse.}

{---Lo que significa, que saben que les está buscando ---se percató
Rose.}

{---Saben que alguien lo está.}

{---Vamos a volver al Club ---le dijo el Doctor a Freddie---. Realmente
creo que deberías volver a casa. ¿Ok?}

{Freddie asintió solemnemente.}

{---De acuerdo, Doctor. Pero, ¿me contaréis lo que pasa? ¿Si puedo
ayudar?}

{El Doctor se acercó de repente y le estrechó la mano.}

{---Ya has ayudado. Has salvado nuestras vidas ---asintió con la cabeza
en agradecimiento---. Eres un héroe.}

{Freddie sonrió. La sonrisa se paralizó y después se desvaneció cuando
Rose se inclinó y le dio un beso en la mejilla.}

{---Gracias ---dijo ella.}

{Se frotaba la mejilla mientras se alejaba, mirando a su alrededor
avergonzado.}

{---Sólo le di un beso ---dijo Rose.}

{---Es un chico ---le dijo el Doctor.}

{---Creía que eso era lo que buscaban ---gruñó, siguiéndole por la
calle.}

{---Bien, el plan ---anunció el Doctor cuando llegaron al Club
Imperial.}

{---Lista ---afirmó Rose.}

{---Melissa enviará a sus compinches con mecanismos de relojería tras
nosotros tan pronto como se haga de noche.}

{---¿Seguro?}

{Asintió.}

{---Está impaciente ahora que cree que me ha encontrado. Y ha tirado
	toda precaución por la borda. Así que tenemos que advertir a los otros
huéspedes y organizar las defensas.}

{---¿O huir?}

{---Es posponer lo inevitable. Aquí conocemos el terreno y tenemos
	amigos. De todos modos, va a destrozar el lugar buscándonos tanto si
estamos aquí como si no.}

{---Entonces, ¿por dónde empezamos?}

{El Doctor se golpeaba la barbilla mientras pensaba.}

{---Has visto al Señor Pooter, así que ve y convéncele del peligro.
Buscaré a Wyse y a los otros.}

{---No he visto al Señor Pooter ---protestó Rose---. Bueno, es decir, le
	he visto. Pero no le he visto ---hizo una pausa, un pensamiento se
	estaba formando en su mente---. Espera un momento. Carácter retraído,
	escondiéndose, nadie le ha visto nunca \ldots{} ¿no pensarás
	que\ldots{}?}

{---No. Apenas puede esconderse de los asesinos adoptando un nombre
	ridículamente tonto y después abrir un Club en el centro de Londres y
admitiendo huéspedes.}

{---¿No?}

{---No. Esa es la clase de doble farol estúpido que haría para atraer al
	enemigo. Peligroso e imprudente. ¡Vamos!. Luego, reúnete conmigo en la
Sala de la Bastilla, rapidito.}

{---¡Sí, Señor! ---Rose hizo un irónico saludo y empezó a subir las
escaleras.}

{El Doctor se volvió y se encontró a Crowther observándolo.}

{---Será mejor que venga y escuche esto también ---le dijo el Doctor---.
¿Cuántos socios se encuentran aquí en este momento?}

{---Aparte de ustedes, Doctor, y Wyse\ldots{} ---Crowther contó con los
	dedos mientras seguía al Doctor por el pasillo con paneles---. Está el
	viejo Sir Henry, pero está en la cama. Oliver Maffeking ha ido a
	quedarse con unos amigos esta noche. Ahora que los Hanson se han
	marchado, eso sólo nos deja a Ranskill, Coleridge, Wensleydale. Varios
más. Y Repple y Aske, por supuesto.}

{---Y el personal.}

{---Efectivamente, señor.}

{Wyse estaba sentado en su silla de siempre. Levantó la vista cuando el
Doctor entró, sonrió y saludó con la cabeza.}

{---Busque a Aske, Repple y los otros huéspedes, a ver si pueden
	reunirse con nosotros ---dijo el Doctor a Crowther---. Y a cualquiera de
los empleados que estén dispuestos.}

{---¿Es importante, Doctor?}

{---Vital. Vamos.}

{El Doctor caminó lentamente a reunirse con Wyse.}

{---Tengo una historia que contarte ---dijo---. Una historia real,
aunque podría resultarle difícil de creer.}

{---Qué intrigante ---los ojos del hombre brillaban divertidos e hizo un
	gesto para que el Doctor se sentara---. He oído algunas bonitas
	historias de ron en mis tiempos, se lo aseguro. Así que, ¿de qué va todo
esto entonces, eh?}

{---Va de una Dama Pintada. Va de asesinos con mecanismo de relojería.
	Una cacería humana. Una identidad equivocada. Asesinato. Los
ingredientes habituales.}

{---Será habitual para usted, Doctor ---dijo Wyse. Sus ojos se
	encontraron con la profunda mirada del Doctor---. Sí, tal vez, ¿sabe?
	---dijo poniéndose de pie---. Estaba pensando que era un poco temprano
	para un brandy ahora. Pero en realidad creo que lo tomaré. ¿Me
acompaña?}

{---Si le hace sentir mejor.}

{Varias botellas estaban ordenadas en una mesa baja junto a la chimenea.
	Wyse sirvió dos vasos de brandy, después regresó a su silla,
entregándole al Doctor uno de los vasos.}

{---Entonces ---dijo---. ¿Comenzamos?}

{Las escaleras terminaban en un pequeño rellano en el exterior de una
	pesada puerta de madera. Rose había estado preocupada de no poder ser
	capaz de encontrar las habitaciones del Señor Pooter. Pero había sólo
	una puerta, ninguna otra opción. Ningún problema. Rose respiró hondo,
tragó saliva y llamó con fuerza a la puerta.}

{No hubo respuesta. Volvió a llamar de nuevo. Todavía nada, así que
	apretó la oreja en la puerta. Se oían ruidos procedentes del interior,
	estaba segura. Movimiento, un zumbido como el de una nevera. El tictac
de un reloj.}

{Rose se apartó de la puerta, nerviosa de repente. ``¿Y si no era un
	reloj? ¿Y si\ldots{}?''}

{Entonces la puerta se abrió. O más bien, una parte de la puerta se
	abrió. Era pesada, de madera oscura y hecha de varios paneles
	rectangulares, separados por abalorios. Uno de los paneles en la parte
	inferior de la puerta se abrió oscilando. La luz se esparció por las
tablas desnudas del rellano. Luz blanca y áspera.}

{Retrocedió, intentando mirar a través del panel abierto. Pero no podía
	ver nada más que la luz. Después, lentamente, una figura se formó en
	ella. Algo estaba saliendo. Algo oscuro, su silueta se recortaba contra
la luz artificial.}

{Riendo aliviada, Rose se dio cuenta de que era el gato. Salió caminando
	al rellano, con las garras chasqueando rítmicamente en el piso de
	madera. Alargó la mano para acariciarlo, pero su mano se paralizó en el
aire.}

{El triángulo blanco de piel debajo de la cabeza del gato estaba
	completamente contra el cuerpo negro cuando la criatura levantó la
	cabeza hacia Rose. Sus ojos en forma de rombo de color esmeralda estaban
	fijos en ella. Y de pronto ya no eran verdes, sino rojos. De un profundo
rojo sangre como iluminados desde dentro.}

{La boca del animal se abrió de par en par con un bufido de ira.
	Sorprendida, Rose se enderezó y retrocedió. Su pie resbaló en el escalón
	de arriba y se tambaleó hacia los lados con un grito, estiró un brazo
	para agarrarse al pasamanos y evitar caerse. En el mismo momento en el
	que casi se cae, los ojos brillaron. Dos rayos rojo eléctrico se
	dispararon de los ojos del gato, abrasando todo a su paso, atravesando
la pared atrás de donde Rose había estado.}

{La cabeza del gato chasqueaba a su alrededor mientras recuperaba su
	blanco. Rose se apretó contra la pared, esquivando mientras los rayos
	sesgaban de nuevo. El humo se elevaba desde la pared llena de
	cicatrices. Rose gritó, poniendo las manos delante de su cara cuando el
	gato saltaba. Sacó las garras y se abalanzó sobre Rose con los ojos
brillando con furia letal.}
