\chapter*{UNO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{UNO}

{El aire era frío y olía a humedad y niebla. Rose se ciñó fuertemente la
capa en torno a ella y corrió hacia el Doctor. Estaba inspeccionando una
gran puerta de madera, el destornillador sónico posado sobre el cerrojo,
brillando energicamente.}

{---¿Allanar y salir? ---sugirió Rose. Su aliento empañaba el aire
mientras hablaba.}

{El Doctor no levantó la vista.}

{---Alguien está en apuros, ¿no le oyes?}

{Ahora que lo mencionaba, sí lo oía. Escondido entre el ruido de la
ciudad, el estrépito de las lejanas ruedas sobre los adoquines, los
sonidos lejanos de gente gritando y llamando, el ulular melancólico de
un barco en el Támesis\ldots{} Por encima de eso podía oír los gritos
apagados de dolor o miedo de alguien.}

{El destornillador sónico zumbó y la cerradura se abrió con un
chasquido. El Doctor ya estaba pateando la pesada puerta, enviándola
hacia atrás mientras se abalanzaba por ella. A unos quince metros de
distancia, sorprendido en el pálido resplandor de una farola, un hombre
estaba luchando por su vida. Su agresor le estaba forzando a retroceder,
con las manos alrededor del cuello del hombre mientras se abalanzaba
sobre él. Una sombra oscura estaba detrás de las figuras que luchaban,
todo silueta y sin detalle. La vaga noción de una tercera figura
desapareciendo entre las sombras. El Doctor se estrelló con el hombro
contra el atacante. Rota la sujeción, la figura retrocedió. El Doctor se
derrumbó, agarrándose el hombro, después se levantó de nuevo. El
atacante hizo una pausa en la más profundas sombras, decidiendo si
enfrentarse al Doctor, así como con su primera víctima.}

{---¿Doctor? ---Rose corrió hacia ellos.}

{Su aspecto pareció decidirle, y la oscura figura se volvió y se marchó
con rigidez. Mirando a la figura, tratando de distinguir algún rasgo en
la penumbra, Rose tropezó con el bordillo y cayó de bruces. Puso sus
manos para amortiguar la caida, sintiendo que la superficie rugosa del
pavimento las cortaba, arrancando la piel. Terminó en un montón
indecoroso cerca del hombre que había sido atacado. Estaba tendido
jadeando en el suelo, frotándose la garganta. Llevaba unos guantes
blancos, pero ahora estaban manchados y sucios. El Doctor se inclinó y
le aflojó el cuello.}

{---¿Se ha ido? ---preguntó sin mirar a Rose.}

{---Sí. Le he asustado ---se puso de pie, volviendo a ponerse la capa
sobre los hombros y examinando sus manos, llenas de rasguños, doloridas
y cubiertas de barro---. Típico.}

{---Me alegro de que alguien lo hiciera ---el Doctor se enderezó y se
frotó el hombro de nuevo---. Fue como chocar con una pared de ladrillo.}

{Rose se detuvo a ayudar al hombre en el suelo. Ahora respiraba con más
facilidad y luchaba por sentarse.}

{---Gracias ---graznó---. Estoy agradecido.}

{---Estás vivo ---dijo el Doctor. Puso su mano debajo del codo del
hombre y lo ayudó a levantarse.}

{---¿Quién era? ---preguntó Rose---. ¿Por qué te atacaba?}

{---No tengo ni idea, señorita. Oí un ruido, vi luces. Vine a ver lo que
era y\ldots{} ---se encogió de hombros, frotándose aún el cuello.}

{---Aquí, veamos ---el Doctor le llevó unos pasos por la acera, por lo
que estaban directamente bajo la farola. Hizo un gesto al hombre para
que levantara la cabeza---. Está bien, soy un Doctor.}

{---Sólo que no uno médico ---añadió Rose, ganándose una mirada
feroz---. Bueno, ¿está bien, señor\ldots{}?}

{---Dickson, señorita.}

{---El Señor Dickson estará bien ---dijo el Doctor---. Suerte que
llegamos aquí cuando lo hicimos, sin embargo. ¿Donde vive?}

{---Estoy sirviendo, señor, en la casa de allí ---Dickson señaló una
gran casa al final de la calle. Rose pudo ver que la puerta lateral
estaba abierta y la luz se derramaba por las escaleras.}

{---Entonces te llevaremos alí.}

{El Doctor se alejó, mirando a Dickson arriba y abajo. Frunció el ceño y
cogió la mano del hombre, la levantó suavemente en la suya propia para
examinarlo a la luz. Aparentemente satisfecho, sonrió, la soltó, e hizo
un gesto a Dickson para que abriese la marcha. Le cogió del brazo a
Dickson para ayudarlo.}

{---¿Qué pasa? ---preguntó Rose en voz baja.}

{---¿Mantiene sus guantes limpios, señor Dickson?}

{---Por supuesto, señor ---todavía estaba ronco, su voz raspando en la
garganta---. ¿Por qué?}

{---Sólo están un poco sucios ahora, después de su pequeña aventura.
Otro misterio.}

{---Tiene que ver con ``¿quién?'' y ``¿por qué?''}{---dijo Rose.}

{---Tiene que ver con el hecho de que las marcas en el cuello del señor
Dickson parece que fueron hechas por un objeto metálico, no por dedos
---dijo el Doctor---. Y con que los guantes están manchados de aceite.}

{Desde la parte más oscura de la noche sombría, dos figuras observaban
al Doctor y a Rose ayudando a Dickson a volver a casa. Uno de ellos dio
un suspiro de decepción. El otro no tenía ningún aliento con el que
suspirar.}

\mbox{}

{Después del tercer intento, Sir George Harding se rindió.}

{---Échame una mano con esto, ¿quieres, Anna?}

{Su esposa estaba sonriendole a través del espejo, divertida por su
torpeza.}

{---Todos sois unos torpes ---dijo en voz baja, mientras iba hacia él
para resolver el lío que había hecho con su pajarita. Su acento le hacía
sonar aún más suave. Se quedó quieto mientras ella hacía un perfecto
lazo. Después dio una vuelta lentamente y dio un paso atrás para
inspeccionar su trabajo. Asintió---. Sí, querido. Lo harás.}

{---Bien. Estarán aquí pronto. En realidad estoy sorprendido de que
Oblonsky no haya llegado ya. Siempre llega temprano, el maldito. Debe
ser el entrenamiento militar.}

{El timbre sonó insistentemente desde abajo.}

{---¿Ves? Ese será él ahora. Tocando a Wagner en el timbre.}

{---Tchaikovsky, más probablemente ---dijo Anna---. Dickson se ocupará
de él hasta que estemos listos.}

{Sir George asintió.}

{---Sí, un buen hombre, Dickson ---cogió su chaqueta---. ¿Dónde está
Freddie?}

{---En la cama. Y no quiero que entres y le molestes. Dilys acaba de
conseguir acostarlo, y sabes que}

{sólo excitarías al niño.}

{---¡Yo! ---sir George se escandalizó---. ¡Nunca!.}

{---Tenemos que mantenerle calmado. Calmado y seguro ---se dio la
vuelta, pero aún podía ver su cara triste reflejada en el espejo---. Ya
lo sabes.}

{---Por supuesto que sí ---le puso la mano en el tembloroso hombro---.
El niño estará bien. No hay que quejarse demasiado, ya sabes.}

{Ella se acercó, le puso la mano sobre la suya sin volverla, asintiendo
con la cabeza sin sonreír. Cuando ella estaba a punto de responder, fue
interrumpida por un golpe urgente en la puerta, seguida de una llamada
asustada:}

{---¡Señor, señora!. ¿Pueden venir, por favor? Al señor Dickson le han
herido. Hay una dama y un caballero\ldots{}}

{El Doctor insistió en llevar a Dickson hasta la puerta principal y
tocar el timbre.}

{---No tiene sentido ---dijo, arrastrandole a las dependencias del
servicio---. En caso de duda, acudir a los superiores.}

{La mujer que finalmente abrió la puerta parecía tener unos dieciséis
años, poco más que una niña. Llevaba un delantal, y se secaba las manos
en él.}

{---¡Señor Dickson, señor! --- exclamó.}

{---Estará bien ---le aseguró el Doctor, ayudando a Dickson a entrar en
el amplio vestíbulo.}

{---¿Podría informar al Señor George? ---graznó Dickson.}

{La niña asintió en silencio, palideciendo cuando vio las marcas rojas
en el cuello de Dickson. Se volvió y corrió hacia las escaleras,
levantándose el delantal y las faldas. Las escaleras se torcían a media
altura, y Rose podía ver a la chica en el descansillo, parpadeando
detrás de los barrotes mientras corría.}

{---Pongámoslo aquí ---dijo el Doctor, guiando a Dickson a través de una
gran habitación.}

{Dickson trató de alejarse.}

{---Pero eso es el salón, señor.}

{---No me importa.}

{---Y yo no dibujo ---le dijo Rose.}

{Era una habitación grande y cuadrada con un techo alto. Oscuros
retratos al oleo colgaban de varias paredes, las expresiones severas de
los sujetos hacían que el lugar pareciese aún más oscuro. Tres largos
sofás dominaban el centro de la sala, dispuestas delante de una enorme
chimenea. Los troncos en el fuego crepitaban y humeaban. El Doctor ayudó
Dickson a llegar al sofá más cercano y le sentó.}

{---Vamos a examinar adecuadamente esos moretones.}

{---Estaré bien ---protestó el señor Dickson---. Debo ir a trabajar.
Estamos esperando invitados.}

{---Los invitados pueden esperar ---le dijo Rose.}

{---Por supuesto que sí, jovencita.}

{Se volvió rápidamente, sorprendida por la voz detrás de ella. Un hombre
estaba de pie en la puerta. Parecía tener unos cincuenta años, con el
pelo gris y fino, peinado hacia atrás sobre su palido cuero cabelludo.
Llevaba un traje que era demasiado pequeño. Rose dudaba que la chaqueta
se abrochase. Toda su apariencia estaba un poco deslucida y desaliñada
excepto por su perfecta pajarita. Pero su rostro era redondo y amable.
Sus ojos brillaron con interés y simpatía, aunque esto cambió a
preocupación cuando miró más allá de Rose y vio que Dickson se
desplomaba en el sofá. Se precipitó hacia él, murmurando un
``excúseme'', al pasar junto a Rose. Ella le siguió hasta el sofá y se
puso detrás mientras se inclinaba sobre Dickson.}

{---Estaré bien ---dijo el señor Dickson con voz ronca. El timbre sonó,
y se esforzó por levantarse. Pero el recién llegado lo empujó suavemente
hacia atrás en el sofá---. Tonterías, hombre. Siéntate ahí un poco.
Dejenos ayudarle. Dilys puede abrir la puerta ---alzó la voz y gritó al
otro lado de la puerta abierta---. Acomodalos en la Biblioteca, Dilys.}

{---Este señor y la señorita me ayudaron, señor ---dijo Dickson---. Yo
fui\ldots{} atacado ---parecía sorprenderse con la palabra, como si no
hubiera caído hasta ahora en la cuenta de lo que realmente había
sucedido.}

{---¿Por quién? ---preguntó el hombre. Sir George, asumió Rose.}

{Dickson sacudía la cabeza.}

{---No estoy seguro, señor. No le vi. Pero estaban haciendo preguntas, o
alguien estuvo haciéndolas. Otra persona más estaba allí, creo.}

{---¿Preguntas?}

{---Acerca de esta noche. Acerca de los invitados.}

{Sir George se acercó al brazo del sofá y se sentó con cuidado al lado
de su criado.}

{---Nos han encontrado ---dijo, en voz tan baja que Rose apenas le oyó.
Miró al Doctor, y vio que lo había oído también.}

{---Estas personas me rescataron ---dijo Dickson.}

{Sir George tenía la mirada perdida en el espacio. Pero las palabras de
Dickson parecieron traerlo de vuelta a la realidad.}

{---Estoy en deuda con ustedes, señor, señorita ---asintió---. Muy en
deuda. Les doy las gracias ---se levantó, se puso derecho y solemnemente
le ofreció al Doctor la mano---. Sir George Harding. Pido disculpas si
les han molestado.}

{---No hay problema ---le aseguró el Doctor, estrechándole la mano.}

{Rose se acercó al sofá y cogió la mano de Sir George cuando el Doctor
había acabado.}

{---Rose Tyler ---dijo, sonriéndole---. Y él es el Doctor.}

{---¿Un medico?}

{---En realidad no ---admitió el Doctor---. Pero sé una cosa o dos
---succionó sus mejillas---. ¿Estaban esperando algo así?}

{---No ---sir George dijo al punto---. Bueno, no más que cualquier otro.
Ha habido varios\ldots{} incidentes locales en los últimos meses.
Aquellos de nosotros con cualquier pequeña riqueza o posesiones siempre
temen lo peor.}

{El Doctor asintió, como si él lo entendiese perfectamente.}

{---Pero algunos más que otros, quizá.}

{---Están esperando invitados ---le recordó Rose---. Deberíamos dejarlos
con ello. Si el señor Dickson está bien.}

{---Estaré bien, señorita, gracias ---graznó.}

{---Tenemos una mesa bastante llena ---dijo Sir George---, pero lo menos
que puedo hacer en estas circunstancias es ofrecerles algo de cenar
---parecía genuinamente ansioso de que se quedasen---. No debería ser un
gran sacrificio y en la cocina siempre hacen mucho más de lo que
necesitamos.}

{---Gracias, Sir George ---dijo el Doctor---. Pero estoy seguro de que
seríamos un estorbo.}

{---Como deseen.}

{---En otra ocasión, quizá ---dijo Rose.}

{---Bueno, déjenme que les ofrezca una copa por lo menos.}

{---¿En la biblioteca? ---preguntó el Doctor.}

{---¿Importa dónde?}

{---Por supuesto. Me encantan los libros.}

{Rose se aclaró la garganta.}

{---Me encantaría una copa, también ---dijo---. Pero, ¿podría lavarme
las manos?}

{El Doctor se preocupó al momento cuando les mostró sus manos embarradas
y raspadas, con líneas de sangre seca señalando los arañazos desde donde
había caído.}

{---¿Siguen sangrando? Puedo cauterizar las heridas con el
destornillador sónico.}

{---No, gracias ---dijo ella rápidamente---. Estaré bien. Sólo tengo que
quitarme el barro y limpiarlas un poco. Eso es todo.}

{Sir George dio un paso hacia atrás, palideciendo.}

{---Lo siento ---dijo---. La visión de la sangre. Sé que no es mucha,
pero la sola idea de que\ldots{} ---suspiró y forzó una sonrisa---.
Perdonenme. Siempre y cuando no haya daño real hecho.}

{---Mostraré a la señorita Tyler el baño de invitados ---dijo Dickson.
Sir George parecía con dudas, pero Dickson se puso de pie,
determinado---. Es lo menos que puedo hacer, señor.}

{---Muy bien ---sir George sonrió a Rose---. Reúnase con nosotros tan
pronto como lo desee ---su sonrisa se ensanchó mientras miraba pasar a
Rose hacia la puerta---. Ah, querida. Permíteme presentarte a la
señorita Tyler y al Doctor umm\ldots{} ---miró al Doctor, pero no
recibió ayuda---. Y el Doctor ---terminó.}

{Había entrado una mujer. Parecía mucho más joven que sir George, aunque
Rose supuso que era mayor de lo que parecía. Era alta y delgada,
elegantemente vestida para la cena. Su cabello estaba elaboradamente
arreglado, mechas grises con los últimos vestigios de rubio.}

{---Mi esposa, Anna ---dijo sir George, y su afecto por ella era
evidente en su voz.}

{---Todo el mundo está aquí, George, si estáis listos para uniros a
nosotros ---dijo Anna. Rose podía ver arrugas de preocupación marcadas
alrededor de los ojos de la mujer, aunque ahora estaba sonriendo---. O
casi todos.}

{---Sabía que Oblonsky estaría aquí a tiempo ---murmuró Sir George---.
Así que, ¿a quien estamos esperando? ¿Ese tipo, Repple y su
compañera?}

{---No, el señor Repple está aquí. Estamos esperando a la Dama Pintada.}

\mbox{}

{Todo en el cuarto de baño era grande y grueso. Incluso los grifos en el
gran lavabo eran grandes de plata con orejas que sobresalían de la parte
superior. Pero el agua salía caliente, y una vez que el escozor del
jabón, una grande y gruesa barra de jabón, había desaparecido, el agua
era relajante. Rose pasó varios minutos con las manos sumergidas en el
agua tibia, mirándose la borrosa cara que se desvanecía mientras el
espejo del lavabo se empañaba.}

{Dickson había cogido su capa, y se sentía menos preocupada por su
vestido verde pálido ahora que había visto lo que la esposa de Sir
George, Anna, llevaba puesto. Y nadie se había fijado en su ropa, de una
forma u otra. Así que tal vez el Doctor tenía razón y simplemente se
mezclaban, a pesar de su poco ortodoxo enfoque.}

{Saliendo del baño, Rose empezó a bajar por el pasillo hacia la
escalera. Al menos, se dio cuenta cuando pasaba por varias puertas
cerradas. Pensaba que era el camino de regreso a las escaleras. Sin duda
el baño había estado a su izquierda. ¿O no? Hizo una pausa, tratando de
recordar. Había un recodo en el pasillo por delante de ella. ¿Recordaba
eso? Quizá las escaleras estaban justo al otro lado de la curva.}

{Pero no estaban. Entonces vuelta hacia el otro lado, decidió. Sintió
una punzada de culpabilidad irracional cuando una de las puertas
cercanas a ella se abrió. Una cara se asomó desde más allá de la
oscuridad. Un niño de unos diez años, con el pelo rubio. Sus ojos se
abrieron cuando vio a Rose, y la puerta empezó a cerrarse de nuevo.}

{---No, espera ---dijo---. Estoy perdida, ¿me puedes ayudar?}

{La puerta se abrió de nuevo, con mayor cautela esta vez. Podía ver la
forma de la cabeza del niño perfilada contra la oscuridad interior.}

{---Quién eres? ¿Estás aquí por la fiesta?}

{---No sé nada de eso. Estoy buscando la biblioteca. Se supone que debo
encontrarme con mi amigo allí para tomar una copa antes de irnos.}

{La cabeza del niño se asomó a la luz y la inspeccionó.}

{---Se supone que debo estar dormido ---dijo.}

{---Bueno, entonces dime sólo el camino de regreso a las escaleras. Me
las apañaré sola desde allí ---dio un paso hacia él, con cuidado para no
asustar al niño---. Soy Rose, encantada de conocerte.}

{El muchacho se sorbió la nariz y salió arrastrando los pies al
pasillo.}

{---Freddie ---dijo.}

{A la luz, pudo ver que era muy pálido. Sus ojos eran lo más oscuro de
él, un rostro casi tan pálido como la muerte, el pelo rubio al que no le
vendría mal un peine y llevaba un pijama a rayas de color azul pálido.
La forma de la cara era tan parecida a la de Anna que era obvio de quien
era hijo. Rose se podría haber reído de la renqueante figura, sino
hubiera sido por la muleta. La llevaba ladeada bajo su brazo izquierdo y
se apoyaba en ella mientras avanzaba arrastrando los pies. Intentó no
mirarlo, para que no fuese consciente de que se había dado cuenta.}

{---Puedo caminar sin ella ---dijo---. Pero es más difícil, cuando estoy
cansado.}

{Muy buena, pensó Rose.}

{---¿No deberías estar en la cama? ---dijo---. Tu mamá y tu papá tienen
invitados.}

{---Madre y padrastro ---la corrigió---. Como he dicho, piensan que
estoy dormido, pero quiero ver quién viene. A veces me dejan quedarme
arriba.}

{---Pero no esta noche.}

{Negó con la cabeza.}

{---¿Están en la biblioteca?}

{Rose asintió.}

{---Te voy a mostrar el camino secreto ---dijo Freddie. Echó a andar por
el pasillo, con sorprendente rapidez, apenas se apoyaba en la muleta en
absoluto---. ¡Vamos!.}

{Rose pronto se perdió cuando Freddie la condujo por otro pasillo. Éste
era más estrecho, las paredes revestidas con madera oscura. Hizo una
pausa antes de dar varios pasos hasta una pequeña puerta.}

{---¡Shhh! ---Freddie se llevó un dedo a los labios---. Vas a tener que
estar en silencio. Podemos susurrar, pero no hay que dejar que ellos nos
oigan, o\ldots{}}

{---¿O tu padrastro te dará una buena paliza? ---se preguntó Rose. No le
había parecido de ese tipo, pero podía imaginar que Freddie no quisiera
enfadar a sir George.}

{La respuesta del chico le sorprendió.}

{---No se atrevería ---dijo en voz baja. Después abrió la puerta y la
atravesó.}

{Rose le siguió y se encontró en una estrecha galería de madera. Freddie
estaba sentado en el suelo con la muleta al lado. Había sacado una
pequeña libreta y un trozo de lápiz y estaba garabateando. Puso el dedo
en sus labios de nuevo cuando vio a Rose, y le hizo señas para que se
sentara a su lado en el desnudo suelo de madera. Rose se puso en
cuclillas. Podía escuchar el sonido de las voces de la habitación de
abajo y ahora veía que la galería estaba encima de la biblioteca.}

{Más allá había estantes de madera llenos de libros polvorientos.
Empinadas escaleras bajaban en espiral a la habitación principal. La
biblioteca en sí era tan grande como el salón y todas las paredes
estaban cubiertas de estanterías. Sólo se dio cuenta de donde estaba la
puerta cuando una sección de estanterías se abrió para permitir a
Dickson entrar. Parecía haberse recuperado de su terrible experiencia y
llevaba unos limpios guantes blancos. Llevaba una bandeja redonda de
plata con copas. Rose le vio caminar con rigidez hacia donde el Doctor y
sir George estaban de pie junto con varios otros.}

{---¿Ese es tu amigo? ---susurró Freddie, señalando a través de los
barrotes.}

{---El Doctor, sí ---ella se inclinó hacia delante para ver lo que
estaba escribiendo. Pero Freddie cerró el cuaderno.}

{---Privado ---dijo entre dientes.}

{---Lo Siento. ¿Quiénes son los otros?}

{Freddie se movió un poco hacia adelante para poder ver con mayor
facilidad. Rose se preguntó si las personas que estaban debajo de ellos
notarían su presencia, pero la galería estaba a oscuras y era poco
probable que alguien mirase tan arriba.}

{---Ya conoces a Madre y Padre ---susurró Freddie señalándolos.}

{Rose asintió.}

{---Padrastro ---le dijo.}

{---Mi verdadero padre murió cuando yo tenía dos años. Antes de venir
aquí.}

{---Lo siento ---murmuró Rose, pero el chico parecía no escuchar.}

{Freddie señaló a un hombre grande, ancho de hombros y de cara redonda.
Tenía un gran y espeso}

{bigote que era tan negro como su pelo y llevaba un elegante uniforme
militar blanco.}

{---Ese es el Coronel Oblonsky. Viene mucho por aquí a ver a padre y
hablan en el estudio ---Freddie ahogó una risita---. Me saluda y me
llama señor.}

{Rose sonrió con él. El Coronel parecía tan serio que era difícil
imaginarlo jugando con el chico.}

{---¿Y esos dos? ---señaló a un par de aspecto frágil que estaban
sentados en sillas de respaldo recto en la mesa de lectura, hablando con
la madre de Freddie. Ambos parecían tener unos setenta años, un hombre
de rostro delgado que estaba completamente calvo, con el cuero cabelludo
arrugado y con manchas, y una mujer que era dolorosamente delgada con un
pelo tan blanco como la lana de algodón y una nariz y barbilla
prominentes. La mujer le recordó a Rose a la bruja malvada de
Blancanieves, aunque su expresión era amable.}

{---Son primos de Madre, o algo así. Pero yo los llamo tío Alex y tía
Nadia. Son muy amables.}

{Esto dejaba sólo a otra persona, a un hombre que había estado cogiendo
una copa de la bandeja de Dickson. Fue a unirse al Coronel Oblonsky,
quien le dio una cálida bienvenida.}

{---Lord Chitterington ---dijo Freddie---. Trabaja en el gobierno. El
gobierno británico ---añadió, como si pudiese haber alguna confusión---.
Padre le regaña si intenta jugar conmigo porque es demasiado duro y
podría salir lastimado.}

{Esos parecían ser todos. El Coronel Oblonsky y el Señor Chitterington
estaban de pie casi por debajo de la galería ahora, y Rose se inclinó un
poco hacia delante en un intento de escuchar lo que decían. Sin duda
parecían muy serios. Pero podía captar sólo unas pocas palabras y frases
del más alto, Oblonsky.}

{---¿Hablaste con Reilly? ---estaba preguntando---. ¿Está con
nosotros?}

{El Señor Chitterington respondió en una voz tan baja que Rose no pudo
oírle, y Oblonsky murmuró}

{algo a su vez. Pero Rose ya no les escuchaba. Desestimó a los otros
huéspedes de su mente. Más abajo en la galería había dos personas más.
Apenas captó un atisbo de ellos, a excepción de que Sir George ahora se
había excusado del Doctor y se había unido a los dos hombres. Sus voces
eran claras, flotando hacia la galería donde estaban sentados Rose y
Freddie.}

{---Confío en que no estéis ya aburridos con nuestra empresa ---estaba
diciendo Sir George.}

{---¿Quien son ellos? ---articuló Rose a Freddie, de repente preocupada
de que los hombres de abajo pudiesen oírla. Freddie se encogió de
hombros y meneó la cabeza. Rose se esforzó por oír, escuchando tan
atentamente que incluso podía distinguir el tictac de un reloj en algún
lugar bajo la galería.}

{---Perdóneme, Sir George ---respondió uno de los hombres. Su voz era
clara y sin ningún marcado acento. De clase alta sin ser pijo. Inglés
sin de una región específica---. El Major Aske y yo hemos tenido un día
duro. Y agradecerá que hasta que oigamos lo que tiene que decir, no sea
partidario de revelar mucho acerca de mis propios planes y ambiciones.}

{---Por supuesto, señor. Lo comprendo muy bien.}

{El segundo hombre, el Major Aske dijo.}

{---Pero Repple está dispuesto a ofrecer tanta ayuda como pueda a su
noble causa. Podemos ver, al igual que usted, la similitud entre su
propia difícil situación y la nuestra.}

{---O más bien, la difícil situación del chico ---agregó el primer
hombre, Repple. Rose vio que Freddie fruncía el ceño ante esas palabras.
Tal vez estaban hablando de otro chico.}

{---Es muy amable. Y es bueno que aceptase mi invitación ---dijo Sir
George---. Perdóneme, señor, pero no estoy bastante seguro de cómo
prefiere ser tratado.}

{---Hasta que pueda usar mi título apropiado sin temor ni competencia,
no utilizo ninguno. Por favor, diríjase a mí simplemente como Repple.}

{El sonido general de gente hablando parecía aumentar, tal vez mientras
los invitados bebían y se sentían más a gusto. Era difícil captar algo
más que una palabra aquí y allá. Junto a Rose, Freddie estaba
bostezando.}

{---Creo que es hora de irse ---susurró Rose---. Tienes que volver a la
cama.}

{Por un momento, parecía como si el muchacho estuviese a punto de
protestar. Pero después volvió a bostezar, y eso pareció convencerle y
asintió con la cabeza. Rose le ayudó a ponerse de pie y se deslizaron
silenciosamente de la galería y regresaron de vuelta al pasadizo
estrecho. En el camino de vuelta a su habitación, Freddie apenas parecía
usar la muleta.}

{---¿Tu pierna está mejor? ---preguntó Rose.}

{---Sólo se cansa ---dijo, como si no fuera nada---. A Mamá le gusta que
use la muleta en casa para que así no me caiga y me haga daño No la uso
en público. Eso me haría parecer débil.}

{Estaban ahora de regreso en su habitación. Freddie abrió la puerta y se
detuvo el tiempo suficiente para dar una rápida indicación a Rose hacia
la escalera principal. Hizo ademán de entrar, pero cambió de idea y se
volvió.}

{---Gracias, Rose ---dijo.}

{Se echó a reír.}

{---¿Por qué? Tú me estás ayudando, ¿recuerdas?}

{Asintió con la cabeza, de repente solemne.}

{---Fue divertido, sin embargo, observar a los adultos ---volvió a
bostezar, y después entro en el cuarto---. Adiós.}

{La puerta se cerró silenciosamente detrás de él.}

{---Parecen gente bastante agradable ---dijo Rose. Había encontrado el
camino a la biblioteca y el Doctor le había presentado a todos los que
Freddie ya le había señalado. Rose estaba impresionada de que pudiera
recordar todos sus nombres. Al tío Alex y la tía Nadia, el Doctor les
presentó como el Conde Alexander y la condesa Nadia Koznyshev. Hablaban
con acentos pesados }{que Rose adivinó que eran rusos. Los dos
hombres bajo la galería, Repple y el Mayor Aske, eran los dos altos,
delgados, y parecían soldados, a pesar de que iban elegantemente
vestidos con trajes oscuros. Aske parecía el más joven, quizás de unos
treinta años, con el pelo castaño claro y un puñado de pecas en su
delgado rostro. Se mantenía muy recto, con una mano permanentemente en
el bolsillo de la chaqueta. Repple tenía una tez más oscura, tenía el
pelo negro como la noche y sus rasgos eran guapos y simétricos. Rose se
encontró mirándole más tiempo del que debería, para la indisimulada
diversión del Doctor.}

{Pero había algo en el ambiente de la biblioteca, mientras la gente
esperaba al último invitado,}

{algo tenso y ligeramente incomodo. Rose había hecho de carabina con
suficiente frecuencia como para saber que era su presencia y la del
Doctor lo que era el factor agobiante. Tuvo la impresión de que todos
los demás estaban esperando que se marcharan para poder continuar con lo
que fuera que realmente querían hacer.}

{La niebla se espesaba mientras caminaban por la calle de regreso al
patio donde la TARDIS había aterrizado. Las puertas estaban cerradas de
nuevo, y para evidente disgusto del Doctor estaban una vez más
encerrados. Suspiró y sacó el destornillador sónico del bolsillo del
abrigo.}

{---No sé lo que están tramando ---confesó, poniéndose a trabajar una
vez más en la cerradura---. Pero ciertamente están ocultando algo.}

{---¿Algo que atacó al pobre Dickson?}

{El Doctor hizo un sonido evasivo y la cerradura se abrió.}

{---Sir George parecía pensar que sí, sólo que no lo admitiría ---abrió
la puerta y miró hacia la oscuridad del patio.}

{---No es que nos importe, supongo ---dijo Rose---. ¿Qué hacemos,
esperamos aquí sentados hasta la mañana o simplemente nos marchamos?}

{---Podría importar mucho ---dijo el Doctor. No hizo ningún ademán de
entrar en el patio, se quedó allí en la puerta de entrada, mirando hacia
el interior. Dio un empujón a la puerta para que se abriese, permitiendo
a Rose ver el patio también.}

{El patio estaba vacío.}

{---Porque ---continuó el Doctor en el mismo tono pragmático mientras
comenzaba a llover---, quienquiera que atacase a Dickson podría ser el
que ha cogido la TARDIS.}
