\chapter*{SEIS}
\addcontentsline{toc}{chapter}{SEIS}

{El edificio al otro lado de la calle era una imponente sombra en la
	noche. Ronald Cheshunt tomó aire y asintió con la cabeza mientras
observaba al portero de uniforme pasear lentamente de un lado a otro,}

{con las manos enguantadas a la espalda, golpeando el suelo con los pies
para mantenerse caliente.}

{---Nunca he hecho un club antes ---confesó---. ¿Y tú, Matty?}

{Matty Black negó con la cabeza. Era un hombre alto y delgado.
Contrastaba con la figura más baja y corpulenta de Cheshunt.}

{---Parece bastante fácil.}

{Cheshunt se frotó la nariz deforme con una mano callosa.}

{---Sí. Fácil. Dinos otra vez lo que buscas.}

{La mujer permaneció en las más oscuras sombras. El único buen vistazo
	que Cheshunt había captado de su rostro había sido literalmente una
	máscara blanca. Una lisa aproximación de un rostro blanco como el papel
	hacía todo más desconcertante por la forma en que sus ojos reales le
miraban siniestramente.}

{---Todo lo relacionado con el Doctor y Rose Tyler. Registraréis sus
	habitaciones, ahora os diré dónde están. Inspeccionaréis sus
	pertenencias, documentos, ropas. Necesitaré una descripción completa de
todo.}

{---De acuerdo.}

{---Además, quiero saber cómo y si están registrados como invitados o
	como miembros. Qué garantías, en su caso, han ofrecido. Quién les ha
	avalado y en qué circunstancias. En resumen, cualquier cosa registrada
	sobre ellos en los registros del club. El registro se encuentra en la
	recepción. Los otros registros, como ya os he dicho, están en la caja
	fuerte. También quiero conocer cualquier otra medida de seguridad que os
encontréis}

{---¿Qué? ---Cheshunt miró a la mujer con el rostro casi tan blanco como
el de ella.}

{Un suspiro vino de detrás de la máscara.}

{---Qué precauciones han tomado para disuadir a los intrusos como
vosotros. Alarmas, cámaras acorazadas, defensas. Cualquier cosa.}

{---Oh, de acuerdo.}

{---Debe de haber cosas más valiosas que sólo papeles y registros
	---insistió Matty---. Saldremos de allí cargados ---musitó con
entusiasmo a Cheshunt.}

{---No lo haréis ---dijo bruscamente la mujer. Sus ojos brillaban bajo
	la pálida silueta de la máscara---. Os limitaréis a los asuntos que os
	he especificado. Preferiría que nadie supiese siquiera que habéis estado
	allí ---vaciló en la oscuridad y después continuó---. Puede que os
estéis preguntando cómo es que ya sé tanto.}

{---Asunto suyo.}

{---Exacto. Pero puede ser de vuestro interés saber que un\ldots{} socio
	mío habló largamente con una de las empleadas. Hubiera preferido que le
hubiera hecho más preguntas, pero por desgracia no cooperaba.}

{---Sí ---dijo Matty, en absoluto interesado---. Muy triste.}

{---Mi socio tuvo que ocuparse de ella bastante severamente ---se
	inclinó hacia delante y el resplandor de una farola cercana hizo que su
	blanco rostro brillase como un fantasma---. De hecho, muy severamente.
	Como resultado los servicios de la desafortunada mujer ya no están
	disponibles para mí. Ni para nadie ---el rostro pasó lentamente de
Cheshunt a Matty y viceversa---. ¿Me he expresado con claridad?}

{Cheshunt sintió su corazón latir rítmicamente en el pecho cuando se dio
cuenta de lo que les estaba diciendo.}

{---Muy claro, señora. Muy claro ---le dio un codazo a Matty---. No
vamos a coger nada que la señora no quiera del interior. ¿De acuerdo?}

{Matty asintió, bajando la mirada a los pies mientras los arrastraba
	nerviosamente bajo la mirada sin rostro de la mujer y el fornido
	Cheshunt. Si vio al gato negro tumbado en las sombras cercanas,
	mirándoles con unos ojos sorprendentemente verdes y las orejas
atentamente tiesas, no dijo nada.}

\mbox{}

{Después de salir de la Exposición del Imperio Británico, el Doctor y
	Rose cogieron un taxi de vuelta al centro de Londres y fueron de
	compras. Se estaba haciendo tarde y las tiendas estaban empezando a
	cerrar, pero Rose se las arregló para encontrar algo de ropa con la que
	se sintiera más cómoda. Un traje de lana y un vestido menos desaliñado
	eran sus principales compras. Unos vaqueros o de hecho cualquier
pantalón de mujer y camisetas no se encontraban en ninguna parte.}

{---Las chaquetas de camuflaje también son difíciles de encontrar
---dijo el Doctor.}

{Rose no estaba segura de si realmente quería una o si estaba bromeando.
	No preguntó. Para cuando volvió al Club imperial, Rose estaba agotada.
	Ella y el Doctor cenaron con Wyse, que estaba dispuesto a escuchar todo
	acerca del día. Asintió con la cabeza comprensivamente cuando le
	contaron que a Freddie no se le había permitido ir a la exposición.
	Parecía agradablemente sorprendido, aunque mientras ellos habían estado,
	Anna le había permitido venir en el coche. Rose empujaba su comida
	alrededor del plato, demasiado cansada para comer demasiado. Al final de
	la cena apenas podía mantener los ojos abiertos. El Doctor y Wyse se
	fueron a hablar de politica. O algo así. Aburrido, fuese lo que fuese.
	Se excusó y los dejó con ello. El Doctor estaba obviamente contento de
	seguir con su charla sin la ayuda de Rose, aunque era lo suficientemente
educado para no decirlo.}

{De vuelta a su habitación, Rose luchó con el largo camisón que el
	Doctor había insistido en que llevara. No estaba convencida y decidió
	llevarlo más por la novedad y la autenticidad que por la comodidad. Y
	porque estaba demasiado cansada incluso para quitárselo de nuevo
mientras se derrumbaba en la cama.}

{Por supuesto, una vez que estuvo en la cama, Rose no pudo conciliar el
	sueño. Cada vez que cerraba los ojos parecía que se encontraba caminando
	por otro pabellón de hormigón. Sentía sus pies como si hubieran olvidado
	cómo dejar de caminar, y se encontró con que estaba pensando todo en
	términos de exposiciones. Imaginó al Doctor y Wyse jugando al ajedrez y
	estaban en frente de una audiencia, sentados a la vista en un área de
	exhibición. Cada una de las piezas de ajedrez parecía estar a la vez en
	el juego y en una vitrina de cristal lista para ser admirada por la
artesanía que demostraba.}

{Dormitó y se despertó y otra vez medio dormida y medio despierta. Todo
	y nada era parte de sus sueños. Estaba caminando por el club, mirando
	las vitrinas que parecía haber por doquier. En una de ellas se
	sorprendió al encontrar a Aske mirándola. Le guiñó un ojo. Siguiendo
	avanzando, se encontró a Repple esperando en la siguiente vitrina, justo
	cuando ella se daba cuenta que lo había esperado. Pero era un trabajo de
	exposición, una muestra. Le habían quitado un lado de la cara para
	revelar el funcionamiento del cráneo y el cerebro. Un ojo se alzaba
	orgulloso, como en un diagrama en una pared de aula, para mostrar su
funcionamiento, tremendamente lleno de etiquetas.}

{---¿Por qué no sangra? ---quería saber Freddie. Estaba de pie al otro
lado de la vitrina, mirando a Rose.}

{---No es real ---le aseguró---. Están hechos sólo para el espectáculo.}

{Se produjo un golpeteo. Como una llamada a una puerta. Sabía que era
	Aske tratando de salir de su vitrina. Llamando en busca de ayuda. Cada
	vez más y más frenético. Sin embargo, ella no podía apartar la mirada de
la figura prostrada de Repple.}

{---¡Ayúdale! ---le gritó a Freddie.}

{Pero él negó con la cabeza.}

{---Podría hacerme daño.}

{Entonces, de repente, la habitación se oscureció y Rose se dio cuenta
	de que estaba al fin despierta. Y el estruendo, los golpes, el agónico
	latido de ruidos seguía aún allí encima de ella. Rose se sentó en la
	cama, de pronto alerta mientras luchaba por sacudirse el sueño y
	aferrándose a lo que era real. Sonidos de raspaduras, movimiento. Encima
	de ella. Del techo, del piso de arriba. Entonces, eran las garras de un
	skitteringlike o tal vez sólo una maleta que se movía. Porque se dio
	cuenta sonrojándose de alivio que había alguien en la habitación de
	arriba. Eso era todo. El solitario señor Pooter había regresado de sus
viajes.}

{Incluso después de que los ruidos cesaran, Rose no se pudo volver a
	dormir. Parecía estar más despierta ahora de lo que no lo había estado
	nunca. También tenía hambre y deseó haber comido bastante más en la
	cena. Permaneció tumbada allí en la semioscuridad por un tiempo. Después
decidió que eso era estúpido y se levantó y encendió las luces.}

{Después de unos minutos vagando por la habitación sin rumbo, se dirigió
	a la pequeña sala contigua. Esperó allí durante varios minutos,
	sentándose en cada una de las sillas por turno y sin encontrar cómoda
	ninguna. Después se acercó y llamó a la puerta que conectaba con la
	habitación del Doctor. No hubo respuesta. Cuando pegó la oreja a la
puerta, no pudo oír nada. Abrió un poco la puerta.}

{---¿Doctor? Doctor, ¿estás despierto?}

{Siguió sin haber respuesta. Contuvo el aliento, tratando de oir su
respiración para saber si estaba dormido. Nada.}

{---Oh, esto es estúpido ---dijo en voz alta---. No puedo dormir y creo
que tú ni siquiera duermes.}

{Buscó a tientas en la pared interior de la puerta y encontró la
	protuberancia del interruptor de la luz que era mucho más prominente que
	los interruptores blancos de plástico de su piso. Era como si alguien
	hubiera atascado media bola de cricket ahí. Las luces se encendieron,
	duras e implacables, para revelar una cama que no solo estaba vacía sino
	que nadie había dormido en ella. Típico. Probablemente todavía estaba
	jugando al ajedrez. Regresó a su propia habitación para buscar algo de
ropa.}

\mbox{}

{---¿Sabe?, a veces pierdo la esperanza en el Imperio, de verdad ---Wyse
	mantenía los dedos sobre la torre mientras pensaba su movimiento---. Si
	¿por qué no? ---decidió---. Esta pasión por la autodeterminación y
permitir que las colonias se independicen.}

{---¿No está a favor? ---el Doctor pensó su próximo movimiento. Dejó
	escapar un largo suspiro, realmente era bastante difícil. Wyse era un
	oponente inteligente y hábil y el Doctor estaba deseando mover algo y
acabar de una vez.}

{---Está bien como ideal, supongo. Pero, ¿dónde va a acabar? Es decir,
	mire lo que ha pasado en Irlanda y eso no ha acabado ni mucho menos, se
lo garantizo.}

{---Bueno, bastante ---el Doctor sabía dónde iba a terminar y tuvo
cuidado de no estar ni de acuerdo}

{ni en desacuerdo.}

{---Un gobierno central fuerte, eso es lo que necesitamos. Una filosofía
fundamental con un margen de maniobra local.}

{---¿Eso le parece?}

{---Bueno, es eso o dejarles recaer de nuevo a la barbarie. Fíjese en
los Estados Unidos, por ejemplo.}

{---Bárbaros ---estuvo de acuerdo el Doctor con una sonrisa.}

{---No, no. Quiero decir que se las arreglan para mantener un sistema
	federal. Eso sí, con algo más de geografía cohesionada y al menos una
aproximación al inglés.}

{---¿No es de lo que va todo eso de la Commonwealth?}

{---¿Seguro? ---Wyse movió una de sus caballos hacia adelante---. Creía
	que iba de renunciar al poder mientras se intenta mantener el semblante.
	Una receta para el desastre, en mi opinión. Una pérdida de control. A mí
	me parece que estamos en peligro de avergonzarnos de un Imperio del que
deberíamos estar orgullosos. Ah, y eso es jaque, por cierto ---señaló.}

{---Quizá hay cosas de las que avergonzarse también ---sin molestarse en
mirar al tablero, el Doctor apartó a su rey del jaque.}

{---Oh, sin duda ---estuvo de acuerdo Wyse---. Un montón, estoy seguro.
	Pero negar las cosas buenas no hace a las malas mejor, ¿verdad? La
	mejor opción es admitirlo todo, lo bueno y lo malo. Siempre un
	equilibrio ---eliminó a la Reina del Doctor y puso su caballo en la
casilla donde había estado---. ¿Ve lo que quiero decir?}

{---¿Está seguro que quería hacer eso? ---le preguntó el Doctor con los
ojos brillando por la luz del fuego.}

{---¿Qué? ---Wyse inspeccionó el tablero y frunció el ceño---. ¡Maldita
	sea! ---se echó hacia atrás en la silla, empujó su monóculo en el ojo y
	sonrió---. ¿Sabe, Doctor?, debería intentar dirigir un Imperio. Tengo la
sensación de que sería bastante bueno.}

{El Doctor le devolvió la sonrisa.}

{---¿Otra partida?}

\mbox{}

{La luna se estaba escondiendo detrás de las humeantes nubes, por lo que
	la única luz provenía de las farolas de la calle mientras luchaban por
	emitir un resplandor a través de la ligera niebla arremolinada. El Club
	Imperial estaba cerrado, el portero se había ido, las luces estaban
	apagadas. Dormido por la noche. O así lo esperaban Cheshunt y Matty
mientras se dirigían con cautela a la parte de atrás del edificio.}

{Matty llevaba una pesada linterna Ojo de Buey, con la que se las
	ingeniaba para alumbrar todo excepto donde quería Cheshunt. Sería mucho
	más fácil para Cheshunt cogerla él mismo, lo sabía. Pero ¿qué sentido
tenía estar al cargo si hacías todo tu mismo?}

{---Parece bastante tranquilo ---gruñó, apuntando con un dedo carnoso a
	la puerta trasera en un esfuerzo por convencer a Matty de mantener la
	luz sobre la cerradura. Una vez que pudo ver, en cuestión de segundos la
abrió con una ganzúa y entraron.}

{Cheshunt tenía un mapa esquemático del interior. No había preguntado a
	la mujer de la máscara de dónde lo había sacado. No estaba seguro de
	querer saber la respuesta ni de lo que le había ocurrido a la persona
	que se lo había proporcionado. Pero sirvió para mostrar el camino a
	través de las áreas de servicio y los cuartos de los criados en la parte
de atrás del edificio.}

{Habían decidido comenzar por el vestíbulo y los registros del Club. Si
	todo iba según lo previsto, podrían ocuparse después de las habitaciones
	del Doctor. Obviamente, tanto Cheshunt como Matty solían registrar
	habitaciones mientras sus propietarios dormían cerca en sus camas. Cada
	uno de ellos llevaba un pequeño saco de arpillera que les había
acompañado en muchas expediciones anteriores de similar naturaleza.}

{Todo empezó a ir mal cuando salieron al vestíbulo principal. Cheshunt
	levantó la mano para detener a Matty en la puerta. Se quedaron mirando
el suelo de mármol y la enorme escalera que describía}

{una imponente curva hacia arriba.}

{---¿Qué pasa? ---susurró Matty.}

{---Voces ---dijo Cheshunt en voz baja---. Escucha.}

{Justo en el límite de su audición, Cheshunt pudo distinguir el sonido
	de gente hablando. Risas. Llevo a Matty a cada una de las varias puertas
	del vestíbulo por turno. Finalmente descubrieron de donde venían las
	voces. La puerta daba a un pasillo con paneles de roble y cuadros
	colgados en las paredes. Los dos hombres avanzaron lentamente por el
	pasillo, listos para darse la vuelta y correr en cualquier momento.
	Cuando llegaron al final, Cheshunt hizo un gesto a Matty para que se
quedase mientras miraba por la puerta a la gran sala con paneles.}

{Había dos hombres, bastante alejados al otro lado de la habitación.
	Parecían estar jugando algún juego sobre un tablero, a las damas, el
dominó o algo así. Mientras alternaban sus turnos, hablaban y reían}

{juntos. Parecían muy ocupados y, si se habían sentado ahí hasta las
	tres de la mañana, Cheshunt esperaba y confiaba en que no estuvieran a
	punto de moverse ahora. Hizo un gesto a Matty para que se retirara por
el pasillo, las voces se desvanecían detrás de ellos.}

{Cuando se volvió para seguirle, Cheshunt se fijó en un tercer ocupante
	de la habitación. Un gato. Un gato negro con marcas triangulares blancas
en la frente. El gato saltó del sofá de cuero en el que había estado}

{tumbado. Miró al otro lado de la habitación, como si hubiera visto a
	Cheshunt, aunque estaba seguro de que no lo había hecho. Después comenzó
a cruzar la habitación hacia él. Se volvió y corrió detrás de Matty.}

{De vuelta en el vestíbulo, Matty estaba empezando ya a trabajar en el
	pequeño escritorio de madera que estaba discretamente a un lado de las
	puertas principales. Las luces estaban bajadas al mínimo y Matty estaba
	sosteniendo la linterna con una mano mientras trabajaba en la cerradura
	con la otra. Cheshunt se apresuró a reunirse con él, olvidado ya el
gato.}

{Pero pronto se acordaría de él. Contundentemente. El gato salió del
	corredor y se lanzó por el vestíbulo, chasqueando las garras a un ritmo
	rápido en el suelo de piedra, como el tic-tac de un reloj. Dio un
chirriante aullido de rabia cuando saltó hacia Cheshunt y Matty.}

{Cheshunt maldijo y se hizo a un lado con la mano levantada frente a la
	cara. Matty, intentando abrir el cerrojo, no había visto al gato.
	Levantó la vista sorprendido por el ruido. La lámpara se balanceó
	violentamente mientras trataba de levantar una mano para protegerse.
	Unas garras le cortaron la cara. Las sombras se extendían y se alzaban a
	la luz de la lámpara. Matty estaba gritando a Cheshunt para ayudarle
	cuando la criatura se estrelló contra él, rasgando, cortando y
aullando.}

{El ruido hacía eco en el vestíbulo. Pronto se le unió el ruido de pies
corriendo desde el pasillo.}

{Cheshunt estaba tirando del pesado fardo de piel que se sujetaba a la
	cara de Matty, arrancándolo y lanzándolo al suelo. El gato aterrizó
	sobre sus cuatro patas, se volvió al instante y se lanzó hacia
Cheshunt.}

{Los hombres de la sala con paneles estaban allí ahora, corriendo,
	gritando. Cheshunt consideró el engañarlos, fingiendo que él y Matty
	tenía todo el derecho de estar allí y pedir ayuda para lograr que el
	maldito animal se alejase de ellos. Pero gracias a la expresión iracunda
del hombre con monóculo, supo que no tendría sentido.}

{Por un momento se enfrentaron los unos con los otros. El gato estaba en
	el mostrador bufándole a Cheshunt. Matty estaba sollozando de dolor, con
	la cabeza arañada entre las manos. Los dos hombres se pararon delante de
	ellos al otro lado del vestíbulo. Entonces, de repente, extrañamente, el
	otro hombre, el de la chaqueta de cuero oscuro sonrió como un colegial
divertido.}

{---Hola ---dijo alegremente.}

{De alguna forma eso era más aterrador que la ira del primer hombre o
	las garras del gato. La confianza y la diversión del hombre le dijo a
	Cheshunt al instante que no tendría posibilidad alguna de intimidarlo y
una posibilidad aún menor de escapar.}

{---¿Qué está pasando? ---la voz venia de la escalera principal---.
¿Doctor?}

{Distrajo a los dos hombres, sólo por un segundo. El tiempo suficiente
	para que Cheshunt agarrase a Matty y lo empujase con fuerza hacia las
	puertas principales. El gato bufó de nuevo y saltó. Pero Cheshunt estaba
	listo para eso ahora. Ignoró a la joven que corría por las escaleras y a
	los dos hombres que comenzaban a cruzar el vestíbulo. Dejó la bolsa que
	sostenía abierta en una mano. Con la otra cogió al gato en el aire,
	sintió su fuerza sobrenatural, de alguna manera consiguió meterlo a
	empujones en el saco y atar las cuerdas de la parte superior
cerrándolo.}

{Matty había abierto la puerta, los tornillos raspando y la cerradura
	protestando. Los dos salieron rodando, bajaron por las escaleras, y
echaron a correr.}

{---Gracias, Rose ---la voz sarcástica del hombre venía de detrás de
	ellos. Hubo un ruido de pies en su persecución, bajando rápido por las
	escaleras tras ellos. Cheshunt no se volvió para ver quién les estaba
	siguiendo. Corrió detrás de Matty, sosteniendo el saco con el brazo
	extendido, intentando no ser arañado por las frenéticas garras afiladas
	como dagas que azotaban a través de la pesada tela. Tiraría al miserable
	animal tan pronto como tuviera ocasión. Y sabía exactamente dónde, pensó
el único pensamiento agradable en su mente ahora mismo.}

{``¿Qué estás haciendo?'' se preguntó Rose. No había forma de que
	pudiera atrapar a los dos intrusos e incluso si lo hacía, no iban a
	volver sin hacer ruido al Club Imperial para disculparse y dar
	explicaciones. Bajó la velocidad a un trote cuando los dos hombres de
	delante llegaron al final del puente. La luna estaba luchando contra las
	delgadas nubes y el principio de un chaparrón había disipado los últimos
	rastros de niebla, por lo que podía ver con claridad. El hombre pequeño
	todavía tenía las manos en la cara. El hombre grande estaba hablando con
	él. Mientras Rose observaba, levantó la bolsa. Podía verla moverse,
	luchar, retorcerse mientras el gato en su interior luchaba por
liberarse.}

{En un momento, supo lo que el hombre iba a hacer y volvió a echar a
	correr. Pero no hubo forma de poder llegar a tiempo. Con un fuerte
	bramido de risa, el hombre dejó caer la bolsa. Después los dos volvieron
a echar a correr.}

{Rose llegó al puente y se asomó. Podía ver como el agua turbia de abajo
	reflejaba de nuevo la imagen rota de la luna. Llovía cada vez más
	fuerte, salpicando la superficie del río. El pálido cuello de la bolsa
	estaba desapareciendo bajo el agua, las cuerdas dudaron un momento antes
	de seguirla hacia el fondo. Rose miraba incrédula. Lo había hecho, lo
había hecho realmente, había tirado al pobre al río. Se}

{quedó mirando abajo, preguntándose si era demasiado tarde para saltar y
	tratar de encontrar la bolsa. Pensó en el agua turbia y fría, la
	distancia de caída al río, cómo volvería a salir de nuevo. Ninguna
	burbuja rompía la superficie del Támesis. Rose se quedó allí, mirando al
	río, medio esperando, confiando, deseando que el gato viniese luchando
	hacia la superficie, escupiendo agua y bufando de miedo. Pero no salió
nada. Se estremeció, tragó saliva, y le dio la espalda a regañadientes.}

{Las luces estaban encendidas y las puertas estaban abiertas de vuelta
	en el Club Imperial. El imperturbable Crowther estaba en el vestíbulo,
	examinando el escritorio que los hombres habían estado tratando de
	abrir. Asintió con la cabeza a Rose, no del todo sorprendido de verla
entrar con el pelo alisado por la lluvia.}

{---Hay té en la sala de la Bastilla, señorita ---dijo, como si servir
el té a las tres de la mañana fuese tan natural como respirar.}

{---¿Qué cree usted que buscaban? ---preguntó Rose.}

{Crowther tomó aire.}

{---Dinero, supongo, señorita. No es que hubieran encontrado nada.}

{---Pensé que podrían estar tras algo del señor Pooter ---dijo Rose.}

{---¿En serio, señorita, y eso por qué?}

{Se encogió de hombros.}

{---Oí que había regresado, eso es todo. Pensé que quizá había traído
algo valioso consigo.}

{Crowther negaba con la cabeza.}

{---Me temo que está equivocada. Mañana hay una reunión fiduciaria, pero
	el Señor Pooter aún no ha regresado. No le espero hasta la reunión,
	mañana a última hora de la mañana. Es decir ---se corrigió---, hoy a
última hora de la mañana.}

{---Pero oí a alguien en su habitación. Encima de la mía. Esta noche.
Estoy segura.}

{Ahora Crowther tenía el ceño fruncido.}

{---Eso no es posible, señorita. El señor Pooter no está aquí, y no ha
	estado nadie más en sus habitaciones. Se lo puedo asegurar. A menos que
	los intrusos\ldots{}}

{Rose negó con la cabeza.}

{---No, no, fue antes de eso. Hace horas ---se encogió de hombros---.
	Debo estar equivocada ---dijo, aunque sabía que no lo estaba. Algo que
decirle al Doctor, decidió Rose.}

{Pero cuando llegó a la sala de la Bastilla todas las pensamientos sobre
	los ruidos de la habitación de arriba desaparecieron de su mente. El
	Doctor y Wyse estaban sentados con Aske, Repple y otros miembros del
	Club que parecía que se hubiesen vestido con prisas al oir los
	disturbios. La mayoría daban sorbos de té y se miraban los unos a los
	otros con ojos legañosos. Sólo el Doctor, Wyse y Repple parecían
despiertos y alerta. Aske bostezaba.}

{Y en el sofá al lado de Wyse, tendido para que le hicieran cosquillas
	debajo de la barbilla, estaba un gato negro. Se volvió cuando Rose se
	acercó, mirándola a través de sus ojos color esmeralda, el parche
	triangular de piel blanca en su frente capturando el color de la luz del
fuego mientras ronroneaba de satisfacción.}
