\chapter*{DIECISÉIS}
\addcontentsline{toc}{chapter}{DIECISÉIS}

{No parecía un gato muerto, no hasta que el Doctor lo cogió con cuidado
	y lo enderezó. Un intrincado ensamblaje de ruedas y palancas de
	latón cayó de la piel desgarrada. Se rompió al chocar contra el
suelo, derramando por el pavimento pequeños tornillos y ruedas.}

{---Ups ---el Doctor se agachó y trató de recoger las piezas---. Un
poco desordenado.}

{---¿Puedes arreglarlo? ---preguntó Freddie---. No me di cuenta que
era un juguete, no hasta que el hombre lo tiró.}

{---¿Un juguete? ---el Doctor daba empujoncitos al montón de componentes
en el suelo---. Supongo que en realidad lo es.}

{---Estamos perdiendo el tiempo ---anunció Repple.}

{---Estoy de acuerdo ---dijo Melissa---. Debemos derribar la
puerta.}

{---Sí ---dijo el Doctor---. Y atraer a un montón de policías hacia
	aquí en un santiamen. Eso ayudaría. Nos encierran en chirona y
	Londres arde. Se habrá asegurado de que esa puerta sea muy
segura. Buen plan.}

{---¿Tienes uno mejor? ---preguntó Melissa. Su rostro estaba casi
	perdido en la oscuridad, sólo los reflejos plateados de la máscara eran
	visibles cuando capturaban y devolvían la luz.\\
---Debe haber otra manera de entrar en el hueco de la escalera.}

{---No hay más puertas ---señaló Repple.}

{---No tiene que ser una puerta ---el Doctor estaba caminando por el
	arco hacia el patio de más allá, examinando cada centímetro de la
	mampostería. Finalmente encontró lo que estaba
	buscando---. Mirad, ventanas ---señaló triunfalmente por encima de
	la puerta en forma de arco, por encima del techo del palacio
	contiguo. Una luz pálida y fina se derramaba desde una estrecha
	ventana por encima de ellos---. Esa debe dar al hueco de la
escalera.}

{---Y, ¿cómo llegamos hasta allí arriba?}

{---Escalaremos.}

{Escalaron.}

{Melissa dio instrucciones a los Mecánicos para que la esperasen a ras
	de suelo y se mantuviesen vigilantes El Doctor alzó a Freddie en sus
	hombros y lo levantó lo más alto que pudo. El niño se aferraba a la
	mampostería inclinada mientras el Doctor y Repple escalaban más arriba,
después el Doctor retrocedía y subía a Freddie tras él.}

{Parecieron tardar años, pero finalmente llegaron a la azotea del
	edificio principal junto a la torre del reloj. La piedra oscura se
	extendía por encima de ellos hasta perderse de vista. Podían ver el
	pálido resplandor de las caras del reloj a casi 92 metros de distancia,
	pero estaban demasiado cerca para ver el propio reloj. Incluso en la
	modesta altura que habían alcanzado, jirones de niebla se arremolinaba
	en torno a ellos en la creciente brisa, húmeda y fría.\\
	La ventana que el Doctor había visto estaba ahora a la altura de su
	cabeza, más alta que Freddie. El muchacho observaba mientras el
Doctor y Repple la examinaban y oyó sus decepcionados suspiros.}

{---¿Que pasa?}

{---Hay una malla metálica en la ventana ---respondió
Repple---. Probablemente pueda apartarla, Doctor.}

{---Incluso así ---dijo el Doctor.}

{---Incluso así, ¿qué?}

{---Demasiado pequeña. Demasiado estrecha. Nunca conseguiríamos
pasar por ahí.}

{---¿Y el gato? ---sugirió Repple---. Si se puede reparar.}

{---Eso nos llevaría un tiempo que no tenemos ---mientras hablaba, el
	Doctor miró hacia abajo. Melissa y los Mecánicos estaban abajo,
mirándoles. Vacíos y sin expresión.}

{Freddie volvió a mirar hacia arriba y se encontró con que el Doctor le
	miraba fijamente. Alineó sus manos con los lados de la ventana, y
	después los bajó, manteniéndolos separados y alineándolos después con
	Freddie. Freddie tardó un instante en entender lo que estaba
	haciendo. Después se quedó helado al darse cuenta.\\
	---Más o menos ---dijo el Doctor en voz baja---. ¿Qué te parece,
Freddie?}

{Freddie tragó saliva, tenía la garganta seca.}

{---No estoy seguro.}

{Repple ya estaba alcanzando la ventana y arrancando la malla. Al
	liberarla produjo un sonido como de una sierra cortando madera
dura. Sacó la malla irregular y la dejó caer al}

{tejado de plomo a sus pies.\\
	Incluso desde donde estaba parado, mirando hacia arriba, Freddie podía
	ver los bordes dentados de metal, donde la malla había sido arrancada
sobresalían puntas afiladas de los bordes de las ventanas.}

{---No voy a caber ---protestó---. Podría arañarme. Cortarme.}

{---Inténtalo ---dijo el Doctor en voz baja---. Freddie, no te lo
	pediría si hubiese otra manera ---se agachó, mirando a la cara a
	Freddie---. Antes fuiste un héroe para nosotros, ¿recuerdas? Es
tu oportunidad de volver a ser un héroe.}

{---No sólo para nosotros ---dijo Repple---. Para Rose.}

{---Para todos ---estuvo de acuerdo el Doctor---. Todo
Londres. Tus padres, todo el mundo.}

{---Como padre ---murmuró Freddie, recordando la mezcla de satisfacción,
	miedo y coraje de la mirada en el rostro de su padre. Se preguntó si
su propia cara se vería igual.}

{---No podemos obligarte, Freddie ---estaba diciendo el
doctor---. Sólo podemos pedirtelo. Es tu decisión.}

{Freddie respiró profundamente, despacio y con cuidado, temiendo que
pudiese convertirse en un sollozo.}

{---No quiero lastimarme ---dijo---. Pero lo haré.}

{El Doctor sonrió y le dio una palmada en el hombro.}

{---Buen chico. Te voy a aupar ---izó a Freddie fácilmente hasta el
	alféizar de la ventana---. Una vez dentro, mira si puedes abrir la
	puerta. Si no, entonces ve a ayudar a Rose. Trata de detener a
Wyse.}

{---¿Qué haréis, si no puedo conseguir que entréis?}

{---No te preocupes. Tengo un plan. Pero llevará un tiempo.}

{Era muy estrecha. Freddie alargó los brazos por delante de él, se
	estrujó tan apretado y pequeño como pudo. Todavía podía sentir la
	dura y fría piedra debajo de él. Podía sentir los restos desiguales
	de la cubierta de malla desgarrando sus ropas y esperaba y rezaba que no
	se quedase atascado mitad dentro y mitad fuera.\\
	El Doctor le agarró de los pies, para evitar que cayese por la ventana a
	la dura escalera de piedra de su interior. Era una caída de quizá un
metro. Si no tenía cuidado, rodaría y caería al fondo de la torre.}

{Finalmente, el Doctor se vio obligado a soltarle. Las manos de
	Freddie estaban estiradas, pero seguía habiendo unos 30 centímetros de
	distancia hasta el peldaño de abajo. Cayó hacia delante, sus manos
	chocaron con la piedra. Pero se las arregló para agarrarse, para
	evitar precipitarse en el vacío. Sintió los restos de la malla
	fustigando la parte inferior de su pierna, mientras se arrastraba a
	través de la ventana. Sus pies se deslizaron por la pared de
	detras.\\
	Freddie se sentó en las escaleras para recuperar el aliento, apenas
	podía creer que estuviese dentro de la torre, sano y salvo. Se frotó
	las palmas de las manos, inspeccionándolas para asegurarse de que no se
hubiese desgarrado la piel, de que no se las hubiese magullado.}

{---¿Todo bien? ---siseó el Doctor a través de la ventana de encima de
ellos}

{---Sí, creo que sí ---le susurró. Después comenzó a bajar las
	escaleras, con cuidado al principio. Pero después, cada vez más
	rápido conforme se sentía más confiado y emocionado. Era un héroe,
estaba salvando a Rose, a sus padres y a todo el mundo.}

{Pero la sensación no duró. No había ninguna llave en la cerradura
	de la puerta. Los tornillos estaban firmes y no pudo moverlos,
	aunque empujó y empujó hasta que estuvo agotado y tuvo surcos en sus
	doloridas manos. El Doctor, Repple y Melissa estaban mirando a
	través del cristal de la puerta. Uno de los Mecánicos le había dado
	un gran golpe, pero ni siquiera le hizo un rasguño. Freddie se había
	agachado, pero el cristal era tan duro y fuerte que ni siquiera había
oído el impacto del golpe.}

{Finalmente se rindió. El Doctor se encogió de hombros de una manera
	exagerada, sonrió y desapareció de la vista. Melissa también se
	había ido. Sólo Repple se quedó. Asintió con la cabeza lentamente y
	señaló hacia arriba. El significado estaba claro y Freddie comenzó
la larga y agotadora subida por las escaleras para encontrar a Rose.}

{Estaba casi de vuelta a la ventana por donde había entrado, cuando notó
	las primeras manchas de sangre, rojo brillante, en la pálida piedra de
	la escalera. Se quedó helado, sus piernas se entumecían. Durante
	unos instantes se limitó a mirar fijamente las finas gotas escarlatas
	que salpicaban la pared bajo la ventana. Después se agachó, sin
	mirar, e inmediatamente encontró el desgarro en su pantalón, en donde la
malla había arrancado la tela y se rascó la pierna.}

{``Sólo es un rasguño'', se dijo. ``No está sangrando
	mucho. Puedo salvar a a Rose''. Tragó saliva, pero el nudo permaneció
	en su garganta. Parpadeó, pero su vista seguía borrosa por las
	lágrimas. ``Podía ser un héroe '', pensó y tropezó en las escaleras,
la sangre martilleándole en los oídos.}

{Sentado con las piernas cruzadas en el suelo, el Doctor examinó al
	gato. Tumbado cerca a su lado había un policía. El Doctor había
	tardado unos minutos en comprobar que el hombre apenas estaba
	inconsciente y que el Mecánico que lo había golpeado no se había
	excedido. Ahora el hombre estaba roncando ruidosamente y distrayendo
al Doctor mientras trabajaba.}

{---Si consigo arreglarlo, puede cortar la puerta con los láseres de sus
ojos.}

{---No tiene que arreglar el gato entero ---señaló Repple.}

{---El problema es que no sé qué hace cada parte. Así que va a ser
	un poco a ciegas ---sacó el destornillador sónico de su chaqueta y
	apuntó a un conjunto de engranajes que mantenía cuidadosamente en su
	sitio con la otra mano---. Soldando un poco\ldots{} ---no pasó nada
y el Doctor suspiró.}

{Melissa estaba de pie cerca, observando a través de su máscara. Se
acercó más, tendiéndole la mano.}

{---¿Es esto lo que necesita?}

{El Doctor cogió la fuente de alimentación con un gruñido de
agradecimiento.}

{---Gracias ---abrió el extremo del destornillador sónico y empujó la
	fuente de alimentación cilíndrica hacia el interior antes de cerrarlo de
nuevo con un golpe.}

{El aparato zumbó, delgados hilos de humo se elevaron como la niebla
	desde el interior del gato. Se estremeció visiblemente, después se
	quedó quieto de nuevo. El Doctor terminó su trabajo y lo inspeccionó
cuidadosamente.}

{---Podría ser suficiente.}

{---¿Y si no lo es? ---preguntó Repple.}

{---Necesitaría más componentes para un trabajo adecuado. ¿Conocéis
	algún relojero de 24 horas? ---tiró de la piel alrededor del cuerpo
	metálico del gato, después se puso de pie, sosteniendo el gato delante
	de él---. Vamos, gatito, gatito ---nada. Sacudió al
	gato---. ¿Sabes lo que tenemos que hacer, ¿verdad gatito? ---todavía
	nada. Lo sacudió de nuevo y el gato dio un débil maullido
	inconexo. Su cabeza se levantó una fracción, sus ojos brillaron
	ligeramente. Después, con un zumbido y un chasquido, su cabeza cayó
	hacia adelante de nuevo.\\
	---¿Qué componentes necesita, Doctor? ---preguntó Melissa en el silencio
que siguió.}

{---¿Conoces a un relojero?}

{---No. Pero tenemos listo un suministro disponible.}

{El Doctor miró a la cara en blanco. Después miró a Repple.}

{---¿Esperáis que muera por vosotros? ---no había el más mínimo temblor
en su voz--- No sé si puedo, Doctor.}

{Melissa se echó a reír.}

{---No espero nada ---levantó la mano, haciendo una señal. Y uno de
	los Mecánicos salió de la penumbra. Se detuvo frente al Docor. Lenta
y deliberadamente, levantó una}

{enguantada mano y abrió la visera que le cubría la cabeza. Para
	revelar las ruedas dentadas, engranajes y mecanismos de su interior.\\
	---Incluso las máquinas necesitan algo por lo que morir ---dijo
Melissa.}

{Freddie podía oír la voz débil resonando por el hueco de la
	escalera. Se agarró fuertemente a la barandilla de metal en el
	interior de la escalera. Deseó tener su muleta. Le dolían mucho
	las piernas, pero sabía que tenía que seguir adelante. Se asomó una
	vez por el agujero del centro de la escalera y se estremeció debido a la
	altura a la que había subido. Pero siguió su camino. La voz se oía
cada vez más fuerte, más cercana, mientras subía por las escaleras.}

{Era la voz de un hombre. Era tranquila, razonable y en otras
	circunstancias Freddie habría pensado que amistosa. Venía de una
	puerta abierta en el siguiente piso. Aminoró la velocidad,
	intentando recuperar el aliento, temiendo que el hombre, Wyse, oyera los
latidos de su corazón.}

{---Tenía la intención de esperar hasta la medianoche ---estaba diciendo
	Wyse. Parecía convenientemente melodramático---. Pero imagino
	que el Doctor estará buscándonos ahora, así que tendré que conformarme
con las diez, lo que es una lástima.}

{---Una pena enorme.}

{---No estés tan enfadada. Es la única razón por la que sigues
viva.}

{---Estrella de reparto en un drama de rehenes ---dijo---. Oh,
genial.}

{Freddie podía escuchar claramente a Rose. Se oía como si estuviese
	dentro de la habitación. Se arrastró hasta la puerta, yendo de
	puntillas, sin hacer caso al goteo de la sangre de su pierna. La
	mitad inferior de la pernera del pantalón estaba empapada. ``Es sólo
	un rasguño'', se dijo. Se acercó más y se arriesgó a una rápida
mirada a la habitación.}

{Rose estaba de pie dentro. Wyse estaba a su lado y juntos estaban
mirando al}

{enorme mecanismo de relojería que llenaba la sala. Su inmensidad
	casi hizo que Freddie diese un grito ahogado a causa del temor. Por
	un instante se olvidó de su pierna lesionada.\\
	Quizá fue el movimiento o quizás fue el instinto. Fuera lo que
	fuese, Rose se volvió, justo a tiempo para ver a Freddie de pie en la
	puerta. Wyse también comenzó a girarse y Freddie rápidamente se
	escabulló fuera de la vista. Pero en ese instante, había sido
	recompensado con una sonrisa de Rose, ella se dio cuenta de que no
	estaba sola. Hizo que todo mereciera la pena. Freddie se armó de
	valor, preguntándose qué hacer ahora.\\
}

{Los ojos del gato resplandecían y disparaban rayos gemelos de luz,
	centrándose en el área que rodeaba la cerradura de la puerta. La luz
corroyó la madera con un chirrido de energía.}

{Tras unos instantes, tanto la cerradura como anteriormente los
	tornillos cayeron y la puerta se abrió una pequeña fracción. El
	Doctor dejó caer al gato al suelo y abrió totalmente la puerta de una
	patada. Se estrelló contra la pared de detrás. El Doctor ya la
estaba atravesando y corría, seguido de Repple y Melissa.}

{El Mecánico se detuvo en el umbral. Se volvió rígidamente a mirar
	atrás, a los restos inertes de su compañero con su plancha frontal
	abierta y los mecanismos colgando. Engranajes, ruedas y pequeños
tornillos se derramaban por las losas al lado del inconsciente policía.}

{Después el Mecánico se volvió y siguió a su dueña al interior de la
torre del reloj.}

{Para entonces el gato ya se había ido.}

{Mientras esperaba, escuchando a Wyse hablar de cosas que no entendía
sobre ionización,}

{ozono, energía potencial y espacio, Freddie se apoyó contra la pared de
	piedra. Su cabeza le daba vueltas, tal vez el esfuerzo de la subida
	estaba alcanzándole. Sacudió la cabeza para despejarse y captó las
palabras de Wyse desde el interior de la habitación.}

{---Lamentablemente, tengo que reparar el propio reloj para poner este
	impresionante mecanismo en movimiento y comenzar el proceso ---la voz
	parecía estar más cerca ahora---. Y el reloj está encima de
nosotros. ¿Podrías abrir el camino, si no te importa?}

{Rose salió la primera de la habitación. Miró a Freddie mientras
	éste se apretaba contra la pared, después se alejó rápidamente y comenzó
a subir lentamente el siguiente tramo de escaleras.}

{Wyse le siguió. Se detuvo en el umbral. Freddie contuvo el
	aliento. Pero Wyse ya estaba volviendose para seguir a
	Rose. Freddie tenía que actuar con rapidez. Tendría que entrar
	en la habitación y perderse de vista antes de que Wyse doblase la
esquina de la escalera y le viese. Freddie se preparó.}

{Al salir de la habitación, Wyse resbaló. Sólo un poco, se le
	deslizó el pie hacia delante unos cuantos centímetros en el suelo de
	piedra. Lo suficiente para hacerle mirar hacia abajo. Mirar
	hacia abajo y ver el rastro de sangre fresca que su pie había esparcido
	por todo el umbral. Frunció el ceño y comenzó a girarse hacia
Freddie.}

{En ese mismo instante, un ruido resonó en la parte de arriba de la
	torre. Un repentino y poderoso chirrido seguido de un chisporroteo
	como de metal caliente sumergido en agua fría. Después la puerta en
la parte de abajo de la escalera explotó mientras se abría con un estruendo.}

{Freddie estaba mirando directamente a Wyse. Vio como a la cara del
	hombre se le fruncía el ceño, después se transformaba en sorpresa y
después en ira.}

{---¿El gato? ---murmuró.}

{Era ahora o nunca.}

{---¿Rose? ---gritó Freddie.}

{Ella ya estaba bajando corriendo por las escaleras, empujando a Wyse al
	interior de la habitación que tenía detrás. Agarró la mano a Freddie
y empezó a bajar la escalera.}

{Entonces dio un gritó de sorpresa y temor, todo en un único sonido.}

{Wyse la había agarrado del pelo cuando pasaba corriendo y la estaba
arrastrando hacia atrás.}

{---¡Corre! ---susurró a Freddie, con los ojos húmedos por las lágrimas
de dolor.}

{Pero él se aferró a su mano, negando con la cabeza.}

{---No puedo\ldots{} ---su voz era casi un sollozo.}

{Wyse la arrastró hacia atrás, después la empujó delante de él por la
	parte de arriba de las escaleras. Se agachó y agarró a Freddie por
el hombro y lo subió tras Rose.}

{---Rápido ---les instó. Sacó un pequeño revólver del interior de su
	chaqueta y les apuntó---. De prisa o habrá más sangre en las
escaleras.}

{---El Doctor te detendrá ---dijo Rose, su tono rezumaba confianza.}

{Pero Wyse se echó a reír.}

{---Una vez que ponga en marcha el mecanismo, nada podrá
	detenerlo. Además\ldots{}---hizo una pausa para empujarles a otra
habitación---. Ahora tengo dos rehenes.}

{El centro de la habitación del reloj estaba dominado por el propio
	reloj. Wyse tenía razón, apenas era más grande que una mesa de
	comedor, una cama plana de hierro en la que estaba colocado el mecanismo
	de pesado metal. Palancas y ruedas conducían hasta unas enormes
	barras que salían al exterior a través de las paredes para dar vueltas
	por las manecillas de las cuatro caras del reloj. El persistente y
fuerte tictac del mecanismo resonaba por toda la habitación.}

{Freddie se desplomó en una esquina alejada del reloj. Rose estaba a
	su lado. Wyse estaba en el reloj, presionando una palanca hasta su
	lugar y sonriendo. Desde algún lugar muy por debajo se oyó un fuerte
chirrido.}

{Y entonces el Doctor se encontraba de pie en la puerta. Su rostro
era sombrío, sus ojos fríos.}

{---Deja que se vayan.}

{Wyse se echó a reír.}

{---Entra aquí y les mataré.}

{---Deja que se vayan o nunca conseguirás tu nave.}

{---Váyase, Doctor. Entonces me iré a mi nave. Después puede volver
	a por ellos, si tiene tiempo. El reloj ya ha llegado a menos
	cuarto. Cuando llegue a la hora en punto\ldots{} ---agitó el arma a
modo de demostración.}

{---¿Preferiría morir a rendirse? ---era la voz de Repple fuera en la
escalera.}

{---Sí, lo haría ---respondió Melissa.}

{Wyse también les había oído.}

{---No se puede detener el mecanismo ---insistió---. Y cuando el
	reloj marque\ldots{} ---se detuvo bruscamente, como sorprendido de sus
propias palabras.}

{---Cuando el reloj marque ---repitió el Doctor. Apareció el
fantasma de una sonrisa en su rostro---. ¿Y si no marca?}

{Entonces desapareció con un borroso movimiento. La puerta se cerró
de golpe. Wyse lanzó un grito de rabia.}

{---No puedes detenerlo.}

{---Apuesto a que puede ---dijo Rose. Estaba sonriendo.}

{Wyse se la quedó mirando, evaluando la situación. Después atravesó
	corriendo la habitación. Sosteniendo el arma preparada, abrió la
	puerta. La escalera estaba vacía.\\
	---Quédáos aquí. Y yo no trataría de detener el reloj. Si lo
	hacéis, el muelle se activará, los pesos caerán e inmediatamente
	comenzará el proceso ---entonces, se fue. La puerta se cerró de
golpe y una llave giró en la cerradura. Rose se puso de pie.}

{---Vamos ---dijo---. Tal vez podamos detener el reloj sin apagarlo
---pero, al mirarlo, suspiró---. No sé por dónde empezar.}

{---Por cualquier sitio ---sugirió Freddie débilmente.}

{---Pero podría activar algo cuando el Doctor estuviese a punto de
	detenerlo ---dijo---. Estaremos bien. Él lo arreglará ---se volvió
	hacia Freddie y le sonrió alentadoramente Pero la sonrisa se le
congeló---. Estás sangrando.}

{---Es mi pierna. Me la arañé en la ventana cuando entré por ella
	---la estiró y Rose se abalanzó sobre ella, subiéndole la desgarrada
pernera del pantalón para revelar la piel manchada de sangre de debajo.}

{Rose limpió la sangre, tratando de ver de dónde provenía.}

{---Es sólo un rasguño ---dijo con alivio---. No es grande ni
profundo. Mantenla quieta y pronto dejará de sangrar.}

{Freddie negó con la cabeza. Estaba pálido y mareado.}

{---No, no lo hará ---le dijo---. Madre dice que es culpa
	suya. Por su sangre. Sir George dice que es la prueba de lo que
	realmente soy ---sus ojos estaban húmedos cuando miró a
Rose---. Cuando empiezo a sangrar, no paro.}
