\chapter*{DIEZ}
\addcontentsline{toc}{chapter}{DIEZ}

{La primera señal fue un martilleo en la puerta. Tranquilo al inicio, el
	ruido creció rápidamente a un martilleo. El Doctor había dejado una de
	las persianas del primer piso medio abierta. La ventana daba una buena
vista de la puerta principal, y Rose corrió para mirar.}

{---Son ellos ---confirmó.}

{---¿Solo dos? ---gritó el Doctor desde el vestíbulo. Su voz parecía
llegar fácil aunque Rose tuvo que chillar para que la escuchara.}

{---Sí.}

{---¿Melissa no está con ellos?}

{---Parece que no.}

{---No estará muy lejos.}

{Rose bajó corriendo para unirse al grupo reunido en el vestíbulo. }

{---¿Y ahora qué? ¿Debemos, tal vez, ya sabes, ir con ellos?}

{---Si pensara que acabaría allí ---dijo el Doctor---. Pero no somos
	nosotros detrás de quien anda. Y cuando lo averigüe\ldots{} ---negó con
	la cabeza---. No, tenemos que\ldots{} ---su voz disminuyó, y estaba
mirando a un lugar.}

{---¿Permanecer y luchar? ---sugirió Wensleydale. Blandía un revólver
que orgullosamente había traído antes.}

{---Un sentimiento noble ---coincidió Repple. Aske, que como era
	habitual tenía la mano en el bolsillo de la chaqueta, haciéndole parecer
despreocupado y frío, no dijo nada.}

{---A fin de cuentas ---dijo el Doctor entre golpes de la puerta---.
	Creo\ldots{} ---hizo una pausa cuando saltó la primera astilla de pesada
madera---. Corred ---decidió.}

{Repple cogió al Doctor por el brazo mientra se lanzaba por el hall. }

{---¿Temes pelear?}

{---Temo perder ---el Doctor sacudió la mano de Repple---. Eso no son
	personas. No son de carne y hueso para ser detenidos con balas o por la
	fuerza bruta. No son humanos como tú o como\ldots{} ---lo
	reconsideró---. Como tú ---decidió---. Una vez dentro matarán a todos
para llegar hasta mí. No vosotros, yo. ¿Lo entendéis?}

{---¿No deberíamos llamar a la policía para pedir ayuda? ---preguntó uno
de los dos ancianos. Su compañero asintió. }

{---¿Qué? ---el Doctor lo miró con incredulidad.}

{---Sí ---dijo Rose---, ¿por qué no?}

{---¿Qué?}

{---Ya sabes ---le recordó---, agentes y coches respondiendo a todas las
llamadas.}

{---Ya hemos pasado de agentes y coches respondiendo ---insistió el
Doctor---. Eso solo hará que más gente muera.}

{---¿Qué hacemos? ---preguntó Aske---. ¿Esperar aquí para ser
	destrozados por estas cosas mecánicas? ---para enfatizar el punto, un
	panel de la puerta explotó hacia adentro. Un puño de metal la atravesó,
tensando y destensando antes de retirarse para atacar de nuevo.}

{---Mecanismo de relojería, esa es la clave ---le dijo el Doctor, riendo
	ante el juego de palabras---. Soldados-relojes y gatos-relojes.
	Tecnología que no destaca, que no puede ser detectada, que no está fuera
de su tiempo y lugar. }

{La puerta se estaba astillando. Las dos armaduras eran claramente
	visibles a través de los agujeros perforados en los paneles. Uno metió
	la mano y arañó la puerta en busca de los pestillos, moviéndolos. La
	cerradura no aguantaría mucho. El metal ya estaba crujiendo y forzándose
con cada golpe. }

{---El señor Pooter ---dijo Rose---. Él está detrás de esto, ¿no?}

{El Doctor negó con la cabeza. }

{---No existe tal persona.}

{---Lo he visto. Los administradores o quienquiera que sean tuvieron una
reunión con él.}

{---Con alguien ---le corrigió el Doctor. }

{---¿De qué estás hablando? ---preguntó Repple---. Dices que no
	resistirás y lucharás, sin embargo vas a tener que hacerlo en cualquier
momento.}

{El Doctor volvió al inicio, llevando a todas y cada una de las personas
reunidas en el vestíbulo. }

{---Creo que soy yo al que quieren ---dijo. Señaló a Crowther---. Tú y
	los tuyos, volved a las cocinas. Si no hay nadie tratando de entrar ahí,
dejad la puerta trasera abierta.}

{---¿Crees que podría haber más de ellos? ---dijo Rose. }

{---O la señorita Melissa. No quieren que nos larguemos por la puerta
	trasera mientras vienen por delante. Eso sería un poco tonto ---se giró
	hacia Crowther---. Entonces, y si hay vía libre, salid corriendo. Si no
estamos tras vosotros en media hora, entonces no lo estaremos nunca.}

{Crowther asintió. Estaba pálido, pero por lo demás en calma y en
	control. Los dos criados parecían menos calmados. Uno de ellos, no
	podría haber sido mucho mayor que Rose, parecía estar a punto de
llorar.}

{El Doctor volvió junto a Wensleydale y los dos ancianos. }

{---Vosotros tres, de nuevo a la Sala de la Bastilla. Sólo hay una forma
	de entrar, así que podéis defenderos mejor ahí. Esperemos que no tengáis
que hacerlo. Wensleydale, cuide de ellos.}

{---¡Señor! ---espetó Wensleydale.}

{---¿Y dónde vamos? ---preguntó Repple. Tuvo que gritar para hacerse oír
	por encima de la definitiva fragmentación de la puerta mientras las dos
	armaduras se abrían paso por lo último de las molduras. La cerradura
cayó al suelo, hecha añicos.}

{---Conmingo ---le respondió el Doctor. Estaba corriendo, sosteniendo la
	mano de Rose y liderando a Aske y Repple por las escaleras. A ver a un
hombre sobre un gato.}

{Las dos figuras oscuras atravesaron los restos de la puerta principal
	del Club Imperial y desaparecieron de la vista. Freddie estaba de pie,
	mirando. Se preguntó si debía seguirlos. Quizás podría ayudar al Doctor
	y a Rose a escapar por segunda vez. O tal vez debería esperar en caso de
que salieran.}

{---Difícil decisión.}

{La voz era tranquila, cerca de la oreja. Sobresaltado, Freddie se
	volvió. La máscara oscura estaba cerca de su rostro. Negra, con lágrimas
	plateadas bajo sus ojos. La boca estaba sonriendo con un corte
	escarlata. Freddie se preparó para tratar de escapar. Pero la mano de
Melissa Heart se cerró firmemente sobre su hombro, sosteniéndolo.}

{---No huirá ---dijo suavemente---. No tratará de escapar No está en su
	naturaleza. Se quedará y luchará ---sacudió la cabeza, lo plateado de la
	máscara atrapaba la luz y parpadeaba---. Si supieras de lo que es capaz,
de cuantos ha matado, no estarías tan dispuesto a ayudarlo.}

{Empujó a Freddie delante de ella y cruzó la calle. }

{---Ven conmigo ---dijo---. Se testigo de la ejecución de un asesino de
masas.}

{---Están registrando cada planta, así que tenemos algo de tiempo
	---informó Aske---. Uno de ellos se queda en las escaleras para evitar
nuestra huida, el otro comprueba cada habitación. Simple, pero eficaz.}

{---Nos están conduciendo a la última planta ---dijo Repple.}

{---A menos que nos escabullamos por la salida de incendios ---señaló
Rose---. Quizás no hayan pensado en eso.}

{---Yo diría que sí ---el Doctor estaba en el suelo frente a la puerta
	de las habitaciones del señor Pooter. Había abierto el panel de la
	puerta, del que Rose había visto salir al gato. Se había asomado, ahora
	su brazo estaba dentro y estaba tanteando en la oscuridad---. Sí, nos
tienen justo donde quiere ---sacó su brazo y se levantó. }

{---¿Algo? ---preguntó Rose. }

{Negó con la cabeza. }

{---Caja de metal. Como un compartimento hermético. El gato entra en la
	caja, se cierra la caja. Con un panel dentro la puerta se abre y el gato
sale.}

{---¿Un compartimento hermético? ---dijo Repple. }

{---Oh, dudo que haya una atmósfera diferente ahí. Creo que es para
impedir que algo más se escape con el gato.}

{---¿El señor Pooter?}

{El Doctor sonrió a Rose. }

{---En cierto modo ---sacó el destornillador sónico del bolsillo y
	apuntó al compartimiento hermético---. Esto debería\ldots{} ---se
	detuvo. Nada estaba sucediendo. El destornillador se quedó en silencio,
	sin funcionar. El Doctor frunció el ceño y lo golpeó en su mano varias
veces antes de volver a intentarlo.}

{---La batería está muerta, ¿recuerdas? ---dijo Rose. }

{---No tiene nada de batería ---coincidió el Doctor---. Se la quitó. }

{---¿Quién? ---quiso saber Aske. }

{---Melissa Heart ---le dijo Rose---. Le ha timado. ¿Y ahora qué?}

{El Doctor olfateó. }

{---Algo menos sutil ---decidió. Y cargó hacia la puerta.}

{A los tres, el Doctor, Repple y Aske, les tomó varios intentos,
	animados por Rose que tuvo que ser disuadida de unirse, antes de que la
	puerta finalmente cediera. Se abrió bruscamente, por lo que los tres
	cayeron y se desparramaron en la habitación. Se levantaron y miraron a
	su alrededor asombrados. Rose les siguió. Ella también estaba mirando
alrededor sorprendida. }

{---¿Qué es todo esto?}

{La gran habitación detrás de la puerta estaba revestida como muchas
	otras del edificio. Pero estas paredes estaban cubiertas no con madera
	pulida, sino con un metal gris mate. Incluso el suelo y el techo estaban
	cubiertos, como una gran caja de metal. No había muebles, y dominando la
habitación había una consola de control de un metal oscuro.}

{Las luces parpadeaban y latían, la energía resonaba, los diales
	zumbaban, los medidores registraban diversas lecturas. El frontal de la
	consola sobresalía, como un piano, hacia la puerta. Pero no había ningún
	mecanismo de entrada obvio. Un banco de pantallas sobre la sección
	extendida daba diferentes vistas que Rose reconoció como habitaciones
del edificio.}

{Mientras miraba, las imágenes cambiaron, cambiando de una habitación a
	otra en una rápida sucesión como el sistema de vigilancia que había en
	la tienda. Una de las pantallas se detuvo en una imagen de la de Sala de
	la Bastilla. La cámara enfocó a Wensleydale y los dos ancianos mientras
	maniobraban los muebles para crear una barricada frente a la puerta. Se
detuvo en Wensleydale, luego se centró en el revólver que sostenía.}

{Todo el conjunto era de un material parecido al plástico oscuro. Aparte
	de las pantallas y varias lecturas, la única otra cosa con color era un
	triangulo blanco contra el negro bajo la sección frontal extendida. Le
	recordó algo a Rose, pero no podía recordar el qué. Hasta que vio a los
gatos.}

{A un lado de la consola estaba lo que vagamente parecía un exhibidor de
	vino. Salvo que en el interior de la mayoría de las casillas yacía el
	oscuro y peludo cuerpo de un gato. Rose contó más de una docena. Cada
	gato era idéntico, un gato negro con un triangulo de pelo blanco bajo la
barbilla. Justo como la consola.}

{---El plomo protege las emisiones ---dijo el Doctor, golpeando una de
	las paredes---. De lo contrario Melissa Heart lo hubiera detectado de
inmediato. Lo mismo va por el compartimiento hermético.}

{---Pero, ¿qué es? ---dijo Rose de nuevo---. ¿Para qué sirve? }

{---Está monitorizando los sucesos del edificio ---dijo Aske, asintiendo
a las pantallas.}

{---¿Sabías que estaba aquí? ---preguntó Rose. }

{Negó con la cabeza. }

{---El propósito parece evidente.}

{---Algunas transmisiones directas ---dijo el Doctor, examinando la
	consola---. Blindado, por supuesto. Enlaces de audio y de sonido. Luego
	para tareas especificas, o para monitorizar el exterior del edificio,
utiliza a los gatos.}

{---Que es por lo que son como un mecanismo de relojería.}

{---No pueden ser detectados ---coincidió el Doctor---. Ninguna fuente
	de energía, nada anacrónico en un reloj. Sólo la forma en que se
aplica.}

{---¿Y los ojos de rayo láser?}

{---Puedes conseguir radios de relojería ---señaló el Doctor---.
	Linternas de relojería donde accionas un pomo. Es el mismo principio.
Apenas brilla una luz.}

{---Lo siento ---dijo Rose a Repple y Aske---. Probablemente esto os
	sobrepase un poco ---sonrió para mostrar que era un juego de niños para
ella. }

{---Esto no está impulsado por maquinaria de relojería ---dijo Repple,
asintiendo a la consola.}

{---Pero puedo escuchar el tic tac ---dijo Rose. Era consciente del
	sonido, pero no podía pensar en cuando había empezado a escucharlo.
Supuso que cuando entró en la habitación.}

{---Puede que haya algunos componentes mecánicos. Pero más bien son
	emisiones de células nucleares ---coincidió el Doctor---. Hay un
suministro de reserva de cable. Échanos una mano.}

{Cinco minutos después estaban listos. Rose estaba agachada a un lado de
	la consola, Aske y Repple estaban detrás de ella. En el otro lado el
	Doctor sostenía un bien protegido y pesado cable que había desconectado
	de la parte trasera de los controles. Su final escupía y silbaba como si
una serpiente se hubiera comido una bengala.}

{---No deberían tardar ---les dijo el Doctor sonriendo. Contoneó el
cable felizmente, bañando el oscuro suelo de metal de chispas.}

{Rose fue la primera en oír los pasos. El golpe rítmico de las dos
	armaduras mientras subían por las escaleras. Mientras se acercaban era
	imposible distinguir entre los sonidos de sus mecanismos internos y el
	ruido de sus pies metálicos en la escalera de madera. Juntos
	permanecieron enmarcados en la puerta astillada, blancas e implacables
	figuras. El metal de sus cuerpos era tan mate y oscuro como lo eran las
	paredes de la habitación. La voz podría haber venido de cualquiera de
	las armaduras. Era imposible decirlo, ya que no hicieron ningún
	movimiento ni indicación. Las palabras eran rítmicas, no flexivas y
mecánicas. Rozando lo impasible.}

{---Doc-tor te rren-di-rás.}

{Rose podía imaginar un péndulo interno balanceándose dentro del pecho
	de la cosa, una sílaba por cada movimiento del peso. Cada latido
alternativamente alto y luego bajo, tick-tocks del habla.}

{---Ríndete.}

{Uno de los caballeros, quizás el que había hablado, entró en la
	habitación. Alzó sus brazos a sacudidas, y empezó a avanzar hacia el
	Doctor, los dedos del guantelete cerrándose conforme alcanzaba su
garganta.}

{El Doctor se mantuvo firme. Esperó hasta que estuvo casi sobre él,
	entonces le golpeó con el cable. Le apuñaló en la mano extendida y
	chispas explotaron en la palma metálica. La armadura se tambaleó hacia
	atrás, un rayo azul parpadeó y se hizo eco por todo su cuerpo. Se quedó
	absolutamente quieta, pero Rose todavía podía oír el rítmico tictac del
interior.}

{---Yo tendría cuidado ---dijo el Doctor---. Eso ha sido una muestra de
degustación. Una sacudida más larga podría dañar tu salud seriamente.}

{---Como fumar ---añadió Rose---. También podemos arreglar eso ---le
	devolvió la sonrisa al Doctor. Al final parecía que tenían la mano
ganadora.}

{---Tengo un par de preguntas ---continuó el Doctor, colgando el cable
	para que las chispas gotearan al suelo junto a sus pies---. Por suerte,
	no necesitarán respuestas largas. De hecho probablemente elección
	múltiple sea más fácil. Starterfor diez\ldots{} ---respiró hondo
	mientras consideraba---. Hagámoslo fácil. ¿Dónde está Melissa Heart?
¿Está, (a), dentro del edificio o, (b), fuera del edificio?}

{Las armaduras no respondieron. El Doctor esperó, golpeó su pie con
impaciencia fingida. }

{---Ding ---dijo finalmente---. Pero gracias por jugar. Es hora de otro
shock.}

{---Que cierto ---la voz venía de detrás de las armaduras. Una voz que
	Rose reconoció de inmediato. Melissa pasó por delante de la de la puerta
	y entró en la habitación. Pero no estaba sola. Estaba empujando una
	pequeña, asustada, figura frente a ella. Los ojos de Freddie estaban
abiertos y asustados, sus mejillas estaban húmedas por las lágrimas.}

{---Lo siento ---dijo en voz baja.}

{Melissa empujó a Freddie hacia la armadura de la puerta. Lo agarró de
la muñeca y lo sujetó con fuerza.}

{---¿Ahora qué? ---dijo Aske, saliendo de detrás de Rose. }

{Repple salió con él. }

{---¿Usarás niños para pelear con hombres? Demasiado para el honor.}

{---El honor murió hace mucho en esta guerra ---dijo Melissa. Su máscara
	negra estaba sonriendo, pero su voz estaba agitada por la ira---. Ahora,
	Doctor, deja el cable antes de que alguien se haga daño. No necesito
ofrecerte una múltiple elección de victimas, ¿verdad?}

{Mientras Melissa hablaba, la armadura acercó a Freddie, con su muñeca
	todavía agarrada. Su otra mano de metal se cerró con rigidez sobre el
cuello del chico.}
