\chapter*{DOCE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{DOCE}

{No oía nada. Crowther había despachado a Benjamin y le había pedido a
	Tom que cuidara de él. El pobre muchacho casi se desmayaba de miedo.
	Nada bueno para nadie. El mayordomo se había agazapado en la cocina, a
oscuras, desde entonces, tratando de entender lo que estaba sucediendo.}

{Oyó unos ruidos al principio, cuando habían irrumpido en el Club. Creyó
	oír unos pies de metal pesado en las escaleras, las pisadas medidas de
	una marcha inhumana. Pero bien podría haber sido su propio corazón
	latiendo en el pecho. O el reloj de la cocina marcando los segundos que
parecían minutos, y los minutos que parecían horas.}

{Cuanto más tiempo esperaba en la casi oscuridad, más se convencía de
	que aquello no estaba bien. Estaba a cargo del Club Imperial. Lo que
	estaba ocurriendo ahí era su responsabilidad. Agradecía que el Doctor
	hubiera tomado el control, y esperaba y rezaba para que Wyse regresara
	pronto. Apreciaba los modales de Wyse, tranquilos, a la par que
	autoritarios, esa disposición que tenía de ayudar en todo momento y de
	no ver nada indigno de él. Incluso encontraba tiempo para charlar con
Crowther sobre el tiempo o los últimos resultados de cricket.}

{A pesar de su obsesión con el ajedrez, un verdadero caballero, eso era
	Wyse. Y Crowther imaginó que el Doctor sería muy similar si llegara a
conocerlo. No podía, no abandonaría al hombre a su suerte.}

\mbox{}

{En la Sala de la Bastilla, Wensleydale estaba de pie frente a una pila
	de muebles. La mayoría los había movido él mismo, con los dos ancianos,
	Ranskill y Coleridge, ofreciéndole consejo y ánimo pero poca ayuda
	física. Wensleydale había sentado a los dos ancianos en unos grandes
	sillones mirando hacia una parte alejada de la puerta al fondo de la
	habitación. Si alguien, o algo, atravesaba la barricada entonces habría
	la opción de que no notaran los sillones girados hacia la pared y
	Ranskill y Coleridge pudieran estar a salvo. Era una débil esperanza,
pero sin embargo era una esperanza.}

{Wensleydale no tenía ilusiones sobre su propia capacidad para
	esconderse. No tenía intención de tratar de escapar del destino que
	llegara tras de él. Se puso de pie frente a la barricada, sujetando su
	revólver de servicio, recordando varios momentos similares en su carrera
	militar. Había sobrevivido a todos ellos, pero era realista con sus
	opciones. Había visto a muchos hombres buenos, buenos amigos, morir. Tal
	vez el destino le había estado salvando reservándole para este momento.
	Si ese era el caso, entonces no sentiría miedo, ni ansiedad, ni
	inquietud. Sólo la esperanza de que se absolvería a sí mismo con el
	mismo honor y coraje que sus camaradas caídos habían mostrado. Así que,
	si las criaturas, las cuales había descrito el Doctor como tanques
	antropomorfos, irrumpían en la habitación, entonces la esperanza de
	Wensleydale era hacerles tanto daño como pudiera y proteger a los
	ancianos escondidos en sus sillas. Estaban bajo su cuidado. Pero cuanto
	más tiempo se mantuvo cerca de la barricada, esperando cualquier signo
	de incursión, más se arrepintió del acercamiento pasivo al problema.
	Tenía que haber alguna manera de luchar contra el enemigo sin poner en
	peligro a los ancianos. Mientras reflexionaba sobre esto, mientras
consideraba las opciones, oyó algo.}

{Sonaba como una tos deferente del otro lado de la barricada. ¿Un
asesino mecánico sin rostro con tos? Parecía poco probabble.}

{---¿Quién va? ---ladró Wensleydale.}

{---Crowther, señor ---fue la respuesta---. Me preguntaba si le sobra un
	minuto. Tengo una idea que me gustaría hablar con usted. Si le parece
conveniente.}

{Wensleydale empujó el revólver dentro de la cintura de sus pantalones,
	ahogando una mueca cuando el metal se hundió en su estómago. Inspeccionó
	la barricada por un momento, luego dejó escapar una silla grande. Se
	liberó, y otra silla, varios cojines y una mesa ocasional cayeron detrás
	de ello y se estrellaron contra el suelo. Wensleydale se asomó por el
	agujero resultante, viendo a Crowther devolviéndole la mirada.
	Wensleydale pensó que el jefe de mayordomos parecía pálido y demacrado,
como un espejo de su propia expresión.}

{---¿Conveniente? ---dijo Wensleydale---. Bueno, no tengo nada más que
hacer en este momento. ¿Cuál es vuestra idea?}

\mbox{}

{Freddie había estado tratando de seguir lo que los adultos estaban
	diciendo. Pero los hombres de metal le asustaban, y la visión de la cara
de la Dama Pintada era algo que sabía que le perseguiría en sus ya}

{pobladas pesadillas. Se aferró a Rose y agradeció el calor cuando ella
	le devolvió el abrazo. Trató de no mirar hacia el cadáver del hombre a
	un lado de la habitación. A la sangre\ldots{}}

{Hubo movimiento, detrás de los hombres metálicos. Freddie vio por el
	rabillo del ojo, un breve borrón, que pronto se hubo ido. Se quedó
	mirando el espacio en el que había estado, en el rellano fuera de la
puerta rota. Algo en las escaleras, tal vez. Una sombra.}

{La segunda vez, lo vio con claridad. Una cara cautelosa levantándose.
	Alguien estaba tendido en la escalera, mirando a la habitación, como un
	soldado mirando por encima de una trinchera. Freddie no sabía de quién
	era la cara redonda y amistosa del hombre con el pelo negro peinado
	hacia atrás. La cara estaba roja, como si subir por las escaleras
hubiera supuesto un esfuerzo.}

{El hombre vio a Freddie mirarle, y una mano apareció con el pulgar
	hacia arriba. Entonces la mano y la cara se fueron de la vista de
nuevo.}

{Freddie pensó en aquello. ¿Qué querría decir el pulgar hacia arriba?
	¿Que la ayuda estaba en camino? ¿Que todo iba a ir bien? Encontró la
	mano de Rose y la apretó, esperando que ella entendiera que él le estaba
	diciendo que se preparara, aunque no estaba seguro para qué. Con la
	esperanza de que ella hubiera visto la figura en las escaleras y el
	pulgar arriba. Pero ella estaba mirando a la máscara de la otra mujer
afortunadamente de vuelta a su lugar y apenas miraba a Freddie.}

{Él le clavó el codo en el estómago, y Rose gruñó de molestia y dolor.
	Ella miró a Freddie. Freddie asintió hacia las escaleras, con un
	movimiento tan sutil y tan breve como pudo pero que aún se entendiera.
	Ella miró hacia donde él había hecho el gesto. No vio nada. Arrugó las
	cejas y la frente en un ``¿Qué?''. Freddie asintió de nuevo. Ella miró
	otra vez. Y esa vez, lo vio. Freddy pudo saberlo por la forma que aspiró
el aire. Vio, como él, a los dos hombres reptando por las escaleras.}

{Uno de ellos era alto y elegante, con un traje oscuro. El otro, el
	hombre que le había levantado el pulgar, era tan increíblemente gordo
	que Freddie estuvo a punto de reírse. Se preguntó cómo habría conseguido
	el hombre esconderse en las escaleras, siendo tan grande. Pero su cara
tenía una expresión de determinación y sujetaba una pistola.}

{El Doctor y Repple también habían visto a los hombres. Freddie pudo
	decirlo por la forma en la que movían sus ojos. Por la forma en que
	miraban a cualquier otro lugar que no fuera a los hombres del rellano.
En ese momento los hombres entraron en la habitación.}

{Una de las figuras de metal se giró en redondo, de alguna manera
	alertado por la amenaza de detrás de ellos. Un segundo después, el otro
	hombre metálico también se giró. En cuanto se movió, el hombre gordo se
	abalanzó hacia adelante, sorprendentemente rápido. Le puso la pistola en
	el cuello a la Dama Pintada. Los hombres de metal se quedaron
congelados.}

{---Bien hecho, Wensleydale ---dijo el Doctor.}

{El hombre gordo sonrió.}

{---Ha sido un placer, Doctor. Ahora, el señor Crowther les llevará a
	usted y a sus amigos a un lugar seguro mientras yo me quedo con esta
gente aquí.}

{---No escaparás ---dijo Melissa. Su voz sonaba reseca.}

{Wensleydale rió.}

{---Oh, lo sé. Así que será mejor que tenga cuidado, usted y sus
maquinitas de aquí.}

{---¿A qué te refieres? ---preguntó Rose. Estaba empujando a Freddie
	hacia la puerta, dónde Crowther esperaba. Los hombres de metal se dieron
	la vuelta para observar, pero no hicieron ningún intento de
detenerles---. Tú vienes con nosotros.}

{Wensleydale negó con la cabeza.}

{---Nos hemos quedado sin asientos en el piso de arriba. Solo les
ralentizaría. Yo no puedo correr, pero ustedes deben hacerlo.}

{El Doctor y Repple estaban ambos mirando a Wensleydale en aquel
momento.}

{---Debe haber otra manera ---dijo Repple.}

{---Discutámoslo ---sugirió el Doctor.}

{---Ya hemos hablado de ello, Crowther y yo. Deberían irse. No pierdan
más tiempo.}

{El Doctor asintió a Rose.}

{---Vamos.}

{Freddie estaba en el rellano. Él, Rose y Crowther estaban en lo alto de
	las escaleras. Melissa hizo un gruñido de ira mientras Repple se movía
lentamente y a regañadientes, uniéndoseles.}

{---Puede que tengamos que correr ---dijo Crowther en voz baja.}

{---Vaya cambio ---respondió Rose.}

{Wensleydale se había relajado ligeramente ahora que Freddie y Rose
	estaban aparentemente a salvo. Se volvió hacia el Doctor cuando Repple
puso un pie en el rellano.}

{---Ahora, usted se marcha, Doctor. Sin discusiones.}

{El Doctor abrió la boca para responder. Pero las palabras nunca
	salieron. Cuando Wensleydale desvió la mirada hacia el Doctor, Melissa
	Heart llevó la pequeña arma que seguía sujetando hacia su cara. Si
	Wensleydale vio el movimiento, tal vez pensara que era un cigarrillo.
Vaciló, sólo un momento. Pero tardó lo suficiente.}

{La punta del tubo brillaba de color rojo. La respuesta del Doctor se
	convirtió en un grito de advertencia. El fuego salió cerca del hombro de
	Melissa y dió a Wensleydale en toda la cara. El arma se disparó. Pero
	Wensleydale ya estaba cayendo sin vida al suelo, y el disparo fue
	directamente a golpear el panel de madera del otro lado de la
habitación.}

{---¡Corred! ---gritó el Doctor---. Encontrad a Wyse.}

{Crowther empujó a Rose y Freddie por delante de él, escaleras abajo.
	Freddie miró hacia atrás para ver al Doctor inclinándose hacia adelante.
	Pero uno de los caballeros de metal se puso en medio del camino del
	Doctor, bloqueando su escape. Repple estaba en el rellano, mirando entre
	Freddie, los otros y el Doctor una y otra vez. En esa fracción de
	segundo, Freddie casi podía ver los engranajes en la mente de Repple
	girando mientras evaluaba sus posibilidades, mientras decidía qué
hacer.}

{Entonces Rose arrastró a Freddie con ella por las escaleras, mientras
	los pies de metal de uno de los Mecánicos pisaban rápidamente detrás de
ellos.}

{Las escaleras fueron un borrón. Dos rellanos, quizá tres. Más
	escaleras. Aun así, los golpes de la pesadilla metálica les seguían
	persiguiendo. Les habían parecido tan engorrosos, tan lentos. Pero ahora
	se movía rápidamente, acercándoseles. Freddie se dio cuenta de que les
atraparía antes de que llegaran a la planta baja.}

{En el siguiente rellano, Rose se giró para bajar el siguiente conjunto
	de escaleras. Como Freddie y Crowther, estaba sin aliento, mirando hacia
	atrás. La figura de metal estaba cerca de ellos en ese momento. Tan
	cerca, que Freddie pensó que podría oír sus engranajes. Crowther agarró
el brazo de Rose, tirando de ella hacia atrás.}

{---¡Por aquí! ---gritó, llevándoles por el rellano, lejos de las
escaleras, pasillo abajo.}

{---Estaremos atrapados ---le gritó ella---. No hay salida.}

{---La salida de incendios ---le gritó Crowther.}

{---Nunca llegaremos.}

{Estaba en lo cierto. Freddie no sabía dónde se dirigían, pero el
	Mecánico casi estaba sobre ellos. Una mano de metal se aferró a la
	espalda de Freddie. Se arriesgó a mirar por encima del hombro. Estaba
	tan cerca que podía ver los remaches en el casco, oír el tic-tac del
	mecanismo que controlaba los dedos que le intentaban volver a agarrar.
Profirió un involuntario grito de miedo y apartó la mirada.}

{---Unos pocos metros más ---gritó Crowther, sin aliento.}

{Delante de ellos, en el suelo, Freddie podía ver lo que parecía una
	placa de madera, justo en medio del pasillo. Junto con los otros la
	recorrió por encima cuando corría. Solo tenía un par de centímetros de
grosor.}

{Pero en cuanto la pasaron, la placa se alzó en el camino del Mecánico.
	Freddie alcanzó a ver al anciano en pie en el umbral al lado del
	pasillo, sujetando un extremo de la placa, levantándola para ponerla en
el camino de su perseguidor.}

{El Mecánico se estrelló contra la placa de madera con un choque
	astilloso. El tablón se había resquebrajado pero aguantó. El hombre de
	metal se detuvo en seco, golpeado hacia atrás, y cayó pesadamente al
	suelo. Freddie atisbó brevemente el destino del Mecánico. Vio la visera
	del casco liberada por el golpe de la cabeza en el suelo. Al igual que
	Melissa Heart, su máscara se apartó para revelar la falta de una cara
	debajo. En su lugar había una masa de engranajes y ruedas dentadas,
	haciendo tic-tac rítmicamente. Unas pequeñas palancas y engranajes
	funcionando furiosamente. Unos volantes daban vueltas y los mecanismos
	chasqueaban. Donde debería haber una frente, un gran cristal de
	distintas caras se alzaba ligeramente orgulloso de los mecanismos,
	captando la luz a medida que la criatura intentaba con dificultad
ponerse en pie. Como el mecanismo enjoyado de un reloj.}

{Freddie y los otros no esperaron para ver lo que tardaría en
	recuperarse. Dos ancianos estaban con ellos ahora, ya sin aliento y
	tambaleándose. Un raspado metálico vino detrás de ellos, quizás el
Mecánico poniéndose en pie. Freddie no miró hacia atrás.}

{Había una habitación al final del pasillo, con la puerta abierta. Casi
	cayeron en su interior, y Crowther cerró la puerta de golpe, cerrándola
con llave y guardándosela en el bolsillo.}

{---Bien hecho, caballeros ---dijo.}

{Los dos ancianos estaban ambos doblegados por el dolor, recuperando su
	aliento. Freddie se dio cuenta con sorpresa de que uno de ellos se reía.
	El otro se enderezó y miró a su alrededor. Rose estaba cerca de la
ventana al otro lado de la habitación, abriéndola.}

{---Hay una escalera que baja ---dijo ella---. La salida de incendios.
Daos prisa, esa cosa volverá en un minuto.}

{Como en respuesta, hubo un golpe fuerte en la puerta. Luego otro, y un
tercero.}

{---¿Dónde está Wensleydale? ---preguntó uno de los ancianos.}

{Crowther le guió hasta la ventana, dónde Rose esperaba. Miró de nuevo a
la puerta, a los paneles que ya estaban astillándose y cayéndose.}

{---Me temo que el señor Wensleydale no se unirá a nosotros ---dijo en
	voz baja---. Ya discutimos esto y me pidió que les transmitiera sus
disculpas.}

{Rose estaba esperando a Freddie. Ella le ayudó a pasar la ventana y a
subirse a la escalerilla.}

{---¿Qué pasará? ---le preguntó a ella.}

{---Encontraremos a Wyse ---le dijo ella---. Como ha dicho el Doctor.}

{---Quería decir, ¿qué le pasará al Doctor? ¿Y a Repple?}

{Ella no respondió.}

\mbox{}

{Repple levantó la vista del cadáver de Wensleydale.}

{---¿Y usted me llama un asesino?}

{---No he tenido más opción ---dijo Melissa.}

{---Siempre hay opción ---le dijo el Doctor---. ¿Por qué escogiste
quedarte? ---le preguntó a Repple.}

{---Usted está en peligro por culpa mía, Doctor. No podría abandonarle
	con esta\ldots{} ¿gente?}

{---¿Y ahora? ---preguntó el Doctor.}

{---Ahora vendrán conmigo a mi casa ---dijo Melissa. El Mecánico
restante dio un paso adelante, apremiándoles a la puerta.}

{---¿A tomar el té? Qué amable.}

{---Tengo una nave lista para llevarnos a Katuria.}

{---¿Entonces no habrá té?}

{---Y allí seréis juzgados por vuestros crímenes. Ambos.}

{---¿Nosotros dos? ---dijo Repple.}

{Los ojos del Doctor se estrecharon cuando miró a Melissa, esperando su
respuesta.}

{---Será un momento triunfal, aunque ensombrecido por el pensamiento de
	la muerte, la carnicería, la destrucción que han causado ---miraba
	directamente a Repple, a través de su máscara---. El juicio del odiado
	Shade Vassily, responsable por tantas muertas ---se giró hacia el
Doctor---. Y de su cómplice.}
