\chapter*{ONCE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{ONCE}

{Los ojos de Freddie estaban abiertos como platos mientras miraba con
	aire suplicante a Rose. Podía sentir que sus propios ojos se llenaban de
	lágrimas mientras la mano de metal sujetaba con más fuerza la garganta
del chico}

{---Déjale marchar ---dijo.}

{---¿Doctor? ---pidió Melissa Heart.}

{---No suelte el cable ---musitó Aske---. Tenemos ventaja.}

{Rose no podía creer que estuviese jugándose la vida del chico.}

{---¿Y si lo dice en serio? ---preguntó.}

{Aske dio un resoplido de burla.}

{---No puede matarle dos veces. Una vez que esté muerto, no tiene nada
con lo que negociar.}

{---No puedo correr ese riesgo ---dijo el Doctor, su voz era tranquila
aunque decidida.}

{Repple se puso delante de Aske, haciendo un ademán al hombre para que
retrocediera.}

{---¿Qué clase de mujer toma a niños como rehenes? ---preguntó. Se
	volvió hacia Aske---. El Doctor tiene razón. No podemos arriesgar una
	vida inocente. Suelte el cable, Doctor. Nos atendremos a las
consecuencias.}

{---Pero, señor, ¿y si aún así mata al chico? ¿Y a nosotros?}

{Repple se encogió de hombros, con la cara tan inexpresiva como la
máscara de Melissa.}

{---Eso caerá sobre su conciencia, no sobre la mía. Si puede vivir con
	sus acciones, dejémosla. Pero no podría vivir con las mías si no nos
rendimos.}

{---Muy cierto ---dijo el Doctor. Rose lanzó un suspiro de alivio cuando
	tiró el cable al suelo, dándole una patada hacia un lado para que
	estuviese fuera de alcance---. Ahora, deja marchar al chico antes de que
tenga que obligarte.}

{Por un momento Rose pensó que Melissa iba a matarle de todos modos.
	Pero entonces sacudió la cabeza y el caballero liberó a Freddie. El
	chico avanzó a trompicones, jadeando, frotándose la garganta. Rose
corrió a ayudarle.}

{---Estoy conmovida ---dijo Melissa, observando.}

{---Eso tiene dos significados ---le espetó Rose---. Uno de ellos es
bastante cierto.}

{---Insúltame todo lo que quieras ---dijo Melissa con la voz melosa---.
	Ahora que he encontrado a este carnicero, nada puede quitarme el
placer.}

{---No pareces muy contenta ---replicó el Doctor---. ¿Estás segura que
realmente soy al que quieres?}

{Melisa dio un paso hacia él. Las armaduras flanqueándola ahora de pie,
	inmóviles y silenciosas excepto por el entrecortado tictac de sus
mecanismos internos.}

{---Oh, ahora estoy segura. No pensé que estuvieses refugiado con Sir
	George cuando escuché este deseo de restituir a un gobernante depuesto.
Bueno, puedes imaginarte lo que pensé.}

{---No, estás equivocada ---le dijo el Doctor.}

{Le ignoró.}

{---Pronto descubrí que el plan de Sir George es la esperanza loca de un
	soñador. Después de todo es un simple humano, y su príncipe es bastante
	más tópico y terrenal que el que yo estaba buscando. Un chico ---dijo
	con un audible desprecio. Rose atrajo a Freddie en un abrazo,
	manteniéndole cerca y a salvo---. No el asesino que yo quería ---Melissa
señaló al Doctor---. Tú.}

{---Equivocada de nuevo. Última oportunidad.}

{---Después, de camino a la cena, finalmente detecté las emisiones de
	energía, como ya sabes. De tu curioso dispositivo sónico y de tu extraña
cabina azul. Entonces ya estaba casi segura. Pero todavía había una}

{posibilidad de que no fueses el que yo buscaba. Tenía que estar
absolutamente segura, ya sabes.}

{---Oh, sí. No se tiene que matar a gente inocente por error ---el
rostro del Doctor estaba oscuro por la ira---. Como esa pobre doncella.}

{---Una lástima.---la máscara se dio la vuelta ligeramente y sonaba
	repentinamente triste---. Aquí mis amigos no son conscientes de su
	propia fuerza. No era nuestra intención matarla, ni al otro. A
diferencia de ti ---continuó,}

{repentinamente enfadada de nuevo---. Piensa en los miles que has matado
	con tus ejecuciones, tu limpieza genocida, tus desapariciones y lo que
tu llamas justicia.}

{El Doctor negó con la cabeza de nuevo.}

{---Ding ---pronunció---. Equivocada de nuevo. Si eso es todo\ldots{}}

{---¿Todo?---le gritó---. Asesinaste a decenas de miles, ¿y preguntas si
eso es todo?}

{La respuesta del Doctor fue serena y tranquila, pero al borde de la
ira.}

{---Tienes al hombre equivocado.}

{---¿De verdad? ---le espetó. Metió la mano en su manga y sacó un tubo
	largo y delgado. La boquilla para cigarrillos que Rose la había visto
	usar en la galería de la planta baja. Sólo que ahora no había ningún
	cigarrillo encendido dentro y estaba apuntando directamente al Doctor
con ella. Pero cuando disparó, estaba apuntando a un blanco diferente.}

{La punta del tubo brillaba repentinamente roja. Después un rayo de
	fuego salió disparado, impactando en la parte frontal de la consola de
	control. Las pantallas explotaron. Rose y Freddie se tiraron al suelo
	mientras llovían cristales por la habitación. Freddie gritaba de miedo,
aferrándose a Rose.}

{---¡Cristales! ---lloraba de miedo---. ¡No permitas que me corten!}

{Aske y Repple se arrojaron los dos hacia los lados. Sólo el Doctor no
	se movió. Los escombros pasaron volando por delante de él cuando la
	parte principal de la consola explotó, pero pareció no darse cuenta. Un
pedazo de cristal}

{le surcó la manga de la chaqueta, haciéndole un agujero. Lo ignoró.}

{---Fallaste ---dijo el Doctor.}

{---Podría ser tu carcelero ---respondió Melissa cuando el ruido de la
	explosión se extinguió---. Puede ser programado para evitar que jamás
	abandones este atrasado planeta, pero sé que también está programado
	para defenderte. Para asegurarse de que la orden de ese tribunal
presuntuoso se cumpla y el exilio de seguridad no se viola.}

{---¿Así que destruiste a un ser sensible? Oh, inteligencia artificial,
	ya sé. No es lo mismo en realidad ---el Doctor se volvió y dio unos
	golpecitos en la parte llena de cicatrices de la consola---. Aún así,
	apuesto a que duele. Y todo para nada. Yo no soy el hombre que crees que
	soy. Aunque estaré interesado en encontrar quién es. Para
desenmascararlos.}

{Melissa se echó a reír, aunque no había humor o alegría en el sonido.}

{---¿Estás aquí, delante de un terminal de IA adornado con el emblema de
Katuria y te atreves a decirme que no eres Shade Vassily?}

{---No lo es---La voz era tranquila, pero firme. Repple se puso delante
	de Rose y Freddie y miró directamente a Melissa Heart---. Yo soy la
Shade Vassily ---dijo.}

{El Doctor parpadeó.}

{---¿Eres tú?}

{---Por Supuesto que no lo es ---fue Aske que habló. Apartó a Repple con
	el hombro---. Este hombre es mi paciente. Tiene delirios. Se cree un
gobernante depuesto y ahora le has dado un nombre y una causa.}

{---¿De qué estás hablando?---exigió Repple airadamente---. Sabes quién
soy.}

{Melissa miró a uno ya otro, su inescrutable rostro tras la máscara.
	Pero el tubo mortal que sostenía todavía señalaba infaliblemente al
Doctor.}

{---Los dos están locos ---le aseguró Rose---. Pero no tan locos como tú
si piensas que el Doctor es una especie de dictador depuesto.}

{---Fue la última acción de la Corte imperial ---dijo Melissa---.
	Exiliaron a Vassily antes de que los revolucionarios tomasen el control.
	Deberían haberlo ejecutado ---había amargura en su voz---. Pero en vez
	de eso lo enviaron a vivir una vida sin preocupaciones en un planeta
primitivo, con otro katuriano como carcelero y guardaespaldas.}

{---¿Para protegerlo y garantizar que no escapase del exilio?
---preguntó el Doctor.}

{---Como bien sabes. Los registros fueron destruidos, por lo que no
	sabíamos qué planeta. No sabíamos que el carcelero era en realidad una
I.A.}

{---Yo soy Shade Vassily ---volvio a decir Repple---. ¿No lo ves? ¿Cómo
	es que no lo ves? ---estaba de pie erguido con una mano en el pecho---.
	Shade Vassily, Prater Imperial de Katuria. Amo de los Siete Cielos.
	Protector de la Flota Victoriosa. Alto General de Yelkan y Orador de las
Masas.}

{Poco a poco, Melissa se giró hacia Repple. Poco a poco movió su arma
	para cubrirle. Aske dio un paso adelante, para ponerse delante de
	Repple. Extendió una mano, un gesto de súplica. La otra mano estaba
	metida en el bolsillo de la chaqueta. ---¿Ves lo loco que está? No sé
	de dónde ha sacado todo eso, pero es un inofensivo\ldots{}---no llegó
	más lejos. Con un movimiento borroso, Aske sacó la mano del bolsillo de
	su chaqueta. Rose podía ver que sostenía un tubo similar al que tenía
	Melissa. El extremo ya estaba brillando rojo, y el rostro de Aske se
había endurecido como el granito.}

{Melissa se paralizó. Rose estaba segura de que podía ver miedo en los
	ojos tras la máscara. Sólo por un segundo. Todo el tiempo que tardó la
	más cercana de las dos armaduras en volverse un poco y levantar el
brazo.}

{Un destello de luz. No un rayo, se dio cuenta Rose, sino la luz que
	refleja el metal pulido. Una hoja, girando a la velocidad del rayo,
	cruzó la habitación a toda velocidad. Golpeó contra la garganta de Aske,
	derribándole hacia un lado y hacia atrás. El tubo en su mano despedía
	chispas por la habitación, pero el disparo se desvió, dejando apenas
	marcas en la pared de oscuro metal. Aske se estrelló contra el suelo, la
	hoja le sobresalía del cuello, la sangre brotaba de la herida. Cuando
habló, su voz era un jadeo de dolor. Sus últimas palabras fueron:}

{---Está mintiendo. Soy Shade Vassily.}

{Hubo casi un minuto de silencio. Repple se arrodilló junto a su amigo,
	comprobandole el pulso. Negó con la cabeza. El Doctor miró a Melissa
	Heart. Rose atrajo más cerca a Freddie, con la esperanza de que no
	hubiera visto lo que había sucedido, pero a sabiendas de que sí lo había
hecho.}

{---Bueno ---dijo el Doctor finalmente---. Supongo que entonces todo
está resuelto. Si me devuelve mi cabina azul seguiremos nuestro camino.}

{Melissa aún sostenía su arma, aún la tenía apuntando al Doctor.}

{---Tomé la precaución de armar a los Mecánicos después de tu fuga
---dijo---. Por favor, no esperes que cometa más errores.}

{---Oh, mira, acaba de decirte que era él ---soltó Rose---. Una
	confesión en el lecho de muerte. Literalmente. Lo siento ---añadió
cuando Repple la miró.}

{---Pregunta tonta ---dijo el Doctor---, pero ¿no sabes que aspecto
tiene ese Shade?}

{---Yo puedo responder a su pregunta, Doctor ---dijo Repple con
	cansancio. Bajó la cabeza de Aske suavemente al suelo y se puso de pie.
	Se quedó mirando desapasionadamente a Melissa y los dos Mecánicos,
	después se volvió hacia el Doctor---. Nosotros los katurianos somos
	humanoides, pero no humanos. Un katuriano aquí, en la Tierra, resultaría
	evidente y la sentencia de la corte fue que yo debería ser exiliado y
	olvidado. Hacerme insignificante. Deshonrado. Mi apariencia se cambió
para poder encajar.}

{---Conozco la sensación ---dijo el Doctor en voz baja---. ¡Continúa!}

{---Aske también fue cambiado. Iba a ser mi carcelero y guardaespaldas,
	como dijo la mujer. Se convirtió en\ldots{} ---miró a la figura del
	suelo---. Se convirtió en un amigo, aunque rara vez me dejaba que me
	perdiera de su vista. Oh, podría tener mi libertad en el exilio, a
	condición de que nunca tratase de escapar. Cualquier intento explícito y
me mataría. Esa era su tarea. Su deber.}

{---¿Y por qué admitir ser un gobernante en el exilio? ---quería saber
Rose---. ¿Si ella estaba tras de ti?}

{---¿De qué otra forma debería comportarme? ---preguntó Repple---. Estoy
bien orgulloso de mi herencia y mis}

{logros. Aske me convenció para cambiar el nombre del imperio que
	gobernaba, reducirlo a fin de no llamar la atención, ni de los seres
humanos ni de los revolucionarios katurianos. }

{---¿Y lo hiciste?---dijo Rose}

{---¿Cómo podría negarme? Pero nunca ocultaré lo que realmente soy.}

{---No sabía que le estábamos buscando ---dijo Melissa, mirando a Repple
a través de la máscara.}

{---Entonces, ¿seguro que es él? ---preguntó el Doctor---. ¿No yo?}

{Ella le ignoró.}

{---No podía estar segura de en qué planeta habías sido exiliado o que
apariencia tenías.}

{---Entonces ---interrumpió Rose---, ¿un golpe de suerte o qué?}

{---Tengo amigos, gente en la jerarquía que han sufrido como yo y que
todavía anhelan ver a Vassily llevado ante la verdadera justicia.}

{---¿Justicia?---repitió el Doctor---. Oh quieres decir, ser ejecutado.
El exilio es demasiado bueno para él, ¿verdad?}

{---Demasiado bueno.---todo el odio y el desprecio se derramaba de sus
	palabras---. Estaba muy dispuesta a buscar en este mundo y en una docena
de otros hasta encontrar a este carnicero.}

{---Traje honor a Katuria ---gruñó Repple---. Nos construí un imperio, y
	lo desperdiciasteis. Sí, había un precio. Pero no es nada ante el
sufrimiento y la muerte que tu llamada revolución traerá consigo.}

{Melissa apuntó el arma tubular a Repple. Le temblaba la mano y también
su voz.}

{---Diseñé mi equipo para que pudieran encajar con la civilización que
buscabamos Y yo misma me sometí a una}

{modificación genética, igual que tu, para encajar.}

{---Tu no ---dijo el Doctor---. ¿Verdad? Oh, caballeros con mecanismos
	de relojería, nada demasiado fuera de lo común allí. Hasta que comienzan
	a preocuparse por asesinatos de gente, por supuesto. Pero, ¿una Dama
Pintada? Seguro que fue para atraer la atención.}

{---No fue intencionado ---respondió ella con tristeza---. Hubo un
problema.}

{---¿Tu operación salió mal?---preguntó Repple---. Destruimos todos los
	registros sobre el destino del exilio y las operaciones que
necesitábamos para encajar.}

{---La operación fue perfecta. Los científicos de la revolución tienen
	tanto talento como tus hackers y cortadores y tuve la ayuda de los
	mejores ---insistió Melissa---. No te hagas ilusiones de que porque
	estás a salvo de los líderes sin voluntad que te han sustituido, puedes
escapar de aquellos de nosotros que saben de los que eres capaz.}

{---Entonces, ¿por qué ocultas tu cara? ---preguntó Rose---. Si es tan
	perfecta.---recordó el rumor de que Melissa era demasiado hermosa para
mirarla. ¿Sería verdad?}

{Obtuvo la respuesta. Melissa levantó su mano libre y se apoderó de la
máscara negra y plateada.}

{---Fue un fracaso de inteligencia, de datos. No de la tecnología o el
	talento. Saque la información de cualquier fuente que podía pedir o
	comprar. Tuve que asumir que era exacta, que todo era de
confianza.---apartó la máscara y se volvió directamente a Rose.}

{Freddie gritó, su cabeza restalló cuando apartó la mirada con los ojos
	completamente cerrados. Rose oyó la pronunciada inhalación de aire del
	Doctor. Repple dio un paso hacia atrás. Rose se quedó mirando fijamente
	a Melissa Heart, incapaz de apartar los ojos de los restos de ese
	rostro. Incapaz de apartar la mirada de esos rasgos grotescos, de esa
	parodia de la humanidad. Podía sentir su corazón latiendo en su pecho,
	en consonancia con el chasquido de los Mecánicos, la sangre
	apresurándose en sus oídos mientras Melissa Heart le devolvía la mirada
a través de sus ojos, que ahora parecían demasiado humanos.}

{---Así es como pensamos que pareceríais ---dijo.}
