\chapter*{QUINCE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{QUINCE}

{Más allá, a través de la puerta en forma de arco, había una vista del
	patio. En la base de la torre había otra puerta, a la derecha, subiendo
	un escalón. Rose siguió al gato mientras iba cojeando hacia la puerta.
	Era una modesta puerta de madera con un panel de vidrio en la mitad
	superior y una placa de madera pulida que decía simplemente, ``La Torre
del Reloj''.}

{El gato estaba de pie delante de la puerta, mirándola fijamente. Bufó
	cuando Rose se aproximó. Vaciló, esperando que los ojos brillasen y los
	rayos mortales salieran disparados hacia ella. Pero los ojos verdes del
	gato parecían apagados y acuosos. Levantó débilmente la mirada hacia
	ella. No parecía tener la fuerza ni siquiera para extender sus garras.
	En un impulso, Rose se arrodilló y cogió al gato en sus brazos. Estaba
	frío y tieso bajo la piel delgada. Nada que ver con un gato real,
pensó.}

{---Ah, ahí estás.}

{La puerta de la torre del reloj se había abierto sin que se diese
	cuenta. Una figura estaba de pie en la puerta, tenía una luz detrás, así
	que Rose no podía distinguirla. La figura bajó, extendiendo la mano y le
	cogió el gato. Era Wyse. Su rostro se arrugó, divertido, mientras
acunaba el gato en sus brazos y chasqueaba la lengua.}

{---Gato tonto y viejo ---dijo---. Debe de haberme seguido hasta aquí
	---lo sostuvo para poder mirar los ojos sin brillo del gato---. No está
	en su mejor forma, ¿verdad? ---dió un paso atrás, cruzando el umbral
	otra vez y haciéndole un gesto con la cabeza a Rose para que lo
siguiera---.Vamos.}

{---¿Juega al ajedrez ahí dentro? ---preguntó Rose. Se encontraba al
	fondo de un hueco de escalera sorprendentemente pequeño y cuadrado. Los
	escalones de piedra subían en espiral por encima de ella a tanta altura
que no podía ver la parte superior.}

{---Por así decirlo ---Wyse miró también hacia arriba. Permanecieron de
	pie muy juntos en el reducido espacio---. Hay 334 escalones hasta el
	campanario. Otros cincuenta y nueve hasta el farol de arriba. Los he
contado muchas veces.}

{---Pero, ¿qué está haciendo?}

{Se echó a reir.}

{---Venga y lo verá.}

{Abrió la puerta de nuevo y, con un movimiento repentino y violento,
	arrojó al gato fuera. Rose oyó el golpe metálico cuando chocó contra el
	suelo. Le pareció oír el tintineo de los mecanismos rompiéndose. Pero
	Wyse cerró firmemente la puerta de un tirón, rozó a Rose al pasar y
comenzó a subir las escaleras.}

{Rose intentó seguirle por las escaleras. Después se detuvo, dudando en
	el fondo. Había algo en la forma en que había estado cogiendo al gato
que la inquietaba, incluso antes de que él lo hubiese tirado}

{tan descuidadamente. La forma en que frotaba los nudillos sobre el
	pelaje de la parte superior de la cabeza del gato, haciendo que la
	frente se le arrugase como la suya. Le parecía tan familiar que supuso
que lo había visto hacer antes.}

{Y entonces se dio cuenta de que sí lo había visto. En la sala de
	juntas, con los administradores en la reunión. Había sido Wyse el que
había estado sentado en la cabecera de la mesa.}

{---Usted es el señor Pooter ---dijo en voz baja.}

{Él se volvió y la miró desde varios escalones más arriba.}

{---Sí ---admitió---. Lo soy}

{---Así que es el propietario del Club Imperial.}

{---Sí, lo soy. Pero\ldots{} ---se encogió de hombros--- soy modesto al
respecto.}

{De alguna manera eso no sonaba cierto.}

{---¿Por qué? ---preguntó Rose.}

{Wyse ya se había dado la vuelta y había empezado a subir las escaleras,
obviamente asumiendo que ella le seguiría. Su voz resonó hasta ella.}

{---Porque no quiero llamar demasiado la atención. Me gusta la
	autoridad, el poder, pero preferiría no ser visto blandiéndolo. En
resumen, no quiero que me encuentren. Esa es la razón.}

{Lentamente y en silencio, Rose regresó de nuevo a la puerta. Suavemente
y con cuidado, giró la manija. Pero la puerta se negó a abrirse.}

{---Está cerrada ---la voz divertida de Wyse provenía del piso de
	arriba---. No va a salir. Así que podría venir aquí arriba. Ah, y nadie
va a oírla ni verla, así que no se preocupe por eso tampoco.}

{Rose estaba mirando por el panel de vidrio en la parte superior de la
puerta. Wyse probablemente tenía razón. Nadie la oiría.}

{---¡Socorro! ---articuló con la boca---. Encuentra al Doctor.}

{Freddie no necesitó oír. Estaba de pie, pegado al otro lado de la
	puerta, observándola con atención. Asintió. Y cuando Rose comenzó a
subir por las escaleras, Freddie se volvió y echó a correr.}

{Wyse la estaba esperando al dar el primer giro completo de la escalera.
	Había un pequeño rellano y una puerta. Estaba cerrada. En la pared
	opuesta había una ventana estrecha en forma de arco y cubierta con malla
	metálica. Rose le dedicó una simple mirada, pues, obviamente, era
	demasiado pequeña para que pudiera salir escalando por ella, incluso si
estaba dispuesta a arriesgarse a sufrir una larga caída hasta el suelo.}

{Wyse la llevó hasta el siguiente nivel, y el siguiente, pasando otra
	puerta cerrada, y luego al siguiente. Y el siguiente. Para cuando
	alcanzaron el sexto piso, a Rose le dolían las rodillas. Se detuvo y se
sentó junto a la puerta.}

\mbox{}

{Wyse también se había detenido y estaba mirándola divertido.}

{---Se hace más fácil con la práctica ---le aseguró---. Trasteros y
	oficinas ---explicó, señalando la puerta---. La mayoría de ellos vacíos.
	Sin importancia. Diez de ellos, unos encima de otros. Esta escalera sube
	por la esquina de la torre. En la esquina opuesta hay un conducto de
	ventilación para extraer el aire viciado de las cámaras de debate.
	Créame ---continuó con una sonrisa benigna---, cuando el Parlamento está
sentado hay que ventilar una gran cantidad de aire viciado.}

{---¿A dónde vamos? ---exigió Rose, poniéndose en pie de nuevo.}

{Wyse ya estaba en marcha.}

{---A la habitación del prisionero. No está muy lejos.}

{---¿La habitación del prisionero?}

{---Oh, no va por usted. Al menos, aún no. Es donde encierran a los
	miembros traviesos del Parlamento si se portan mal. O, en uno de los
	casos más notables, si se niegan a jurar lealtad al monarca ante los
ojos de Dios. Graciosamente arcaico, ¿no te parece?}

{---La monda.}

{Wyse se hizo a un lado para permitir que Rose entrase la primera en la
	sala. Tenía una forma extraña, más como un pasillo que como una
	habitación. Al recorrer los tres lados, Rose se dio cuenta de que era
	debido a que estaba construida alrededor de un eje central cuadrado.
	Pero la forma de la habitación no era tan interesante como lo que había
	en ella. Para sortearla, Rose tuvo que deslizarse más allá de las
	enormes ruedas dentadas, ejes, engranajes, palancas y herrajes oscuros.
	Goteaban un espeso y grasiento aceite negro. Pero los enormes mecanismos
estaban en silencio y quietos. Ni un clic, ni un movimiento. Nada.}

{---El reloj está parado ---dijo Rose. Su voz resonó por toda la
habitación.}

{La risa de Wyse resonó después.}

{---El reloj ---dijo---es una magnífica obra de ingeniería de precisión,
	dada la tecnología de este planeta atrasado ---su monóculo captó la luz,
cuando la miró de cerca a través de él.}

{---Oh, entonces, ¿admite que es alienígena?}

{La ignoró, continuando como si no hubiera hablado.}

{---Pero el reloj es sólo aproximadamente del tamaño de una mesa de cena
	modesta. Proporcionará la fuerza motriz para iniciar mi gran mecanismo,
pero por lo demás es mera coincidencia y sin conexión.}

{---¿Su mecanismo?}

{El monóculo se le cayó del ojo, balanceándose en su delgada cadena. De
alguna manera, esta vez Rose no lo encontró divertido.}

{---Impresionante, ¿no le parece? ---esperó y al no obtener respuesta
concluyó--- No. Lástima.}

{Rose regresó a donde Wyse estaba de pie junto a la puerta.}

{---Pero, ¿para qué es? Usted es ese tal Shade, ¿verdad?}

{---La modestia me lo impide ---murmuró.}

{---Entonces, ¿qué trama?}

{---Escapar de mi exilio. El gato, o más bien los gatos, pues había
	varios, como ya te habrás dado cuenta, eran eficientes, pero como
	carceleros eran muy literales. Tenían órdenes de impedir que reactivase
	la nave en la que llegamos los pobres Aske y Repple, y yo, hace tanto
	tiempo. No es que supiesen que yo estaba a bordo. Si hubiera intentado
	poner en marcha esta maquinaria, los gatos me habrían matado. Sin
	embargo no tenían órdenes para evitar la construcción de una, en
	principio.---soltó una carcajada---. Es por eso que lo llaman
Inteligencia Artificial, supongo.}

{---¿Todo esto para activar una nave espacial?}

{---Como ya he dicho, impresionante, ¿verdad? El diseño es todo mío,
	aunque por supuesto subcontraté mucho al Maestro de Obras de Palacio.
	Por un módico precio. Cree que es un sistema para asegurar la precisión
	absoluta del reloj, pobre diablo ---Wyse sonrió ante la idea---. Por
	ahora usan peniques. Los ponen en la parte superior del péndulo, o los
	quitan, para desplazar el centro de gravedad. Ingenioso aunque algo
	primitivo ---se acercó a la parte principal de la maquinaria, una enorme
	rueda dentada que llenaba todo el espacio entre el suelo y el techo---.
	El mecanismo se extiende por arriba, hasta el reloj que hay por encima
	de nosotros, y por abajo a través del eje central hasta el suelo
	---explicó con orgullo---. Todo en busca de una planta hidro-energética
decente.}

{---¿Y ahora qué?}

{---Oh, ahora puedo activar el mecanismo. Cuando el muelle central se
	haya enrollado hasta el punto correcto, será activado por el reloj. Las
	pesas caerán cuando el Big Ben dé la hora, que a su vez liberará el
	resorte principal. Después, una vez que estas ruedas hayan incrementado
	su velocidad, la energía liberará las moléculas de agua energizada en el
	Támesis. Y eso, a su vez, liberará la energía que la nave absorberá para
	encenderse. Y yo podré irme ---sonrió ante su simplicidad---. Puede
venir conmigo si quiere.}

{---No, gracias.}

{Se encogió de hombros.}

{---O puede quedarse aquí. Y ser abrasada hasta ser irreconocible junto
	con el resto de Londres cuando el ozono se inflame ---hizo un gesto con
las manos como si alejase flotando ese pequeño problema---. Un}

{desafortunado efecto secundario del proceso.}

{Rose le miró fijamente, casi sin poder creer lo que le estaba diciendo
de manera tal impasible.}

{---Está loco.}

{Asintió.}

{---Muy probablemente. Pero prefiero estar loco, vivo y libre
	que\ldots{} ---no se molestó en terminar---. Oh, tengo que darle las
gracias. A usted y al Doctor.}

{---¿Por qué? ¿Por jugar al ajedrez?}

{---Eso fue una distracción bienvenida. El Doctor es casi un digno
	oponente. Pero no, por ayudar, por supuesto. Al principio pensé que eran
	asesinos revolucionarios persiguiéndome. Así que le engañe un poco, me
	temo, sobre\ldots{} bueno, sobre casi todo. Parecía muy divertido en ese
	momento. Pero no, su mayor contribución, además de sacar a los
	verdaderos asesinos a la luz, fue destruir la IA.\@ Supongo que tuvieron
	algo que ver los dos, probablemente cuando la Dama Pintada y sus
Mecánicos atacaron el Club Imperial.}

{---Los gatos ---murmuró Rose.}

{---Nunca podría haber activado esto mientras cualquiera de los gatos
	estuviese en pleno funcionamiento. Pero ahora que la lA está muerta y
	los gatos deben de haber agotado colectivamente sus siete vidas, puedo
hacer lo que quiera. Gracias ---dijo de nuevo---. Me han liberado.}

\mbox{}

{El Embankment era la única pista que tenían, y, como Repple señaló,
podría haber estado mintiendo.}

{---¿Está seguro de que este Wyse es Shade Vassily? ---dijo Melissa. Los
	tres, seguidos por los dos Mecánicos, caminaban rápidamente desde la
casa de Melissa de vuelta hacia el Club Imperial y el}

{Embankment.}

{---Sí ---dijo el Doctor. Respiró profundamente---. Y envié a Rose a
buscarlo ---negó tristemente con la cabeza.}

{---Entonces debemos encontrarle pronto ---dijo Repple---. Si es capaz
	de las cosas que la Señorita Heart afirma\ldots{}}

{---Lo es ---les dijo---. Y más. Ni siquiera podéis llegar a
imaginarlas.}

{El Doctor asintió con gravedad.}

{---Lamentablemente, yo sí puedo. ¡Vamos!}

{Los condujo más rápidamente por la niebla que ahora se arremolinaba a
su alrededor.}

{---Oh, esto no es bueno. Podrían estar en cualquier sitio ---se detuvo
	y dio vueltas y vueltas en círculos---. Pronto no vamos a ser capaces de
	ver a Rose incluso aunque se pusiera a dar saltos delante de nosotros.
Lo que ---añadió---, es el tipo de cosas que podría hacer.}

{---Doctor ---Repple dijo llanamente---, ¿quién es ese? ---señaló hacia
	la niebla. Efectivamente, una mancha oscura parecía estar saltando
arriba y abajo, acercándose deprisa.}

{---¿Rose?}

{La figura emergió al pálido resplandor de la farola más cercana. No era
Rose.}

{---¡Freddie!}

{El chico estaba sin aliento. Se agachó, masajeandose su débil pierna.
	Después de un rato, miró al Doctor. Sus ojos se abrieron y dio un grito
	de sorpresa y miedo. Melissa y los dos Mecánicos se habían puesto a la
vista. Freddie agarró la manga del Doctor y trató de apartarle.}

{---Está bien, Freddie. Todos somos compañeros aquí.}

{---Tenemos un acuerdo ---aseguró Repple al muchacho.}

{---¿Dónde está Rose? ---preguntó el Doctor en voz baja.}

{---Él la tiene, Doctor. La cogió prisionera.}

{---¿Wyse?}

{Freddie se encogió de hombros.}

{---Un hombre.}

{---Y, ¿dónde están?}

{---Arriba, en el interior del Big Ben ---dijo Freddie. Estaba a punto
	de llorar---. Traté de entrar, pero todo está cerrado. Doctor, está
atrapada. Nunca podremos salvarla.}
