\chapter*{DIECIOCHO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{DIECIOCHO}

{El Mecánico levantó el brazo. Una hoja cortó el aire, pero falló en dar
	a Wyse mientras salía corriendo escaleras arriba fuera de la habitación.
	El Mecánico llegó a la puerta y se volvió para disparar de nuevo. Pero
	se oyó un sordo chasquido en su brazo cuando el resorte se activó y se
encontró con que no quedaban cuchillas.}

{Wyse se levantó de un salto. El Mecánico estaba ahora en las escaleras,
	cortando la retirada de Wyse a su nave y obligándole a subir de nuevo a
la parte superior de la torre.}

{---Espera ---le gritó el Doctor al Mecánico---. ¡Ayúdame a sacar a
Rose! Encuentra algo para trabar la rueda.}

{Repple estaba de pie al lado de la maquinaria. Observó a la rueda
	dentada presionando hacia arriba, los dientes encajándose entre sí, Rose
siendo arrastrada a la boca de cierre de hierro.}

{---Demasiado tarde, Doctor.}

{Dio un paso hacia delante mientras el hueco comenzaba a cerrarse
	alrededor de la mano atrapada de Rose y el destornillador sónico. Se
	inclinó tan lejos como pudo en el mecanismo. En un único movimiento
	fluido, Repple empujó la mano y el brazo entre los penetrantes dientes,
en la ranura de encima de donde estaba atrapada la mano de Rose.}

{La maquinaria gimió y se estremeció. Repple gritó. Rose logró ponerse
	en pie mientras la plataforma aminoraba y se detenía. Se accionó un poco
	hacia delante, haciendo que se tambalease. Pero su mano estaba libre y
tenía el destornillador sónico.}

{Pasando trepando a Repple, el Doctor agarró a Rose por la cintura y
	tiró de ella hacia fuera. Miró a Repple, asintió con la cabeza en señal
de agradecimiento y después corrió tras Wyse.}

{---Ayúdale ---le dijo al Mecánico que esperaba al pasar---. Detén el
giro de la rueda.}

{Rose estaba pálida y débil.}

{---Gracias ---se las arregló para decirle a Repple.}

{---Ayuda a Freddie ---jadeó Repple en respuesta. La rueda se esforzaba
	por girar. Repple fue arrastrado más hacia el interior del mecanismo
	mientras los dientes le mordían más profundamente en el brazo---. No
debe estar solo.}

{Ella dudó un instante, viendo como Repple era arrastrado un paso más
	hacia el interior de la maquinaria. Preguntándose por qué no había
	sangre, por qué en lugar de la contracción del hueso lo que podía oír
	era el desgarro de metal. Entonces, el Mecánico la apartó suavemente a
	un lado. El hechizo se rompió, se volvió y echó a correr. Repple miró al
Mecánico.}

{---Hazlo ---dijo y cerró los ojos contra el dolor.}

{El Mecánico dio un paso adelante. Agarró el hombro de Repple firmemente
con una manopla y la parte superior del brazo atrapado con la otra.}

{Rose estaba en la puerta de la habitación de arriba, agarrando el
	destornillador sónico con tanta fuerza que le dolía la mano. Se quedó
	mirando en silencio el rastro de sangre por el suelo, desde la esquina,
	a través de la puerta y hacia las escaleras. El reloj marcaba los
segundos que se quedó allí parada.}

{Sabía que no podría haberse movido él solo. Pero la habitación estaba
vacía. Freddie se había ido.}

{El Doctor irrumpió en el campanario. Se arrojó bajo las campanas,
rodando por la plataforma de madera.}

{---Aquí ---la voz era tranquila. Melissa estaba de pie al lado del Big
	Ben. Llevaba los restos del dispositivo que Wyse había unido al
	martillo. No estaba mirando al Doctor, sino que miraba a la pared de
	atrás de la torre, a las sombras entre una de las entradas en forma de
arco.}

{Donde, en el borde de la torre, se encontraba Wyse. Había recuperado el
	arma. La sujetaba delante de la cara de susto de Freddie. El muchacho
	apenas podía mantenerse de pie. El Doctor vio el torniquete alrededor de
	su muslo, la sangre fluía lentamente de su arañada pierna. Gota a gota.
	Segundo a segundo. Como el tic-tac de un reloj. Recordó el rostro de
	Rose cerca del suyo, su apremio. De repente se sintió muerto por
dentro.}

{---Has perdido, Wyse ---dijo el Doctor. Esperaba que los temblores que
sentía no resonasen en su voz.}

{---No lo creo, amigo ---Wyse parecía haber vuelto a su actitud
	caballerosa anterior---. Esos imbéciles de la planta baja no podrán
	detener el mecanismo. Oh, podrían reducir su velocidad. Darle algo para
	masticar, por así decirlo. Pero como me gustaría poder oírlo ponerse en
marcha de nuevo, ¿verdad?}

{El Doctor podía. Había un gemido de energía, de ruedas y engranajes
	poniéndose en marcha chirriando, resonando desde el conducto de
	ventilación. ¿Lo habría desarmado Melissa? Y si lo había hecho, ¿sería
suficiente?}

{---Deja que el chico se vaya ---dijo.}

{---¡Oh no! Necesito a este pequeño muchacho para que me saque de aquí.
Para pasar a tu amigo mecánico de las escaleras.}

{---¿Y si no te dejamos marchar? ---preguntó Melissa.}

{Wyse negó con la cabeza, aparentemente decepcionado.}

{---Realmente no tienes nada de imaginación en absoluto, ¿verdad?
	---dijo con tristeza. Su rostro se retorció bruscamente en una máscara
	salvaje y arrastró a Freddie hacia atrás, hasta el borde mismo de la
	torre del reloj, inclinado sobre él. Los ojos del chico estaban muy
abiertos a causa del miedo, su rostro estaba blanco como el papel.}

{---Prefiero no gastar más balas ---dijo Wyse---. Después de todo, puede
	ser que las necesite para vosotros ---devolvió a Freddie a sitio seguro,
	aunque aún peligrosamente cerca del borde---. ¿Lo oyes? ---susurró---.
Las ruedas están girando una vez más. Comienza el proceso.}

{La enorme rueda dentada se sacudió y giró de nuevo. Los restos del
	brazo de Repple, en apariencia humano, todavía en la manga de su
	chaqueta, pero tornillos de bronce se derraman y los engranajes crujían
	bajo el peso. Otro bandazo y la maquinaria volvió zumbando a una vida
más saludable.}

{---Está empezando de nuevo ---dijo Repple---. Necesitamos algo más
	sustancial ---dio un paso hacia la rueda, cerrando los ojos y
extendiendo el brazo que le quedaba.}

{Una mano se cerró pesadamente en su hombro bueno, haciendo que se
	volviese. Repple abrió los ojos y vio la cara gris plomo del Mecánico
	cerca de a la suya. Entonces, el mundo pareció ponerse boca abajo cuando
fue lanzado por el cuarto, lejos de la maquinaria.}

{El Mecánico observó como Repple chocaba en la pared y se deslizaba
	hasta el suelo. Esperó el tiempo suficiente para ver que no había
	sufrido daños, pero que estuviese lo suficientemente sin sentido para no
	interferir. Después se volvió hacia la masa de maquinaria. Avanzó y
	metió la mano en las ruedas y engranajes, que comenzaban a girar
	libremente. Su voz era un raspado mecánico, apenas audible por encima
del forzado mecanismo.}

{---Incluso las máquinas\ldots{} ---dijo.}

{Entonces el chirrido de rasgamiento de metal, de engranajes forzados,
	de maquinaria golpeando hasta parar y desgarrándose ahogó el resto de
sus palabras. Si es que alguna vez llegaron.}

{El engranaje se balanceó ligeramente, tratando de moverse. Luego, con
	una explosión final de hierro roto, su enorme eje se rompió y la rueda
	cayó de lado. Se derrumbó hacia Repple, la parte superior golpeó contra
	la pared de encima de él. Dientes de metal penetraron en la
mampostería.}

{Silencio.}

{Excepto por el sonido del tic-tac de un reloj.}

{Había un olor a quemado. En los segundos de silencio que siguieron al
	conmovedor y desgarrador sonido de abajo, Wyse se había puesto de pie
	atónito y con la boca abierta. Ahora estaba lívido. Apuntó con el arma
directamente al Doctor.}

{---¡No! ---Rose se abalanzó hacia el campanario y atravesó de un salto
el puente sobre la plataforma.}

{Wyse se volvió y le disparó en un solo movimiento. Pero Freddie le
	empujó el brazo hacia arriba y el disparo falló. La bala repicó en el
	interior de una de las campanas de los cuartos, repiqueteando y
	rebotando. El ruido era ensordecedor. Rose se tapó los oídos con las
manos.}

{Sobresaltado y ensordecido, Wyse soltó a Freddie. Pero en vez de
	intentar escapar, el chico se apoderó de Wyse llevándolo hasta el borde
de la torre.}

{---¡Freddie! ---gritó el Doctor cuando el sonido se desvaneció.}

{---De todas formas estoy muerto ---dijo Freddie, su voz era tensa,
débil, pero con determinación. Otro paso hacia el borde.}

{---¡No, Freddie! ---le gritó Rose. Corrió para agarrarle, para tirar de
él hacia atrás.}

{Wyse se tambaleaba en el borde mismo de la torre, entonces logró
	apartar bruscamente a Freddie. Rose cogió al chico mientras se
tambaleaba y caía. Cayó con él.}

{---Has perdido, Wyse ---dijo el Doctor.}

{---Se acabó ---estuvo de acuerdo Melissa---. Demasiada gente ha muerto
por ti, incluso aquí en la Tierra.}

{Pero Wyse parecía haber recuperado la compostura.}

{---Fuiste tú la que los mató.}

{---Un accidente ---replicó---. Pensaba que merecía la pena. Pero estaba
equivocada. No mereces la vida de nadie. Esto es el final.}

{---Por ahora, quizá ---concedió Wyse. Tenía el arma apuntando a Rose
	mientras atendía a Freddie en el suelo enfrente de él---. Pero todavía
puedo salir de aquí.}

{Rose apenas le oía. Sostenía el destornillador sónico sobre la pierna
herida de Freddie.}

{---¿Qué hago? ---gritó. Los ojos del chico estaban cerrados---. Doctor,
¿qué hago?}

{---Ven conmigo ---le dijo Wyse---. Un rehén mucho más sólido y útil,
	¿no cree Doctor? ---soltó una breve carcajada--- Me como a tu reina.
Jaque mate.}

{El Doctor no respondió Estaba mirando al suelo, como si estuviera
	deprimido, como si ya estuviese preparado para aceptar lo inevitable.
	Pero Rose podía ver lo que estaba mirando. Se dio cuenta de lo que
estaba pensando, de lo que estaba planeando hacer. Y se agachó.}

{Había atravesado cojeando despacio y en silencio la plataforma bajo las
	campanas, deslizándose entre los pies del Doctor. Ahora, el gato estaba
	mirando fijamente a Wyse, sus ojos verdes brillaban. La patada del
	Doctor lo propulsó por el aire, directamente hasta Wyse. Directamente a
la cabeza del hombre con las uñas sacadas, bufando de ira.}

{Wyse dio un grito de sorpresa. Dio un paso hacia atrás y levantó los
	brazos para protegerse mientras los ojos del gato brillaban débilmente.
Las garras le arañaron la mano y el arma cayó olvidada a sus pies.}

{El gato gruñó dejando al descubierto sus afilados dientes en la boca
	completamente abierta. Arañó y desgarró a Wyse, pegándose a su cuello y
	rasgándole el rostro. Tenía al gato cogido por el cuello, tratando de
evitar las garras que se agitaban.}

{Pero era demasiado tarde. Perdido ya el equilibrio, el renovado ataque
	del gato le hizo retroceder hasta el borde de la torre. Fue sorprendido
	por un breve instante, un tictac de un reloj, en el borde. Después se
	derrumbó hacia atrás, gritando, cayendo. La cara del gato estaba cerca
	de la suya. El aire les pasaba corriendo por delante, arrancándole el
aliento.}

{Los ojos del gato fijos en la aterradora toma de concienciación de Wyse
	mientras caía a través de la niebla. Su voz era un chirrido metálico,
como los engranajes protestando de un mecanismo roto.}

{---¡Te pillé! ---dijo el gato.}
