\chapter*{CATORCE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CATORCE}

{Lo primero que hizo Rose, una vez despejado el Club, fue asegurarse de
	que Freddie y los otros estaban a salvo. Después ya pensaría en cómo
	buscar a Wyse. Crowther no tenía ni idea de dónde podría estar excepto
	que jugaba al ajedrez todos los miércoles por la tarde en casa de un
	amigo en algún lugar en o cerca del Embankment. Quizá Sir George lo
sabría.}

{Este fue el argumento que usó para persuadir a Freddie de ir a casa.
	Ahora que se le había pasado el susto, tenía muchas ganas de encontrar y
	ayudar al Doctor. Aunque no podía culparle, puesto que sentía lo mismo,
	Rose, con la ayuda de Crowther y los ancianos, Ranskill y Coleridge, se
	las arreglaron para convencer al chico de que era mejor para todos que
se dirigiesen a su casa.}

{Dickson abrió la puerta casi de inmediato. Estaba visiblemente aliviado
	de ver a Freddie, e inmediatamente hizo pasar a todos al salón
	principal. Sir George ya estaba allí, con un aspecto pálido y cansado.
	No dijo nada, pero abrazó fuertemente a Freddie. Cuando finalmente dejó
ir al chico, dijo en voz baja.}

{---Tu madre está en su habitación. Deberías ir a verla. Está preocupada
---sólo el temblor en su voz revelaba cuan preocupado debía de estar.}

{---Gracias ---dijo Sir George a Rose tan pronto como Freddie se había
	ido---. Cuanto más mayor se haga más duro se hará, lo sé. Pero es
difícil no estar muy preocupado cuando sale a deambular así.}

{---Estaba bien ---dijo Rose---. Ya sabe cómo son los chicos ---no
quería entrar en detalles. No había tiempo.}

{Dickson estaba sirviendo brandy a los ancianos, Ranskill y Coleridge.
	Crowther estaba aturullado, evidentemente sintiendo que debería ayudar.
Sir George estaba mirando a Rose.}

{---¿Está todo bien, querida?---preguntó---. Parece un poco\ldots{}}

{---Estoy un poco\ldots{} ---suspiró---. Mire, ellos se lo contarán
	todo. Pero tengo que darme prisa. Tengo que encontrar a Wyse. No sabrá
donde vive ese tal Ben con el que juega al ajedrez, ¿verdad?}

{Sir George estaba negando con la cabeza, perplejo.}

{---Me temo que he que decir que no conozco a Wyse. Sólo me lo he
encontrado un par de veces. Siento no poder ayudarla.}

{---No importa,---Rose estaba prácticamente corriendo hacia la puerta.
Se volvió, consciente de que todos estaban mirándola.}

{---Iré con usted, señorita ---se ofreció Crowther.}

{Negó con la cabeza.}

{---Estaré bien. Recobra el aliento.---sonrió---. Y gracias por lo que
	mamá llamaría la sensación del Séptimo de Caballería.---obviamente no
	entendió lo que quería decir, pero Rose no tenía tiempo de
explicárselo---. Nos vemos ---dijo.}

\mbox{}

{La Luna luchaba por pasar la capa de nubes y la creciente niebla cuando
	Rose alcanzó el río. Se sentía fría, mojada y preocupada. Habría estado
	más preocupada si hubiera visto la figura que la seguía, pasando
	rápidamente por entre las sombras más profundas. Se volvió una vez,
	sintiendo que por alguna razón estaba siendo vigilada. Pero aunque se
	quedó parada casi un minuto, no vio nada ni a nadie. Se estaba poniendo
nerviosa, decidió, y continuó.}

{Se acordaba de haber corrido a lo largo del mismo tramo del Dique
	anteriormente, con el Doctor, poco después de su primer encuentro. Era
	extraño que similar y a la vez qué diferente parecía todo. La línea del
	horizonte estaba baja, la mayoría de los puntos de referencia estaban ya
	allí, las Casas del Parlamento, los puentes. Aunque no estaba la Rueda
	del Milenio, pensó con una sonrisa. Pero la sonrisa se desvaneció cuando
	se dio cuenta de que estaba posponiendo la decisión de qué hacer, como
	encontrar a Wyse, de ayudar al Doctor. Quizá debería llamar a las
	puertas de todas las casas residenciales que se encontrase y preguntar
por Ben.}

{Mirando a su alrededor, preguntándose por dónde empezar exactamente,
	Rose vislumbró un movimiento. Quizá la habían seguido. Pero no, el
	movimiento era delante de ella, alejándose hacia la Plaza del
	Parlamento. Una zona de sombras al principio, informe, pequeña, apenas
	visible. Corrió hacia ella, permaneciendo en las partes más oscuras de
la acera, intentando no hacer ningún ruido.}

{Era un gato. Cojeando, arrastrando la pata trasera. Incluso desde una
	distancia de veinte metros, Rose podía oír el malsano chirrido del
	mecanismo. Supuso que estaba en mal estado, dañado, cuando Melissa hizo
	volar el sistema de la I.A.. Pero continuaba su avance tambaleándose,
	con un objetivo, una dirección. Estaba dirigiéndose a algún sitio y Rose
	quería saber a dónde. La figura detrás de Rose observaba a ambos, a ella
y al gato. Asintió con satisfacción.}

\mbox{}

{---Dickson me ha dicho que Freddie ha vuelto ---Anna parecía mayor y
	frágil, obviamente más afectada que Sir George por la desaparición de su
hijo.}

{Sir George se apresuró a acercarse a ella, tendiéndole una silla.}

{---Siéntate, siéntate. Sí, el chico está bien\ldots{} ---frunció el
	ceño, repentinamente preocupado---. Le mandé a tu habitación. Debió de
ser hace un cuarto de hora. Tal vez no quiso despertarte.}

{---Pero no he estado durmiendo. No podía calmarme. No le he visto.}

{Sir George se sentó pesadamente junto a su mujer.}

{---Oh, querida ---dijo, apretándole la mano---. Oh, Freddie, ¿qué has
hecho?}

\mbox{}

{El mundo volvió nadando a la vida. El Doctor parpadeó y se estiró. Se
	sintió frío, mojado y confuso. Sólo por un segundo. Después se levantó y
	miró a su alrededor. Estaba de pie sobre unos pocos centímetros de agua
	embarrada en el abovedado sótano de la casa de Melissa Heart. Repple
	estaba sentado en la parte de abajo de las escaleras de piedra que
llevaban a la casa.}

{---Pensé que estabas muerto ---dijo.}

{---Y yo. ¿Cuánto tiempo he estado inconsciente?}

{---Un minuto. No más. El agua nos arrastró aquí dentro, después
retrocedió.}

{El Doctor lo consideró.}

{---Me estaba hundiendo, ahogando. No había manera de que lo hubiese
conseguido.}

{---Te llevé y arrastré.}

{---Gracias.}

{Repple no dijo nada. Estaba mirándose fijamente los pies. Las ruedas
	dentadas y los engranajes en su cara chasqueaban a través de su
	resolución sin hablar. El Doctor se aproximó y se sentó junto a él.
	Tenía la ropa adherida al cuerpo y estuvo tentado a saltar arriba y
abajo para sacudirse el agua. Pero en vez de eso dijo en voz baja.}

{---Ser humano no es solo una cuestión de carne y sangre ---sacó la cara
	de Repple del bolsillo de la chaqueta. Estaba hecha de un material
	flexible y a la vez muy fuerte. Alguna clase de plástico poroso, supuso
	el Doctor. Como todo lo demás, estaba empapada. Así que la escurrió como
una bayeta y se la tendió, estrujada, a Repple.}

{La cara se desplegó en las manos del autómata, desenrollándose y
	estirándose hasta volver a una forma reconocible. La cara miraba a su
dueño.}

{---Gracias, Doctor ---la presionó sobre el mecanismo al descubierto,
parpadeando sus ojos mecánicos, moviendo su boca mecánica.}

{---Gracias ---replicó el Doctor en voz baja. Se levantó e hizo un
	somero esfuerzo para cepillarse el barro de su camisa con el dorso de la
mano---. ¿Nos vamos?}

{Abrió el camino por las escaleras. Había una puerta de madera en la
	parte superior, cerrada, pero no con llave. El Doctor la abrió y salió.
	Emergió en el pasillo, la puerta estaba debajo de la escalera principal.
	El Doctor dio un paso adelante para permitir que Repple le siguiera. Se
puso de pie en medio del vestibulo, formandose charcos}

{alrededor de sus pies, dándose golpecitos en la barbilla con el dedo
mientras repasaba los posibles próximos movimientos.}

{---¿Nos vamos o nos quedamos? ---le susurró a Repple.}

{---Y si nos vamos, ¿a dónde vamos?}

{---A buscar a Rose.}

{Repple tocó el brazo del Doctor}

{---Un gesto muy humano.}

{---Estará bien ---dijo---. Estoy seguro.---había verdadera preocupación
en su voz, entre los débiles chasquidos de su mente.}

{---Lo sé. Yo también estoy seguro ---el Doctor sonrió tibiamente---.
	Bueno, un 99,99\% seguro.}

{Repple asintió.}

{---Es sólo la centésima parte de una centésima ---dijo el doctor---, es
	muy difícil de aceptar. Encabezó el camino hacia la puerta principal, la
	abrió, retiró los pesados cerrojos. Abrió la puerta. Para revelar una
	máscara de metal sin rostro de una enorme figura que estaba de pie
	fuera. Dio un paso hacia delante cuando el Doctor y Repple se volvieron
y echaron a correr de nuevo hacia la casa.}

{Pero el otro mecánico estaba caminando con rigidez por el pasillo hacia
	ellos, cortándoles la huida. La única otra ruta era por las escaleras.
	Pero en la parte de abajo de la escalera principal, donde quizá había
	estado ya hace rato, estaba sentada Melissa Heart. Llevaba la cara
enfadada.}

\mbox{}

{El gato se abría paso lentamente por la acera, y Rose le siguió.
	Freddie observaba desde las sombras, con cuidado de no dejarse ver. Rose
	le llevaría directamente a casa de nuevo, estaba seguro. Y podía ayudar,
	sabía que podía. Se lo debía a sus amigos, a Rose y al Doctor, ayudar en
	todo lo que pudiese. En algún momento tendría que salir a la luz y
	decirle a Rose que estaba aquí. Pero ahora estaba ocupada siguiendo al
	gato. Quizá cuando llegasen a donde quiera que el gato los estuviese
	guiando\ldots{}}

{Cuando llegaron al puente de Westminster, el gato pareció recobrarse
	antes de continuar vacilante su camino tan rápido como sus debilitadas
	piernas eran capaces. Había una serie de barandillas por todo el camino
	al otro lado. Se las arregló para subir e ir por ellas, bajando más
	allá. En un instante Rose estaba al otro lado del camino. Freddie la
	siguió, pero tuvo que esperar a que pasase un taxi. Se oyó su claxon en
la niebla, un sonido melancólico, casi tragado por el pesado aire.}

{Freddie corrió por el camino, temeroso de que pudiese haber perdido a
	Rose. La niebla estaba ahora más cerca, por lo que todo estaba pálido y
	descolorido. Miró a su alrededor, pero no había ni rastro de Rose.
	Corrió hacia la barandilla y se inclinó en ella. Allí estaba. Cuando se
	inclinó, la barandilla se movió y Freddie se dio cuenta de que era una
puerta. La abrió y siguió a Rose por las escaleras del otro lado.}

{Una gran figura se acercó saliendo de la oscuridad. Freddie vio a Rose
agacharse para ponerse a cubierto, cuando se}

{acercó. Freddie no tenía ningún sitio donde ocultarse, así que se puso
	en cuclillas, contra los escalones, esperando que la figura no le
viese.}

{Se dio cuenta de que era un policía cuando la figura se detuvo al pie
	de la escalera. Por un momento, Freddie tuvo miedo de que el policía
	viniese hacia la calle y lo encontrase. Pero entonces la figura continuó
	hacia adelante, desapareciendo en la oscuridad brumosa mientras se
	alejaba de la lámpara en la parte inferior de los escalones. Freddie se
	apresuró a bajar y cruzó un pequeño jardín. Estaba en el exterior de un
	gran edificio, podía ver su impresionante silueta contra el pálido
resplandor de la Luna.}

{Las Casas del Parlamento. Mirando a la oscura figura, casi corrió
	directamente hacia Rose. Estaba de pie, quieta, en el borde del jardín.
	Freddie logró detenerse antes de chocar contra ella. Contuvo el aliento,
	seguro de que oiría los latidos de su corazón. Pero no se movió, no se
	volvió. ¿Había encontró al misterioso Ben? Sólo podía ver la silueta
	oscura del gato arrastrándose por una puerta con forma de arco en el
otro lado del camino.}

{Increíblemente cerca, casi ahogada por la espesa niebla, comenzó a
	sonar la hora. Freddie miró hacia arriba, hacia el sonido, imitando la
	postura de Rose a unos pocos pies de distancia. También estaba mirando a
	la enorme torre del reloj que se elevaba por encima de ellos. La cara
iluminada del reloj encima de las Casas del Parlamento brillaba}

{desafiante a través de la niebla. Escuchó la voz de Rose claramente por
entre las campanadas del Big Ben.}

{---Oh, tiene que ser una broma ---dijo Rose.}

\mbox{}

{Repple se colocó frente a Melissa.}

{---Me mostró la cara ---dijo---. Permitame enseñarle la mía. Se llevó
	la mano a la mejilla, se pellizcó la piel y se arrancó la cara de los
mecanismos de debajo.}

{La expresión artificial de Melissa no cambió. Pero sus ojos parecieron
ensancharse en la máscara y dio un audible grito ahogado.}

{---Repple también se sorprendió ---le aseguró el Doctor.}

{Estaban de pie en la parte inferior de las escaleras, flanqueados por
	los dos Mecánicos. Melissa estaba de pie en la escalera, por lo que ella
les estaba mirando hacia abajo.}

{---No lo entiendo ---dijo. La cara de enojo se volvió hacia el
Doctor---. ¡Me has engañado!}

{Negó con la cabeza.}

{---Yo no. No sabía nada de todo esto.}

{Melissa hizo un gesto para que se apartasen a los Mecánicos, y se
apartaron del Doctor y Repple.}

{---Gracias ---dijo el Doctor---. Me pregunto si Vassily estaba en
	realidad muerto ---continuó----. Si esto ---señaló a la cara de
Repple---, fue una farsa para permitir ver a la justicia haciéndolo.}

{---¿Podría ser?---dudó Melissa---. ¿Realmente fue asesinado Shade
	Vassily en la revolución? ¿O se suicidó cuando vio que todo estaba
perdido?}

{---Sí, me lo pregunto. Pero si ese fue el caso ---continuó el
	Doctor---, ¿qué sentido tiene la terminal de la I.A. en el Club
	Imperial? No ---decidió, volviéndose hacia Repple---, tu eres un
señuelo.}

{---Un señuelo ---repitió Repple. Devolvió su rostro a su lugar mientras
lo consideraba.}

{---Así que era Aske. Ambos fueron enviados aquí para revelar a
	cualquier asesino que pudiesen encontrar la cárcel de Vassily. Quién
	pudiese acercarse demasiado. Ninguno de los dos jamás sospechó la
	verdad. Estoy seguro de que Aske creía absolutamente que eras Shade
Vassily.}

{---¿Y el verdadero Vassily?---exigió Melissa.}

{---Todavía escondido. Vigilado y protegido por la I.A.}

{---Pero la I.A. ha sido destruida.}

{El Doctor sonrió de repente.}

{---Los gatos probablemente tienen algún nivel de autonomía, pero sí,
	tienes razón en que la I.A. está muerta Los gatos no pueden hacer mucho
sin ella.}

{---Entonces, ¿quién es Shade Vassily? ---dijo Repple en voz baja---.
¿Lo sabe, Doctor?}

{---No se puede estar seguro, pero parece probable\ldots{}}

{---Sí ---dijo Melissa, con impaciencia y expectación en su tono.}

{---\ldots{} que Shade Vassily es el señor Pooter.}

{---Pero no existe tal persona ---dijo Repple.}

{El Doctor metió las manos en los bolsillos, e hizo una mueca cuando
encontró que estaban llenos de agua.}

{---Oh, sí que existe. No quería creerlo, pero\ldots{} ---suspiró---.
	Está hecho para que creamos que no hay nombre tonto, el hecho de que
apenas nadie le ve. Pero está cerca. Y tenemos que encontrarle.}

{---¿Por qué?}

{---Porque es un asesino de masas ---le dijo Melissa. Dio un paso hacia
	abajo, mirando a la altura de los ojos a Repple---. Sea lo que sea lo
	que te hubieran programado que creyeses sobre él, no tiene honor ni
	compasión. Un criminal de guerra con decenas de miles de muertes a sus
	espaldas. Incluyendo ---continuó despacio---, a mi hermano y mis
padres.}

{---Más pragmáticamente ---le dijo el Doctor a Repple---, ¿cómo
llegasteis aquí?}

{---En una nave. Una nave espacial.}

{---¿Y Por qué no te fuiste?}

{---Porque Aske me habría matado si lo hubiese intentado. Y porque la
	nave estaba apagada después de que se ocultase. Las células estaban
completamente agotadas.}

{---¿Células de iones?---preguntó el Doctor. Repple asintió---. Células
de iones que necesitarían ser recargadas.}

{---Extracción de hidrógeno ---dijo Melissa despacio.}

{---Parece probable.}

{---Pero necesitaría suministro de hidrógeno.}

{---¿Y dónde está la nave?---preguntó el Doctor---. ¿Bajo el Támesis, al
igual que la de Melissa?}
