\chapter*{Capítulo Ocho}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Ocho}

Era raro estar en una de mis propias celdas. Había visitado muchas para
hablar con presos, las había supervisado para asegurarme de que estaban
correctamente equipadas. Pero nunca hubiera soñado que estaría retenido
en una.

Era muy pequeña. La litera era demasiado pequeña y demasiado dura como
para ser cómoda. La manta era un poco más pequeña y delgada de lo que
hubiera sido adecuado, y la almohada era poco más que una cartulina
cortada.

A todo en la celda le faltaba color. Cada objeto, si lo cogías y lo
examinabas, tenía un color. Casi. Pero puestos juntos se conseguía poco
más que una nulidad.

La única cosa de color era mi uniforme naranja. Y aun así, el tono era
de alguna forma sucio e insípido. Simplemente servía para señalarme como
culpable. Y me sentía culpable.

Nos quedamos viendo explotar el Nivel 7. Le costó mucho tiempo. Alguien
gritó en shock. Posteriormente, viendo las grabaciones, me dí cuenta de
que era yo, la primera voz en las grabaciones\ldots{}de hecho, aquí
está:

Bentley: Alcaide.

YO: ¿Sí?.

Bentley: Lo siento, Alcaide. Señor. Formalmente, debo\ldots{}

YO: Sí. Será mejor. Creo que deberías.

Bentley: Alcaide, formalmente debo ponerle bajo arresto. Será
investigado por\ldots{} por la\ldots{}

YO: Masacre. Creo que esta es la palabra que estas buscando, ¿no es
así?.

Bentley: Sobre las muertes de aquellos a bordo del Nivel 7.

YO: Sí. Sí. Lo siento. Lo siento. ¿Qué he hecho?. Es todo culpa mía.

Bentley: Alcaide, es mi deber informarle que las grabaciones registradas
con todo\ldots{}

YO: Lo sé. Lo sé. Lo siento. ¿Puedo sentarme?.

Bentley: Me temo que no, Alcaide. ¿Le gustaría que le consiguiera un
abogado?.

YO: Probablemente deberías dejar de llamarme Alcaide.

Bentley: Muy bien, señor. Guardián, Custodio, lleve al acusado a una
celda de detención. Tenemos\ldots{} ahora tenemos muchas libres.

~

La celda no tenía ningún indicio de ocupación reciente. Había sido
limpiada a fondo por un Guardián. Pero eso era de poco consuelo. La
desesperación y desesperanza del anterior habitante colgaban a su
alrededor, llenando el poco espacio que había. Realmente no quedaba
mucho sitio para mi propia desesperación.

Un Guardián vendría y me llevaría para un interrogatorio. Perdí la
cuenta del tiempo que había pasado. ¿Había estado allí unos cuantos
minutos o días?. Parecía tan sin sentido. Me di cuenta de que las luces
eran más tenues y el aire más sofocante. Pregunté si habían logrado
recuperar los sistemas, pero nadie me respondió. Nadie me reconoció en
absoluto. Pero claro, ya no era el Alcaide.

Lafcardio fue uno de los presos que se había quedado atrás. Había sido
rector de la Facultad de Derecho de la Universidad. Le pedí que fuera mi
abogado. Apareció en mi celda para una entrevista. Su voz todavía estaba
ronca por el fuego. Había venido desde la enfermería.

Por ley las grabaciones entre acusado y abogado son privilegiadas y no
son grabadas. Aquí está la transcripción:

YO: Gracias por venir, Lafcardio.

Lafcardio: 327, por favor, Alcaide.

YO: Ya no soy el Alcaide.

Lafcardio: No. Lo sé.

YO: Puedes usar mi nombre. Ha pasado tanto tiempo desde que lo escuché.

Lafcardio: Está bien, señor.

Yo: ¿Sabes de qué se me acusa?.

Lafcardio: De ser de alguna forma responsable por la destrucción del
Nivel 7 con la pérdida de las vidas de todos aquellos a bordo.

YO: Es horrible. Es\ldots{}es decir, después de haberlo pensado\ldots{}
428, fue su idea\ldots{}

Lafcardio: ¿Está buscando hacer a 428 responsable de lo ocurrido?.

YO: No, no, por supuesto que no. Es sólo que\ldots{}de todas formas, lo
siento. Siento mucho lo que ha sucedido. Pero solo estaba tratando hacer
lo mejor, puedes ver eso, ¿no?.

Lafcardio: Puedo ver que eso es lo que usted cree.

YO: Tenemos que resolver esto, tu y yo. Entre nosotros, ¿eh?. La
estación está dañada. Pero 428 tenía razón. Algo más está pasando aquí.
Es absolutamente correcto que Bentley me pidiera que me apartara
mientras esto se resolvía, pero necesitamos hacer eso inmediatamente
para que pueda poner mi esfuerzo en averiguar lo que está pasando.

Lafcardio: Ya veo. ¿Quiere continuar siendo el Alcaide después de lo que
ha sucedido?. ¿Cree que es lo correcto?.

YO: Bueno, quiero decir, idealmente, no. Pero la Prisión necesita un
Alcaide. Ahora más que nunca.

Lafcardio: ¿Y ese debería ser usted?

YO: Bueno\ldots{} sí. Sí. Es por eso por lo que te necesito como mi
abogado. Puedes ayudar. ¿Verdad?.

Lafcardio: Me temo, señor, que debo rehusar.

YO: ¿Qué?.

Lafcardio: Debo rechazarlo.

ME: Pero sin duda\ldots{} puedes ver. Quiero decir, todo fue un
accidente. Yo no tenía la culpa. No soy culpable. Te necesito.

Lafcardio: Eso dice.

YO: Pero seguramente\ldots{} seguramente Lafcardio.

Lafcardio: 327, por favor.

YO: Muy bien, maldita sea, 327. Seguro, 327, somos amigos. ¿No?.

Lafcardio: ¿Amigos?.

YO: ¡SÍ!.

Lafcardio: Definiría al Doctor como mi amigo. Le deseo buen día.

YO: ¡Lafcardio!.

{[}Lafcardio se levanta.{]}

YO: Lo siento por todo. Y lo siento por tus libros.

{[}Lafcardio se va{]}

~

No sé cuando fue la audiencia. Posiblemente duro sólo unos pocos
minutos. Fue bastante directo. Bentley se sentó frente a mí con dos
Guardianes flanqueándola, y dos Guardianes detrás de mi. De cerca, me di
cuenta de lo intimidantemente blancos que eran. Cuando sacaban una
antena, no tenías ni idea de si era para contener o explotar, para
alimentar o inyectar. Cada vez que uno se acercaba, instintivamente me
encogía.

Bentley lo leyó todo en voz alta. Todos los cargos. Cómo había ignorado
el Protocolo, permitiendo a 428 poner en peligro el Nivel 7. Cómo le
había permitido robar propiedad de la prisión para sabotear los
enganches de seguridad del Nivel 7. Como había dado instrucciones de que
el Nivel 7 fuera cargado de presos, y entonces ordenado hacerlo volar
pasando la Matriz de Defensa.

Era inútil alegar que la Matriz de Defensa había funcionado mal, que no
se suponía que iba a quemar la nave. Se me expuso que toda la prisión
había sufrido una cascada de fallos y, que como tal control directo
sobre la Matriz de Defensa no podría ser previsto. Me preguntaron si
había comprobado el estado de la Matriz de Defensa. No lo hice. Por
supuesto que no. En la agitación de pensar que había salvado algunas
vidas, por supuesto que no lo hice.

---No había tiempo ---me oí decir---. Quiero decir, si lo hubiera
sabido, por supuesto que lo hubiera hecho.

Entonces Bentley me miró. Por primera vez.

---Había 300 personas a bordo del Nivel 7, junto con otros 235
prisioneros.

---Lo sé ---dije---. Y lo siento. Pero escucha, podemos\ldots{}

Nada. Quiero decir, mucho más se dijo, pero nada de interés.

Fui y me senté en mi celda. Me sentía completamente inútil. El aire
tenía un desagradable sabor rancio. Pero tal vez era sólo yo. No podía
creer que, después de todo lo que había hecho, me hundiera en
autocompasión, pero lo hice. Culpaba a 428. Todo había sido idea suya.
Simplemente había estado siguiendo órdenes. Eso era todo. Seguramente lo
verían. En cualquier momento, ¿y entonces seguro que me liberarían?.

Me pregunté si debería de escribir una justificación de mis actos, y dar
cuenta de ellos. Empecé a trabajar en ella. Dejando a un lado los
horribles crímenes de 428, había que admitir que el hombre era muy
persuasivo. Era fácil caer en lo que quería. De repente vi, brusca y
horriblemente, que me había convertido en otra de sus víctimas. ¿Es esto
lo que había estado planeando todo el tiempo?. Utilizarme como una
herramienta para matar a la gente de la nave?.

¿Qué había dicho?. ``Dame una palanca lo suficientemente grande y puedo
mover el mundo.'' Eso era. Eso era todo lo que había sido para él. Una
palanca para permitirle una última y audaz masacre. Me había tomado el
pelo y me había usado, pero genuinamente había estado actuando con la
mejor de las intenciones. Su última víctima.

Mi recuerdo también trajo al Oráculo, HomeWorld y Bentley para una gran
cantidad de críticas, pero realmente era el Doctor quien se llevó la
peor parte. Lo que, pensé, no me daría otra oportunidad de verlo.

Era un documento bastante patético. Lo volví a leer y me sentí enfermo
de mí mismo. Era el tipo de cosa que escribiría un cobarde. Uno que no
aceptaría la responsabilidad de sus propios errores. Lo leí de nuevo, y
de hecho, no parecía tan malo. Pero aún así, el hecho era que la única
persona que me podía ayudar a salir de todo esto era la única persona
que no podía. Porque el Doctor\ldots{} porque 428 estaba muerto.

La puerta de mi celda se abrió. Allí de pie estaba el Doctor.

---Oh ---dije.

Para mi sorpresa empecé a llorar.

---``Hola'' normalmente vale ---el Doctor parecía avergonzado.

Obviamente, hice una cantidad razonable de balbuceo inarticulado. El
Doctor no tenía mucho tiempo para eso.

---Escucha, Alcaide ---dijo---. Te estoy sacando de tu propia prisión.
Si quieres disfrutar la ironía de ello, te sugiero que me sigas
rapidito.

---¿A dónde? ---pregunté.

---El último lugar en que nadie pensaría en buscarte ---sonrió 428---.
Mi vieja celda.

Llegamos allí. Después me enteré que gran parte de las cámaras se habían
desconectado permanente debido al fallo en cadena. El sistema mantenía
casi todo lo que podía para mantener el soporte vital y la gravedad.
Incluso la mayoría de los Guardianes se habían detenido. Sus estaciones
de acoplamiento todavía parecían estar funcionando, pero el ciclo de
encendido se negaba a liberarlos.

Esto significaba que los prisioneros que quedaban debían de ser
atendidos por Guardianes humanos. Quienes también se apresuraban en
tratar de acceder de nuevo a los sistemas de la Prisión.

Básicamente, el régimen actual era bastante laxo. Tomé nota de los
diversos fallos, podría necesitarlos para contraatacar a Bentley.

---Podrías librarte de un asesinato ---dije.

---Probablemente no sea la mejor cosa que decir en una prisión, sabes
---respondió 428, abriendo la puerta de su celda con una llave maestra
bastante molona.

---¿De dónde has sacado eso? ---pregunté.

428 se encogió de hombros.

---Dijiste que podía coger lo que quisiera del taller. Bueno, lo hice.
He estado ocupado.

---¿Cuánto tiempo\ldots{}?. ¿Cuántos días he estado en custodia?.

---Unas cuatro horas ---dijo 428. Cerró la puerta de su celda tras
nosotros, e indicó que nos sentáramos en la litera.

Se dejó caer junto a mi. Me estremecí un poco. ¿Aún le tenía miedo?.
¿Aún me disgustaba?. ¿O de alguna manera, a pesar de todo, estaba
terriblemente contento de verlo?.

---Bueno ---dijo 428---. Vayamos primero con las buenas noticias. Que
son mi notable escape.

---¿Lo has planeado?.

---No. Bueno, no exactamente. Pero si Clara pregunta di que sí. Soy un
pensador rápido. Especialmente cuando estoy corriendo. El ejercicio
agudiza la sinapsis. Verás, fui a ese túnel sabiendo que básicamente,
estaba yendo hacia el fin del conducto de la Unidad Baxter del Nivel 7.
Todo tenía que ir a alguna parte. Ahora, ¿recordarás que cogí aquel
soplete?. Bueno, una vez lo usé para ablandar las abrazaderas, lo dejé
funcionando.

---¿Empezando ese pequeño fuego y todo ese humo?. Un movimiento no muy
inteligente.

---¿Crees que no? ---428 alzó una ceja---. Al contrario, era muy
inteligente. Es un soplete muy potente, lo puse en un modo más bajo para
que cualquier cosa inflamable se quemara lentamente y echara fuego, pero
no para que ardiera. Necesitaba fuego.

---¿Por qué?.

---Por la alarma anti-incendios. ¿Recuerdas que sonara?. Bueno,
recordaría que Bentley lo hubiera dicho, que era una alarma
anti-incendios ordinaria. Y luego estaba la alarma Flashpoint, que se
activó treinta segundos antes de que la sección fuera sellada y el aire
fuera ventilado. Yo activé la alarma Flashpoint. Había hecho las
matemáticas en mi cabeza. Si pudiera ventilarme lo suficientemente lejos
en espacio entonces no sería escalfado, frito ni revuelto por la Unidad
Baxter.

---Oh.

---Bueno, ¿verdad?.

---¿No seguirías estando en el espacio?.

---Un poco. Pero hay un caparazón de aire alrededor del asteroide. No
muy bueno, lo reconozco, pero lo suficiente para una red de seguridad. Y
también, en mi verdaderamente apresurada salida, cogí el soplete.

---¿Lo hiciste?.

---Vale, bien, lo admitiré, no tenía mucha opción. Acabé flotando en el
espacio con todas las herramientas que había cogido y con ese estúpido
carrito anti-gravitatorio, que resulta ser no tan estúpido cuando estas
flotando en el espacio. Ya que las herramientas son útiles, cargué todas
las que pude en el carrito, y luego até el soplete en la parte trasera.
Giré la configuración hasta\ldots{} 11. Y entonces entré de nuevo de tu
prisión.

---¿Qué?.

---La puertas de la bahía de carga del Nivel 7. Un punto bastante débil.
Deberías apuntártelo. Volé mi carrito hacia ellas y usé el soplete.

---¿Puedo detenerte?. ¿Entraste en mi prisión en un carrito volador?.

428 sonrió.

---¿Por qué no?. Me he escapado de ella suficientes veces usando solo
una cuchara.

Le pegué. Él me miró sorprendido.

---Eso ha sido\ldots{}bueno, eso ha sido desagradecido.

---Mucha gente ha muerto ---dije.

---Sí\ldots{} sobre eso ---428 me miró---. ¿No crees que eso fue raro?.
¿La Matriz de Defensa disparando así?.

---Bueno, sí. Pero\ldots{}

---No estaba haciendo lo que se suponía.

---No.

---Y el Oráculo no lo predijo. Es gracioso.

---No, no es gracioso. No es para nada divertido. No puedes seguir
corriendo como si el mundo solo fuera una broma de la que reírse. Tienes
que\ldots{}

---¿Qué tengo que hacer? ---428 se frotó la mandíbula, cansado de
nuevo---. Ya no creo que puedas decirme como me he de comportar,
Alcaide. Has perdido el control de tu Prisión. Admítelo. La Matriz de
Defensa debería de haberte dicho de que iba el juego.

---¿Qué quieres decir?.

428 negó con la cabeza.

---Lo verás enseguida. Me temo que lo harás. Pero escucha, sólo por
ahora, dejemos de pensar en los niños, pongamos la destrucción del Nivel
7 a un lado ¿de acuerdo?.

---¿Por qué?.

---Porque dejarás de pensar con claridad. No sé tú, pero incluso en mi
cabeza es todo en lo que puedo pensar, y eso no ayuda, ¿verdad?.

---No ---dije--- No podría. Ni por un momento. Nunca podría.

428 me dio un golpecito en la frente y mis pensamientos se despejaron.

---Bien ---dijo 428---. Así que vamos a averiguar que está pasando aquí.
Y creo que eso te dirá por qué la Matriz de Defensa voló el Nivel 7.

La Prisión parecía siniestramente desierta.

---Bueno, eso está mal ---dije--- Deberían de haber quedado cientos de
presos.

428 asintió.

---Y tenemos que encontrarlos. ¿Aún está Lafcardio aquí?.

---Sí. Pero no me habla.

---Ah ---428 sonrió---. Pero a mi sí.

Encontramos al anciano hombre llevando algunos libros deshilachados.

---Cuando los presos huyeron, los dejaron atrás ---murmuró, casi para sí
mismo---. Sabía que necesitaban ser cuidados. Solo pensé que los cogería
y los llevaría a la biblioteca. Estaba pensando en empezar de nuevo.

---Pero este lugar está acabado ---no dije esto---. Vale ---esto es lo
que dije. Noté que Lafcardio no me estaba mirando. Apenas estaba mirando
a 428. Apenas estaba mirando a nada.

---¿Quien queda? ---le preguntó 428.

Lafcardio se giró, se centró con dificultad, y sonrió.

---Encantado, realmente encantado ---agitaba la mano de 428 con
entusiasmo.

428 se separó y tomó uno de los libros de Lafcardio. Lo hojeó.

---¿El barbero de Sevilla?. Es realmente curioso lo que sobrevive a lo
largo de la historia, ¿no crees?.

Lafcardio asintió, serio.

---Hubo un tiempo, hace menos de un milenio, cuando aún era posible
haber leído todo libro importante y la mayoría de los triviales. Citar y
discutir inteligentemente todo ellos. Ahora, oh ahora\ldots{} ---rió---.
No es posible. Simplemente no lo es. Una de las cosas que me han gustado
de este lugar. Tan pocos libros. Realmente una bendición. Hizo que el
conocimiento fuera una cosa finita. Teníamos menos de cinco mil libros.
Eso es alrededor de media docena a la vez. Pero es una suma fácil para
cualquiera\ldots{} porque, por primera vez en mi vida encontré que tenía
algo en común con la gente de los Mundos del Sur. Si me hubieras
preguntado eso hace unos años, me habría reído. Pero resulta que no
importa de que colonia seas, estás en amplio acuerdo que ``Ni un centavo
más, ni un centavo menos'' es el mejor trabajo de Jeffrey Archer
---sonrió a los dos---. ¡Y los clásicos!. La más sorprendente gente pasó
sus noches leyendo Las mil y una noches y soñando con escapar en una
alfombra voladora.

---He volado en una alfombra voladora ---dijo 428 aparentemente
serio---. Tenía pulgas. Y estaba preocupantemente flácida.

Lafcardio sonrió con indulgencia.

---Por supuesto que lo has hecho. Solíamos tener una copia de ``El fénix
y la alfombra'' ---de repente parecía decaído---. Ahora se ha ido.

Caminamos lentamente por los pasillos hacia donde estaba la biblioteca.
Desprovista de la gente, la Prisión aún hacia ruidos. Puertas fantasmas
se cerraron. Pasarelas metálicas hacían tictac como relojes. Y se estaba
calentando. Sofocantemente. Incluso 428 se había dado cuenta.

---El aire se está poniendo rancio. El contenido de oxígeno ya está
mermando. Las unidades de aire necesitan empezar a reciclar el aire
bastante pronto.

---Oh, yo no me preocuparía ---murmuró Lafcardio---. Siempre lo disponen
así aquí. El Alcaide es excesivamente eficiente ---dirigió ese ultimo
comentario hacia mi, aparentemente sin darse cuenta de que solía ser el
Alcaide---. Ah, aquí estamos.

La biblioteca era un desastre. Muchas de las estanterías había ido a
hacer de muebles en la cafetería, pero aún quedaban unas cuentas,
extendiéndose en las sombras de la habitación. Enormes montones de
basura incognoscible y restos calcinados de la ventilación se
amontonaban alrededor de las rejillas. A pesar de que el aire había sido
vaciado y reciclado varias veces, el lugar todavía apestaba a un rico
olor enfermizo de plástico quemado.

Lafcardio colocó su pequeño puñado de libros en un estante. Parecían
patéticos.

---Bueno ---dijo--- es un inicio, ¿no es así?. Todo hombre ha de empezar
en algún lugar. Y ya llegaré.

Se entretenía entre los restos, sacando el ocasional fragmento
chamuscado de un libro, a veces poco menos que el lomo y márgenes
quemados, colocándolo con optimismo en un estante. Pronto se olvidó de
que estuviéramos allí, moviéndose y murmurando para sí mismo.

---Te conseguiremos más libros ---ofrecí.

428 asintió. Era lo correcto a decir.

---Oh, bien ---Lafcardio se frotó las manos, entonces volvió a
sumergirse entre las titubeantes pilas de escombros---. Algo está
brillando aquí\ldots{}todo eso brilla\ldots{}

Lo dejamos solo.

---El pobre hombre se ha vuelto loco. Realmente no ha sido de mucha
ayuda ---dije a 428.

Me dio una de sus escalofriantes miradas.

---¿De verdad?. ¿No te dije que a veces, de alguna forma, la vida
encuentra una forma de continuar, de perseverar?. Incluso si tiene que
estrecharse para unos pocos desafortunados detalles de la realidad.

---Necesita ayuda ---dije.

---No, no ---428 sonrió---. Creo que encontrarás que él es la persona
más feliz de aquí.

Fue entonces cuando escuchamos el grito de Lafcardio. Corrimos a través
de la biblioteca sin siquiera pensar el peligro en el que estábamos. En
una esquina de la habitación yacía el cuerpo roto del pequeño hombre.
Mirando a su alrededor, la oscuridad se cernía sobre nosotros, enorme y
siniestra. Los montones de escombros, los estantes vacíos, todo arrojaba
sombras ominosas.

---Algo de aquí lo ha matado ---dije.

428 se agachó sobre su cuerpo.

---Sí ---dijo tristemente---. Estaba leyendo ---dio un golpecito en el
libro abierto aún agarrado en la mano del hombre---. ``El sobrino del
mago''. Es uno bueno ---cerró el libro suavemente, lo dejó descansar
sobre el pecho de Lafcardio, y entonces se puso de pie lentamente---.
Nos deberíamos ir.

---¿De verdad?.

La voz de 428 era muy baja.

---La puerta está ahí. Nos deberíamos ir.

---¿Pero por qué?.

---¿No puedes susurrar? ---siseó 428---. Porque la puerta está ahí y
nada ha salido de esta habitación por lo que\ldots{}

---Lo que le mató sigue aquí ---jadeé.

---Oh, así que puedes susurrar ---asintió secamente 428.

No conseguimos llegar a la puertas antes de que viniera a por nosotros.
Uno de los montones de escombros se movió y algo salió a por nosotros.
Era difícil ver exactamente qué era, qué forma tenía pero era rápido y
mortífero.

Fue a por 428, o más bien, 428 fue a por ello con una silla. Todo lo que
podía ver era a él moviéndose entre las sombras, gritando de vez en
cuando. Llegué a la puerta. Me quedé fuera, temporalmente, tratando de
averiguar qué hacer. Podría sellar la puerta. Eso, probablemente, era lo
más seguro. Eso significaría perder a 428, pero también significaría que
había atrapado a esa criatura, algo más que podría haber causado los
problemas de los que se me acusaba. Prueba. Introduje el código para
sellar la puerta. No funcionó. Habían cambiado mi contraseña. 428 salió
disparado.

---Ah, ¿me estabas esperando?. ¡Brillante! ---me sonrió. Vi las lágrimas
dentadas en su uniforme de la prisión. Estaba sosteniendo los maltrechos
restos de una silla. Los lanzó dentro y entonces sacó una cuchara de su
bolsillo---. Hice otra ---rió---. Con un zumbido la puerta de la
biblioteca se selló.

---¿Qué era eso? ---pregunté.

---Aterrador ---respondió. Su sonrisa se había disipado de su cara---.
Aún no tengo ni idea de lo que es, pero es mortífero. También parece que
solo mata.

---¿Cómo?.

---Ya no es tan curioso. Tampoco es ya prudente.

---¿Algo más?.

---Es la misma cosa que nos encontramos en el Nivel 6. Se había estado
esforzando para cubrir su rastro. Ahora ha dejado el cuerpo de Lafcardio
para que lo encontremos. Ya sea porque no le importaba, o porque no tuvo
lo que quería, o nos estaba atrayendo hacia\ldots{} ---su sonrisa era
triste---. Ciertamente es inteligente ---dio golpecitos con sus dedos en
los dientes---. Es una trampa\ldots{} en una trampa.

---¿Qué? ---dije.

---Creo que eso será evidente. Deberíamos irnos.

---Demasiado tarde ---dijo Bentley.

Estaba detrás de nosotros, con un escuadrón de Guardianes. Parecían
cansados pero muy, muy enfadados.

---Ah, hola ---dijo 428---. Aún no deberíais de habernos encontrado.

---No ---coincidió Bentley---. Pero el Alcaide acaba de usar su código
en la puerta de la biblioteca.

---Oh. Oh, ya veo ---428 me echó una mirada. No vi lo que era, ya que
estaba mirando el suelo. Algo de consuelo fue el hecho de que Bentley me
había llamado Alcaide.

428 se interpuso en el espacio entre nosotros y los Guardianes de
Bentley.

---Ahora, el problema es que quería exponerte una teoría. Una cuidadosa
teoría que os convencerá a todos, presos y Guardianes, para trabajar
juntos si queréis vivir.

---No tengo más tiempo para tus inteligentes y letales teorías ---espetó
Bentley. Dio un paso adelante y 428 barrió con una mano.

---Ni yo ---espetó---. Necesitaba juntar pruebas. Construir un caso
convincente. Evitar que nos encontrarais con cadáveres. Tengo un
procedimiento. Está probado y comprobado. Aún así ---suspiró--- algunas
veces hay que improvisar.

428 sostuvo su cuchara. Antes de que cualquier Guardián pudiera sacar el
arma y disparar, la puerta de la biblioteca se abrió y la cosa estuvo
sobre nosotros.

---¿Qué es eso? ---gritó Bentley.

---Más tarde ---espetó 428---. Solo disparad.

¿La cosa?. Supongo que debería describir la cosa que apareció. Era una
masa que se movía rápido, más alta que un hombre y más ancha. Al
principio parecía estar usando las sombras, y luego esconderse, y
entonces me di cuenta\ldots{}estaba cubierto de fragmentos de paneles de
plástico negro de los restos de la biblioteca. Los andrajos ondeaban
como cintas, disfrazando su verdadera forma. Algo brillaba debajo. Pero
también tuve el extraño recuerdo de ver una antigua pantomima
representada. Una en la que el dragón se precipitaba por el escenario.
El dragón era un espectáculo aterrador (especialmente cuando eras un
niño de pocos años), pero incluso podía ver eso conforme se movía y se
retorcía, el disfraz se movía y las juntas revelaban pequeñas pistas de
los operadores del interior, fragmentos de un brazo o de un lateral.
Aquí pasaba lo mismo. Dentro de todas esas láminas negras había metal,
pero también parecía haber una persona. Era un espectáculo horrendo
mientras se abalanzaba hacia nosotros. Sobre los Guardianes. Sobre
todos.

---Ya habéis oído al Doctor ---grité---. ¡Disparad!.

Los Guardianes sacaron sus pistolas láser y dispararon a la cosa.

---¡Brillante! ---se entusiasmó el Doctor---. Justo como creía. Sin
efecto. Eso es espléndido. Eso significa que tenéis que escucharme si
queréis vivir.

---¿Qué? ---Bentley le miro incrédula.

---Vuestras armas no funcionan ---dijo el Doctor--- y poco después de
que eso pase, todos siempre deciden que me necesitan.

Uno de los Guardianes se acercó demasiado. Desapareció gritando en la
masa negra. Segundos más tarde algo húmedo fue arrojado.

---Confiad en mí. Confíad en mí ahora ---espetó el Doctor---. No podéis
detener a esa criatura. Tenemos que correr.

Bentley miró con horror el cuerpo del Guardian. A la negra, reluciente y
zumbante masa dirigiéndose hacia nosotros.

---Retirada ---espetó.

Entonces, todos corrimos, siguiendo al Doctor, quien corría rápido, como
si hubiera tenido toda una vida de correr.

Bentley se acercó.

---¿Así que ahora confía en 428? ---dijo.

---Por ahora tengo que hacerlo.

---No se deje engañar ---me dijo---. Recuerde su informe. Se acerca para
así poder atacarte.

---¿Y qué hay de ti? ---mi voz era brusca---. ¿No es eso lo que tú has
hecho?.

---Estaba\ldots{} ---Bentley titubeó. O tal vez se estaba quedando sin
aliento---. Estaba obedeciendo los Protocolos.

El Doctor nos llevó a un rincón, y esperó hasta que hubimos pasado por
la arcada. Tan pronto como el último Guardián la atravesó, el Doctor
sacó su cuchara y cerró un escudo. Segundos después, el escudo se dobló
bajo un impacto terrorífico. La criatura en sí era completamente
silenciosa, pero el metal que estaba atacando gritaba.

---No\ldots{} ---comenzó el Doctor y entonces sus ojos se dirigieron
hacia el escudo doblado. Todos estábamos observando---. No tenemos mucho
tiempo. Se ha hecho mucho más fuerte.

Bentley desfiló hacia él y lo derribó.

---Soltaste esa cosa sobre nosotros. Gracias a ti, otro de mis
Guardianes está muerto. ¿Cuándo vas a parar?.

---La gente sigue golpeándome ---el Doctor estaba tendido en el
suelo---. ¿Sabes qué?, se está cómodo aquí abajo. Puede que me quede.

Bentley le dio una patada antes de que pudiera detenerla. Él gimió.

---Sí ---le dijo agriamente---. Sí, dejé salir a esa cosa. Un atajo
arriesgado. Lamento lo de tu compañera. Si me hubieras escuchado, quizás
no hubiera sucedido. Pero necesitaba enseñároslo. No sabéis en absoluto
lo que está pasando. Ignora lo que te ha sido prometido.

---¡Cállate! ---Bentley le cogió por la garganta. Cuando le habló fue en
un ronco grito---. No me importan tus mentiras. ¡Háblame de tu
criatura!.

Se agitó un poco, agitando sus brazos.

---No puedo ---graznó---. No cuando me\ldots{} estás\ldots{}
ahogando\ldots{}

Pero Bentley no le soltó. Seguía gritándole.

---Todo es por tu culpa, ¿no es así?. Por tu culpa todos han muerto.
Pensé que fue él ---me señaló con el dedo---, pero no. Los presos. Nivel
7. Chandress, sí, ese era el nombre de mi ``compañera''. Sabía todos sus
nombres, y\ldots{} y\ldots{}

---Donaldson ---le dije a Bentley suavemente. Puse una mano sobre su
hombro---. Ya es suficiente ---hablé calmadamente. Era mi mejor tono de
Alcaide. Por una vez, en cierta forma funcionó. Soltó la garganta del
Doctor. Cayó hacia atrás jadeando.

---Tienes\ldots{} menudo agarre tienes.

Bentley se giró, mirándome fijamente. Mirándome a los ojos. Calculando
lo que iba a decir.

---Muy bien, Alcaide ¿qué quiere?. ¿Cuales son sus ordenes?.

---Bueno\ldots{} ---empecé. Y entonces lo vi. Las miradas en las caras
de los Guardianes. Su consternación porque Bentley pudiera escucharme.
Había perdido su fe. Ahora lo veía. No podía permitirme que ella
perdiera la suya. Tenía que haber una cadena de mando de algún tipo.

---No\ldots{} no tengo ninguna orden ---mi garganta estaba seca, pero
continué---. Ahora mismo, solo quiero que nos dejéis solos. El Preso 428
y yo estamos trabajando en una teoría. Algo está pasando que aún no
entendemos. Pero eso es todo. No quiero que me obedezcáis. O incluso que
creáis en mi. Solo quiero que sigáis con vida y que os mantengáis a
salvo.

Baje mi mano y levanté al Doctor del suelo. Me miró, aún jadeando por el
ataque de Bentley.

---Vamos, Doctor ---dije---. Nos vamos.

Nos alejamos. Nadie trató de detenernos. Giramos la esquina. El Doctor
me miró.

---Una cosita ---dijo---. Probablemente debería volver y contarles tres
pequeñas cosas.

Mi mano se posó en su hombro. Era una modificación del Agarre de
Restricción Segura Cinco. El Doctor hizo una mueca.

---Pensándolo bien ---gruñó---. Después de todo no creo que tengamos que
volver.

Caminamos en silencio. Le llevé a la plataforma de observación.

---Mira eso ---dije---. Allí afuera. Espacio. Siguiendo con su vida.
Todos esos planetas y sistemas. Moviéndose de alguna forma. Hace que lo
que esta sucediendo aquí sea tan\ldots{} banal. Allí fuera es lo mismo
de siempre. Aquí\ldots{} oh, siento\ldots{} que todo lo que ha ~pasado
en cierta forma es mi culpa.

---¿Lo es? ---preguntó el Doctor.

---No lo sé ---le dije---. Ya no.

---Bueno\ldots{} ---señaló a las estrellas---. Deja que te diga algo,
Alcaide. ¿Allí fuera?. ¿Ese centelleante cielo nocturno?. Cada centelleo
está poniendo buena cara. Cada una tiene sus propios problemas. Y algún
día me encargaré de ellos. Pero ahora mismo tú eres mi prioridad.

Fue reconfortante. Nos quedamos allí y observamos los cielos.

---¿Qué hacemos ahora?.

---Te contaré una teoría, si me dices algo.

---Vale ---acepté. Estaba buscando en el paisaje, tratando de ver algún
rastro de los restos del Nivel 7.

---Mi teoría es que esta Prisión ha sido saboteada. ¿Los cortes de
energía?. ¿La cosa de abajo?. ¿Los Guardianes desactivados?. ¿La Matriz
de Defensa encendiéndose cuando no debería?. Todo ello es parte de esto.
Un plan deliberado.

---¿Por quién?.

---¿Tienes algún enemigo Alcaide?.

Me reí de ello.

---Solo amigos ---le aseguré al Doctor---.Ya te lo he dicho. Todo el
mundo aquí es amigo mío.

Los dos nos reímos gravemente.

---Me estoy preguntando algo ---dije---. Estás sugiriendo que, de alguna
forma, la Prisión se está volviendo contra nosotros.

---Lo estoy, sí.

---Entonces eso significaría que nuestro enlace TransNet ha sido
mantenido deliberadamente mal\ldots{}

---Para evitar que seáis capaces de conseguir ayuda, sí.

---Lo que significaría que esto había sido planeado durante mucho
tiempo. ¿Quizás mientras que la Prisión aún estaba siendo construida?.

---Casi ---el Doctor inclinó una mano y se inclinó de un lado a otro---.
Algo y algo. Creo que podemos estar de acuerdo en una cosa, Alcaide, y
eso es que te han tendido una trampa. Una trampa para una caída
todopoderosa.

Miré a las estrellas. Entonces me agarré a la barandilla. Muy fuerte.

---No estoy seguro de que pueda asimilar otra ---dije. Entonces me
senté.

El Doctor se puso detrás de mí.

---Está bien ---dijo---. Tomate todo el tiempo que necesites.

Asentí agradecido. Las estrellas seguían girando. Mi mundo se había
derrumbado. Recordé lo que había pasado la última vez que había hablado
con mi esposa. ¿Había sido entonces cuando todo había empezado?.

Algo hizo clic. Algo en la lejana distancia.

---¿Recuerdas que te dije que te tomaras todo el tiempo que necesitaras?
---oí la voz del Doctor.

Asentí.

---Bueno ---tosió el Doctor---. Mentí. Levanta. Han venido a por
nosotros.

De las paredes a nuestro alrededor emergieron Guardianes.

---La buena noticia\ldots{} ---comenzó el Doctor.

---¿Hay buenas noticias?.

---En teoría, sí ---estábamos siendo juntados cautelosamente mientras la
linea de Guardianes se acercaba---. Es otra linea de mi teoría. A menos
que esté equivocado, los Guardianes han sido reactivados. Las malas
noticias es que ahora están programados para atacar a toda cosa
viviente. Si no te, ah, ---cada Guardián emitió un amenazante
zumbido---. Si no te importa acercarte y probar mi teoría caminando
hacia ellos, entonces\ldots{}

---No, gracias. Te creeré.

---¡Capital! ---el Doctor asintió, y pasó una mano por su pelo---. ¿Ves
el lazo de confianza que hemos construido entre nosotros?. ¿Alguna
idea?.

---¿No puedes utilizar tu cuchara contra ellos?.

El Doctor rió brevemente.

---Solo es una cuchara. Sólo tiene dos ajustes. Tres si estás comiendo
una sopa.

---Bueno, no hay ningún lugar al que huir.

---¡No!.

Los Guardianes se acercaron.

---¿Rendirnos?.

Afilados rayos saltaron de cada Guardián.

---No lo creo.

Ninguno de los dos dijo nada durante un momento.

---Tengo más buenas noticias para ti ---dije---. Cuando Bentley
encuentre nuestros cuerpos sabrá que tenías razón.

---Sí. Esa es ciertamente una buena noticia.

Los Guardianes estaban a dos metros. A los cuchillos se le unieron las
tenazas.

---Al menos\ldots{} ---dije, con la boca seca--- será rápido.

---¿En serio?.

---No.

---Eso creía ---el Doctor se encogió de hombros, y sacó un tarro de
limaduras de metal de su bolsillo. Las lanzó al aire, donde flotaron
como purpurina. Y entonces, de su otro bolsillo sacó el soplete. Roció
un pequeño chorro de llama. No lo suficiente para hacer nada más que
prender la ondeante purpurina. Que ardió con una violenta luz y calor.

El Doctor me cogió, apartándome del camino.

---Limaduras de magnesio ---dijo.

La ardiente nube se instaló en los Guardianes. Y siguió ardiendo. Sus
brazos se alzaron, aplastándolos conforme quemaban sus cubiertas.

---Las cogí del taller ---explicó.

---¿Hay algo que no hayas robado?.

---Hmm. Depende. ¿Qué no está clavado?.

Los Guardianes zumbaron y se golpearon los unos contra los otros. El
Doctor lanzó más limaduras y las prendió. Esta vez, conforme caían, un
escudo de fuerza brotó entorno a los Guardianes.

---Se están protegiendo. Lo cual es bueno, porque\ldots{}

El escudo de fuerza estalló, y los Guardianes dejaron de funcionar. El
Doctor se cruzó de brazos.

---Eso pensaba. No han tenido la oportunidad de recargarse
adecuadamente. Nunca lances una matanza con la batería vacía. Vamos.

Tuvimos que bordearlos. Incluso apagados, había algo siniestro en ellos.
Aún zumbaban con energía residual. Tuve que rozar un conjunto de garras
y picos, sintiendo mi uniforme enganchándose en ellos. Continué, y luego
no podía. La garra de un Guardián se había aferrado sobre mi uniforme,
agarrando mi brazo.

---Doctor\ldots{} ---susurre.

La garra estaba convulsionando, no liberando, pero tampoco cerrándose
por completo. Sabía que si lo hacía, cortaría limpio el hueso. El Doctor
se giró y miró.

---Ese tiene más batería que los otros. Un poco. No mucha.

---No ayuda.

---Bien ---el Doctor estaba adoptando la actitud de tener mayores
problemas con los que tratar que conmigo perdiendo un brazo---. Haré una
cosa. Cuando la haga, quiero que corras hacia la puerta y que no pares.
Por nada.

---Vale.

---Ah, y cierra los ojos.

---¿Por qué?.

---Porque si sale mal, no querrás verlo.

---No querrás ver ¿el qué?

El Doctor mostró su cuchara. Tosió.

---El electroimán tiene dos polos ---dijo golpeando la batería pegada a
la base---. Lo que me da una oportunidad del cincuenta por ciento. Si lo
hago bien, esa garra se abre. Si lo hago mal\ldots{}

---Oh.

---Lo siento.

---¿Estás seguro de esto?.

---Cincuenta-cincuenta no son malas probabilidades. Iría lejos y te
ofrecería sesenta-cuarenta.

---¿Sobre qué base?.

---Ninguna en absoluto. Verás, basado en mi creencia puramente reductiva
que las cosas saldrán bien. Con una sonrisa el Doctor se lanzó sobre la
garra. Antes de que siquiera pudiera gritar. Instintivamente, grité y
cerré los ojos.

---Terminado ---susurró el Doctor en mi oído.

---¿Terminado cómo?.

---Terminado como en corre.

---¿Mis brazos?.

---Aún en plural. Corre.

Abrí los ojos. Todo lo que podía ver era el suelo, sin un brazo
aleteando sobre él. Así que corrí hacia la puerta. Mientras lo hacía, el
Guardián detrás de mi se giró cobrando vida y avanzó hacia el Doctor.

---Abajo chico ---gritó y dirigió una estridente patada hacia él.

El Guardián emitió un fuerte sonido metálico y se detuvo. El Doctor
gritó, saltando hacia atrás, agonizante.

---¿Has oído eso? ---gimió.

---¿El sonido metálico?.

---El crujido, hombre, el chasquido crujiente.

---No.

El Doctor estaba moviendo sus brazos mientras balanceaba un pie adelante
y atrás.

---Eso fue mi pie ---puso cara de agonía---. Eso\ldots{} eso ha dolido.
Creo que me he roto el pie.

---Los Guardianes son robustos. Estaba en el contrato.

---Genial. Tan solo genial. La única cosa aquí que lo es. No importa.
Salgamos de aquí.

El Doctor cojeaba lentamente, haciendo una mueca. Le seguí. Inseguro de
a dónde íbamos. Se quedó en silencio en la plataforma de lanzamiento. El
Doctor se acomodó en la silla en la que solía recibir a los visitantes.

---Esa, en realidad, er, mi silla\ldots{} ---comencé, pero el Doctor me
lanzó una mirada---. A la que, por supuesto, eres más que bienvenido.

El Doctor se quitó la bota y examinó cuidadosamente su pie herido. Su
calcetín estaba decorado con algunos sorprendentemente inesperados
animales de dibujos.

---Este cerdito fue al mercado\ldots{} este cerdito se quedó en
casa\ldots{} este cerdito tuvo carne asada\ldots{} este cerdito no tuvo
nada\ldots{} y este cerdito\ldots{} arg.

Meneó los dedos y entonces sonrió.

---¿Qué pasa?. ¿Está tu dedo bien?.

---No ---la sonrisa del Doctor se desvaneció---. Este cerdito está
definitivamente roto. Pero, mira, cuando muevo los dedos parece que los
cerditos están bailando. Ja --- frunció el ceño---. ¿Dónde está?.

---¿Clara?.

Asintió

---Creía que habías dicho que estaba ahí afuera protestando ---el Doctor
entrecerró los ojos.

---Frecuentemente.

---Pero cuando la necesito está lejos besando, o enseñando a sus niños
los fundamentos rudimentarios de la ingeniería transdimensional. Típico.
Esa chica\ldots{} no tiene sentido de las prioridades ---suspiró---. Ese
es el problema con los acompañantes. Una vez tuve un perro. Ah sí. Eso
funcionó bastante bien ---se inclinó hacia atrás en la silla y cerró los
ojos. De repente, de nuevo parecía tan viejo y tan cansado.

Hubo una tos. Clara estaba al otro lado de la valla. El Doctor se puso
en pie, haciendo un ligero gesto de dolor.

---¡Clara Ostrich! ---el Doctor sonrió.

---El apellido es Oswald ---dijo Clara.

---Bueno, he estado pensando. Sobre el apellido. Nunca te ha gustado, a
mi nunca me ha gustado. Y Ostrich es mucho mejor. Por tu cuello.

Clara lo consideró fríamente.

---Te he echado de menos ---dijo.

---Yo también te he echado de menos.

Se quedaron allí durante un momento, sonriéndose el uno al otro como
idiotas.

---Ooh, bonitos calcetines ---dijo Clara.

---Los calcetines no importan ---dijo el Doctor, deslizando la bota
cautelosamente---. Así que, somos tú y yo juntos de nuevo. El Doctor y
Clara. Solo separados por una valla eléctrica.

---Más otros setenta y tres sistemas de seguridad ---añadí.

---Y llegaré a ellos en un minuto ---el Doctor me despachó. Ahora que
Clara estaba aquí, tenía la sensación de que ya no era importante.
Curioso. La estaba estudiando atentamente---. Veamos, Ostrich, llegas
tarde. Nunca llegas tarde. Hay una razón, ¿verdad? ---le sonrió.

Clara asintió.

---La TARDIS y yo hemos estado en un pequeño viaje.

---Es bueno ver que las dos os lleváis bien ---el Doctor sonrió---. La
TARDIS es mi nave ---me explicó. Bajo su voz a un nivel de susurro---.
Ella y Clara no solían llevarse bien. Pero se las han apañado para
olvidar y perdonar.

---¡No he olvidado! ---protestó Clara.

---Y estoy seguro de que la TARDIS no ha olvidado ---dijo el Doctor---.
¿Dónde has estado?.

---Buuuueeenoooo\ldots{} ---Clara giro sus pies, claramente complacida
consigo misma pero también un poco preocupada sobre el impacto que sus
noticias tendrían---. Estarás complacido.

---Raramente lo estoy estos días.

---Vale ---tomó una profunda respiración---. Rescatamos a la gente del
Nivel 7.

---¿Hiciste qué? ---lloré, y casi me abalanzo sobre la cerca eléctrica
en un intento de abrazarla.

---¿Hicisteis qué? ---el tono del Doctor era menos alegre---. ¿Dime que
no viajaste atrás en el tiempo para salvarlos?.

Clara negó con la cabeza.

---Mientras pasaba volando detectamos la Matriz de Defensa
encendiéndose, así que pegamos un salto, los recogimos y los soltamos en
una colonia. De ahí la demora ---por alguna razón de la que no estaba
seguro estaba ocultando su mano tras su espalda---. Un bonito pequeño
mundo llamado Birling.

Reaccioné a eso. Esperaba no volver a oír el nombre de nuevo.

---Ya veo ---el Doctor la miró, y luego a mi---. Bueno, una masacre
menos. Estoy seguro de que el Oráculo estará complacido.

---Es ese\ldots{} ---Clara arrugó su nariz con desagrado---. ¿Es ese el
tío gordo raro que hace calceta invisible?. Antes de que la gente de la
colonia lo encerrara me dijo que conocería a un extranjero alto y
misterioso que me llevaría a un largo viaje.

El Doctor sonrió.

---Bueno, eso es bastante cierto, ¿no es así?. Por una vez.

---¿Cuando encuentro a alguien alto y misterioso de nuevo?.

El Doctor frunció el ceño.

---Realmente te he echado de menos ---dijo.

---Ya hemos hecho esa parte.

---Cierto, ¿qué es lo siguiente en la lista?. Oh, sí, el divertido e
impresionante momento.

---Siempre me gusta esa parte.

Siguieron así un rato, y yo estaba bastante contento de no estar sentado
detrás de ellos en un largo viaje de lanzadera. Casi quería ser parte de
su mundo, mientras me preocupaba el cómo podían comportarse así en medio
del caos. A la vez, estaba inundado de alivio. El Nivel 7 estaba bien.
Todo el mundo estaba bien. Habían sobrevivido. Por primera vez en ese
día, sabía que las cosas iban a estar bien. Porque el Doctor y Clara
estaban allí. Y fue entonces cuando la mitad de la plataforma de
aterrizaje explotó. Clara fue arrojada gritando al suelo. Se levantó,
con llamas y escombros arremolinándose a su alrededor.

---¿Qué? ---gritó.

---La Matriz de Defensa\ldots{} ---tartamudeé--- ¿Pero por qué?.

El arma disparó de nuevo. El suelo entre Clara y nosotros ardió.

---Ahora se ha centrado en la Prisión ---dijo el Doctor---. Ha detectado
la llegada de Clara. Y está determinada a aniquilarla. Y especialmente a
nuestra nave.

Hubo otra explosión. Más cerca de Clara.

---Aún está calibrando ---reflexionó el Doctor---. ¿Setenta y tres
sistemas manteniéndola fuera?.

---Y la valla. Sí.

---Apágalos. Déjala entrar. Ahora.

---No puedo ---protesté.

La Matriz de Defensa disparó de nuevo. Ahora, Clara se estaba
protegiendo detrás de la pequeña roca en la que se había sentado antes.
Virutas de ella estaban volando por los aires.

---Tienes que hacerlo ---el Doctor era intenso por la urgencia---.
¡Mírala!.

Clara se encogía conforme más disparos caían cerca de ella. La delgada
atmósfera estaba llena de chispas.

---No puedo ---protesté---. El sistema está diseñado para ser
inexpugnable. No puede dejar entrar a una persona inocente. Simplemente
no puede.

Otro rayo partió la piedra en dos. Y entonces otro la destrozó. Sin
ningún lugar en el que esconderse, Clara se levantó, sola y expuesta,
cubierta de pequeños cortes de las esquirlas de roca.

---¿Debería de correr hacia la TARDIS? ---sugirió.

---Me temo que no lo conseguirías ---dijo el Doctor---. No tienes una
posibilidad ahí afuera.

---¿Adiós? ---ofreció.

---Nunca ---el Doctor fue firme. Se giró hacia mí---. ¿Dices que no
puede entrar un inocente?.

---Sí ---confirmé.

---¿Cómo de inocente?.

---Buen punto ---reí de repente---. Clara, podrías golpear esa señal de
ahí, ¿por favor?.

---¿Este? ---el cartel decía `NO TOCAR LA VALLA'

---Sí. Fuerte.

Clara lanzó un trozo de roca. El cartel se abolló.

---Clara Ostrich ---recité sobre los disparos de la Matriz de
Defensa---, en calidad de Alcaide ---el Doctor estaba haciendo signos
para que me diera prisa--- te arresto por dañar la propiedad de la
Prisión. Entra.

La valla se abrió y Clara entró apresuradamente. Cuando se cerró, la
Matriz de Defensa rastreó la pista de aterrizaje donde había estado. La
tormenta detrás de nosotros era cegadora. Nos quedamos allí, recuperando
el aliento. A pesar de su anterior indiferencia, Clara estaba temblando.
El Doctor la acercó hacia él.

---Esto es una especie de abrazo ---dijo---. Ya sabes que no abrazo.

---El antiguo lo hacía ---le dijo.

---Ah, bueno ---la dejó ir---. Curiosa costumbre. Aunque supongo que es
una buena forma de oler el pelo. Has cambiado de champú.

---¿Champú? ---retrocedió.

---Podría ser importante después ---consideró, luego desechó el
pensamiento---. No, probablemente no.

---No creo ---dije al Doctor--- que os toméis las cosas lo
suficientemente en serio.

---Al contrario ---respondió el Doctor---. Creo que el universo se toma
a sí mismo demasiado en serio ---metió las manos en los bolsillos y nos
miró---. Bueno, tenemos que averiguar lo que está pasando, asegurar esta
prisión y luego salvar todo un sistema.

---¿Eso tenemos que hacer? ---pregunté.

Clara asintió.

---Es épico. Y es lo que hacemos. Soy muy buena en ello. Él es\ldots{}
bueno.

---Muy bueno. Mira ---dijo el Doctor orgulloso, enseñando un objeto de
su bolsillo---. Tengo una cuchara sónica.

Clara lo miró. No estaba exactamente impresionada. Hubo otra explosión
de la Matriz de Defensa. La valla se derritió junto con la pared de
detrás.

---Una cosa ---dijo el Doctor---. Ahora mismo todo en esta prisión
quiere matarnos. Las defensas externas. Las defensas internas. Y algo en
su interior que es muy grande y misterioso. Alguien quiere asegurarse de
que morimos.

---Bueno, debo de decirlo, te he echado de menos ---dijo Clara.

La matriz de Defensa volvió a disparar, y empezamos a correr antes de
que fuéramos atomizados.