\chapter*{Capítulo Uno}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Uno}

---¿Sabes quién soy? ---dije.

Una cosa que se aprende. No es lo que los presos dicen lo que te cuenta
más acerca de su culpabilidad. Son sus silencios. El hombre no dijo
nada.

---¿Sabes quién soy? ---repetí.

El hombre me miró con rudeza a través del escritorio.

---Sé quién te crees que eres ---gruñó.

Empujé hacia él la bandeja con sus posesiones. Las diversas baratijas
rodaban, repiqueteaban y brillaban intensamente entre los trozos de
periódico. Pude ver sus ojos siguiéndolos como los de un gato.

---¿Estas son tus cosas? ---le dije. Asintió. Pude ver lo mucho que
quería conservarlos. La gente es así con los objetos. Personalmente,
nunca me he preocupado realmente por ese tipo de cosas, pero la gente se
llena los bolsillos y las vidas de recuerdos de ningún valor para nadie
más que para ellos mismos. No tenía nada así. No ahora.

Hice una señal con la cabeza a Bentley y ella cruzó mi oficina con
elegancia. Le entregué la bandeja.

---Estos son los efectos personales del Preso 428 ---le informé. Ella
inclinó su cuello rígido secamente. Bentley posee dos atributos: rigidez
y acidez. Como un merengue de limón. La absurda imagen me hizo gracia y
sonreí muy a mi pesar. Por mucho que lo intente, nunca encuentro la
manera de lidiar con la Guardia Bentley. Haga lo que haga, nunca es lo
bastante bueno para ella. Pero tiene su utilidad. Y sabía que a ella le
gustaría que yo fuese estricto. Estaba aquí para demostrar al Preso 428
que hablaba en serio. Le indiqué que debía coger la bandeja que le
tendía.

---He tomado posesión de los efectos personales del Preso 428 ---me dijo
formalmente, sin hacer ningún esfuerzo por encontrar otra palabra para
proporcionar alguna variación en la frase. Bentley era así. Su discurso
fue tan seco como en el manual, e igual de correcto. Su uniforme, sus
zapatos, su corte de pelo. Todo en ella era fríamente ordenado.

---Muy bien, Bentley ---le hice una señal con la cabeza---. Asegúrate de
que sufren un accidente en su camino de vuelta al almacén, ¿lo harás?.

El Preso 428 se puso de pie, gritando que yo no lo entendía o algo así.
Eso fue un error. A la primera señal de protesta, un Guardián se movió
hacia delante desde la pared, sujetándole los hombros con sus garras.
Hay que reconocer que el Preso 428 no gritó, sólo hizo una mueca de
dolor, volviéndose hacia el robot con furia.

---Suéltame ---gruñó.

Eso no tuvo ningún efecto sobre el Guardián. Esas cosas fueron
construidas sin ni siquiera un atisbo de un rostro, sólo un cuerpo
cilíndrico sólido y varios apéndices afilados. La gente se cansó de
gritarles porque no había nada a lo que gritar. La mayoría carecía de
procesadores de voz, por lo que no podían responder. Eran completamente
de frío metal e incluso cuando te estaban haciendo daño, lo hacían sin
emitir la más mínima reacción. Mi primera novia había sido exactamente
así. Una vez, hacía mucho tiempo.

El Preso 428 estaba luchando ruidosamente con el Guardian, lo que era
estúpido. Cuanto más hacías eso, mayor se volvía la Sujección
Restrictiva de Seguridad Homologada. 428 debía de tener fuertes dolores,
pero sólo lo miraba furioso, agitando las manos esposadas para apartar
el dolor como si fuera una mosca zumbando.

---Esas cosas son importantes, hombre, sólo míralas ---dijo, mirándome
directamente. Lo que era sorprendente. Aquí nadie me mira a los ojos.
Incluso Bentley (que estaba autorizada) lo evitaba.

---Las he examinado ---informé al Preso 428, permitiendo que se
filtrasen en mi tono sólo unas trazas de cansancio---. No tienes nada de
valor. Chucherías, artefactos y trozos de papel.

Cogí un objeto de la bandeja que Bentley sujetaba, una pequeña cosa que
parecía un bolígrafo y lo golpeé contra mis dientes, sonriendo al Preso
428, disfrutando del contacto con los ojos. Tenía una cara hecha para la
furia y estaba aprovechándola al máximo.

---¿Papel?- ¡Claramente no has examinado ninguno! ---gruñó el Preso
428---. Quítame esta cosa de encima, deja de ser un idiota y tengamos
una charla agradable, ¿de acuerdo?.

Bentley parpadeó. Creo que hasta el Guardián hizo una mueca. Nadie me
hablaba de esa manera. Sintiendo el incómodo silencio, el Preso 428 miró
a su alrededor.

---¿Qué? ---espetó.

---¿Te gustaría que leyese estos documentos? ---le pregunté, alcanzando
la bandeja que Bentley me extendía.

---Sí ---espetó 428---. No soporto a los tontos. Coge un trozo de papel,
léelo, y ahórranos tiempo.

El tiempo se detuvo. Cogí un trozo de papel de periódico. Tenía un
titular sobre problemas en HomeWorld. Lo balanceé cuidadosamente entre
el pulgar y el índice y luego la dejé caer. Con una sonrisa.

---Te dirigirás a mi como ``señor'' ---le informé acaloradamente. Me
sorprendí de lo enojado que sonaba.

Su mirada no vaciló. Su cara podía haber sido compuesta por tormentas,
pero sus ojos eran de un azul maravillosamente claro. Su rudeza era casi
refrescante. A causa de ser tan importante, a mi alrededor nunca nadie
es completamente él mismo. Pero el Preso 428 iba claramente a resultar
diferente y estaba dispuesto a disfrutar de ello. Por un tiempo.

---Deja de ser un idiota, ``señor''~---me respondió con una sonrisa
bastante encantadora---. Sólo lee eso, y después todos podremos irnos a
casa.

Chasqueé los dedos y el Guardián le soltó y se retiró, deslizándose de
nuevo a su hueco. El Preso 428 intentó frotarse los hombros, pero sus
esposas no se lo permitieron, así que se conformó con golpearse los
hombros con los puños.

---¿Sabes? ---consideró 428---, como masaje, eso fue bastante
tonificante. Encuentrale un buen nombre, y podrías forrarte en los
gimnasios. Aunque, realmente ni siquiera tienes que molestarse con un
buen nombre. Quiero decir Zumba, por ejemplo.

Después de esta desconcertante observación, se sacudió como un perro
mojado y después se recostó en la silla, cruzando una pierna encadenada
sobre la otra y estirándose. Después puso en su cara una expresión de
arrepentida humildad.

---¿Ves lo que estoy haciendo?. Estoy haciendo un esfuerzo para darte
una buena impresión, señor ---dijo casi con dulzura.

---Es un poco tarde para eso ---le contesté.

---Oh, lo sé ---asintió el Preso 428---. Pero honestamente, siempre me
esfuerzo con toda la gente. Simplemente nadie me escucha nunca. Lo que
es una pena. No sé tu, pero yo siempre me he imaginado terminando
temprano para pasar una noche tranquila viendo Llama a la
Comadrona.~¿Recibes esa aquí, señor?.

---No ---le dije. Por alguna razón una sonrisa se me pegó en la cara y
me costaba mucho borrarla.

---Una lastima ---suspiró---. Es una serie encantadora sobre bebés y
bicicletas. Me gustan ambas cosas. Si solamente la vida real fuese así
de fácil, ¿eh?.

Tosí.

---\ldots{} señor ---añadió obedientemente, y después miró hacia arriba,
casi un cachorro esperanzado---. ¿Ves?. Nos llevamos mejor, ¿verdad,
señor?. Supongo que no podría convencerle de que me devolviese mis
pertenencias, ¿verdad?. Van como objetos de valor, son realmente
valiosos ---una pausa---. Señor.

Con una sonrisa, sacudí la cabeza.

---Una última oportunidad ---dijo---. Mira mis papeles. Lo entenderás.

Dudé. 428 me hizo un guiño alentador. Entonces chasqueé los dedos.

Bentley abrió una escotilla incineradora con una ceremonia informal y
deslizó repiqueteando dentro el contenido de la bandeja. El Preso 428
parecía que iba a protestar, y después los miró irse con un ensimismado
silencio.

---Bueno, qué lastima. Eso nos habría ahorrado mucho tiempo.

Hubo una ráfaga de calor cuando Bentley cerró la escotilla incineradora
y se volvió hacia mí. ---Lamento informarle, señor, que los efectos
personales del Preso 428 se perdieron por el camino.

---Descuidada, Bentley, muy descuidada ---chasqueé la lengua.

Ella asintió con la cabeza, aparentemente tomándose el reproche en
serio, y después, con una reverencia rígida, se marchó. Puede que no sea
como Bentley, puede que no me guste, pero creo que ambos somos muy
eficientes a nuestra manera. La manera de Bentley es más rígida. Todo en
ella le recuerda a uno este hecho. Constantemente. Bentley logra que las
cosas se hagan.

Por el contrario, el Preso 428 estaba repantigado en la silla de metal,
retorciéndose para ponerse cómodo.

---Bueno, Preso 428, ¿dónde estábamos? ---me recosté en la silla,
aprovechando al máximo su acolchado lujo. La silla del Preso 428 era,
huelga decirlo, una lámina de metal atornillada al suelo.

---Estabas preguntando, señor\ldots{} ---el tono de 428 era un poco
apagado. ¿Detectaba los primeros signos de derrota?--- preguntabas si
sabía quién eras, y yo simplemente estaba creando una consulta válida
acerca de la naturaleza de la identidad. Es una escala progresiva ---se
encogió de hombros---. Debería saberlo. Señor.

---Repetiré la pregunta, Preso 428. ¿Sabes quién soy?.

El Preso 428 había hecho de hosco, enfadado, grosero, y amigable. Ahora
bostezó.

---Sí, Señor. Lo que quieres oír es que esta es una prisión en un
asteroide en el espacio profundo. Tu eres el Alcaide.

---Muy bien, 428 ---le dije alentador---. No es una prisión. Lo llamamos
La~Prisión. Y sólo los peores criminales son enviados aquí. Sé por buena
fuente que eres el peor del lote\ldots{}

---Bueno, yo soy inocente ---lanzó 428 con furia.

---Todos lo sois, lo sé ---chasqueé la lengua---. Por favor, no me
interrumpas de nuevo, o haré que el Guardian te corte algo. Iba a decir
que me han informado que eres el peor criminal en el sector, culpable de
crímenes atroces contra el gobierno de HomeWorld. Pero ---y aparenté
estar tan despreocupado como lo estaba 428--- , déjame decirte algo. No
estoy interesado en los detalles de tus crímenes. Eso está todo en el
pasado. Mientras estés aquí, estás a mi cargo. Veo a todos los presos de
aquí como mis amigos. Y me gustaría incluirle en esa lista. ¿Puedo, 428?
---me incliné hacia delante sólo un poco. Y sonreí. 428 consideró la
oferta.

---No tengo por costumbre llamar a mis amigos ``señor''.

---Haz una excepción, sé buen chico ---le dije---. Tienes ya muchos
problemas 428 y\ldots{}

---Oh, ¿podemos acabar con todo eso? ---espetó el Preso 428---. Mi
nombre es el Doctor.

---Suena como un alias criminal. Y los nombres no están permitidos aquí.

---Bueno, te diré, ya que somos amigos, que hagamos ambos excepciones,
¿de acuerdo?.

A veces hay que romper el Protocolo para lograr un resultado positivo.
Me alegré de que Bentley no estuviera aquí para ver esto. Ella realmente
no lo habría aprobado.

---Muy bien, entonces, Doctor ---dije con mi sonrisa más cálida---.
¿Sabes por qué tuve que traerte aquí?.

428 lo consideró.

~---¿Fue a causa de la fuga?.

---¡Correcto!. Muy bien, 428, fue a causa de la fuga. Eres un recién
llegado. Tienes mucho que aprender. No se puede escapar de La Prisión.
Incluso si continúas saliendo de tu celda, están los Guardianes, los
guardias de Bentley, las paredes, las cercas, las defensas exteriores
para superar y después, por fin, un largo camino a casa a través del
espacio profundo. En caso de que te hayas perdido las vistas cuando
llegaste, estamos en un asteroide en el borde del sistema. Tenemos pocas
naves de suministro. Honestamente no hay salida, y sin embargo sigues
intentándolo.

---Oh, sí ---asintió 428 calurosamente---. Digamos que es una vocación.

---Algunos reclusos tejen cestos. Les resulta muy tranquilizador.

---Nunca he tenido mucho tiempo para el mimbre ---murmuró 428---.
Seguiré escapando, si a ti te da lo mismo.

---Por supuesto que sí. Se mi invitado. ---Alejé la idea magnanimamente,
le alcancé y le di unas palmaditas en el hombro. Me di cuenta con placer
que se estremecía ligeramente. Claramente era un poco de dolor---.
Escápate todo lo que quieras, amigo mío. Confío plenamente en las
habilidades de mi equipo, pero estoy seguro de que aprecian las
prácticas. Y gracias a ti han tenido muchas prácticas últimamente.

---Trataré de hacerlo lo mejor posible ---dijo el Preso 428 con aire de
suficiencia.

Jugué con la idea de empujarle por el incinerador, pero en su lugar
sonreí.

---Bueno, entonces, todo el mundo debe tener un hobby, supongo ---me
puse de pie, indicando que tenía permiso para irse---. Vete, 428, vuelve
a tu celda, y disfruta de tus fugas.

---No lo entiendes ---el Doctor, 428, no se movió.

---¿Disculpa?.

---No lo entiendes, señor ---repitió el Preso 428---. Hice toda esta
fuga con un solo propósito. Para poder reunirme contigo.

---¿Y ahora? ---hice una pausa. Le di a 428 otro silencio para que me
contara más sobre él---. ¿Querías reunirte conmigo? ---me incliné hacia
delante, interesado.

---Sí ---dijo.

---Bueno, estoy contento de haberte desbloqueado ese particular logro
---asentí satisfecho---. Tal vez a continuación podrías aprender un
idioma ---le sonreí, e indiqué a los Guardianes con un gesto---.
Llevadlo de vuelta a su celda.

---No, idiota \ldots{} señor ---el Doctor se puso de pie, inclinándose
sobre la mesa, cara a cara conmigo, gritando ferozmente mientras el
Guardian se deslizaba desde la pared y le envolvía con zarcillos
electrificados---. Tenía que reunirme contigo ---gritaba furiosamente,
ignorando el dolor---, porque tenía que advertirte. No tienes ni idea de
lo que realmente está pasando aquí, ¿verdad?. A menos que me escuches,
un montón de gente va a morir.