\chapter*{Capítulo Nueve}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Nueve}

Como el pasillo detrás de nosotros se quemaba, corriamos por nuestras
vidas. O más bien, Clara y yo corríamos, y el Doctor estaba cojeando.

--¿Qué pasa? --preguntó Clara.

El doctor parecía estar maldiciendo por lo bajo.

--Nada --murmuró, haciendo una mueca cuando puso su peso sobre el pie.

--No se parece a nada. ¿Te dispararon en la pierna o algo así?.

El Doctor negó con la cabeza, avergonzado.

--Nada. Continuen, sigan andando.

Se tambaleó dando una especie de salto cojera.

--Entonces, ¿qué pasó con tu pie?.

--Yo, eh\ldots{} --el Doctor me miró pidiendo ayuda.

--Él estaba salvando mi vida.

--¿Cómo?.

El Doctor murmuró de nuevo. Los ojos de Clara se estrecharon.

--¿Acabas de decir que aplastaste tu dedo del pie?.

El Doctor asintió y le susurró algo más.

--Creo que me lo he roto.

--Tu dedo?.

--Está roto, sí.

--Eso es un poco cutre, ¿no?.

--¡No! --una pausa--. Es el dedo gordo del pie.

--¿No puedes, ya sabes \ldots{} hacer eso?.

El Doctor la miró, un búho enojado reduciendo a cero en una arpía.

--¿Estás sugiriendo que me regenere simplemente porque me he golpeado
el dedo del pie?.

--¿No puedes?.

--Bueno, podría, pero me parece un poco como la pérdida de una vida.

--¿No puedes hacerlo solo con el dedo?.

--La regeneración es un milagro preciado de la fisonomía de los Señores
del Tiempo y tu dices que la gaste para regenerar mi dedo?.

--Era sólo una sugerencia.

--Bueno, no. ¡No puedo!. Ya que preguntas.

--Eso es como una limitación.

--Te diré algo, les escribire una carta.

--Hazlo.

Siguieron de esta manera, discutiendo con cariño mientras corrían.

--¿Es este el tipo de cosas que va a suceder más a menudo ahora que
eres\ldots{}?.

--No lo digas --espetó el Doctor--. No, en realidad, sigue. ¿Ahora
que soy qué?.

--Distinto. En el sentido de mas viejo.

--No. Espero que no. Y de todos modos, estoy solo en mis primeros
miles. Eso no es nada.

--Es sólo que podíamos vernos consiguiendote uno de esos segways o algo
asi. Mi abuela tiene uno.

--¡No!.

--Ella lo jura. Puedes poner las compras en el.

--¡No! --el Doctor siguio cojeando--. Y de todos modos. Ya tengo un
carrito en alguna parte. Doblamos una esquina. Yo estaba completamente
sin aliento, Clara estaba sonriendo, y el Doctor parecía estar
insistiendo en su inusual manera de andar tambaleante.

--No lo sé --anunció Clara--. La última vez que te vi, eras el
valiente salvador de los mundos. Ahora tienes una cuchara magica y un
dedo del pie chungo. De vuelta a casa, estarías dando vueltas alrededor
de los contenedores de los supermercados.

El Doctor me miró buscando consuelo.

--Esto!. Esto es lo que tengo que aguantar. Honestamente, la prisión ha
sido, en cierto modo, una encantador descanso.

Todo el suelo se estremeció e inclinó. Todos nos deslizamos y caímos.

--¿Qué está pasando? --dijo Clara cuando el cuerpo del Doctor se
sacudió repentinamente. --Doctor, ¿estás bien? --grité, aferrándome a
un puntal de apoyo mientras el mundo giraba a mi alrededor.

--Bueno, no sé --murmuró el Doctor--. Tal vez la matriz de Defensa
golpeó a uno de los puntales de ayuda, o podría ser la gravedad
artificial fallando.

El suelo dio otro crujido y luego se torció hacia los lados. El Doctor
se revolvio de nuevo a sus pies y comenzó a cojear rápidamente.

--¿Qué estás haciendo?.

--Tenemos que estar en un espacio pequeño, mientras los sistemas se
estabilizan. Como una habitación muy pequeña. Por suerte, esto es una
prisión. No hay una escasez de habitaciones minúsculas. ¡Vamos!.

Lo seguimos. Tres era una multitud en una celda.

--¿Comoda? --sugirió el Doctor.

--Acogedor-- reflexionó Clara.

El Doctor se dejó caer en la cama, estirandose para llenarla. Lo que nos
dejaba aplastados junto a la puerta. Brazos detrás de la cabeza, mirando
al techo, el Doctor parecía estar ignorandonos.

--''Celdas que he conocido''.~Asi lo llamaria. O ``Mi vida detrás de
las barras''.~Pero definitivamente voy a encontrar tiempo para escribir
algún tipo de guía a las distintas prisiones en las que he estado uno de
estos días. Les daría estrellas. Me encantan las estrellas. ¿No les
encantan las estrellas?.

--Me encantan --asintió Clara.

--Categorías. Esa es otra cosa. Localización. Ambiente. Facilidad de
escape --hizo una pausa--. Sensación de desesperanza. Los gritos de
otros prisioneros. La inventiva de las torturas.º

Se sentó, tratando el peso en su pie, e hizo una mueca.

--La cosa es, ¿cuál es la cuestión?. Una celda de prisión es sólo una
mínima expresión. La cantidad más pequeña de espacio que se necesita
para que la vida continúe. Un encierro, pero también el conocimiento de
todo lo que te pierdes. ¿No estás de acuerdo, señor? --se quedó mirando
directamente hacia mí.

--Sí --le dije, mi boca repentinamente seca. Había tantas otras cosas
que podríamos estar haciendo ahora, pero por alguna razón, esto se
sentia muy importante--. ¿Te estás quejando?. He intentado lo mejor
aquí. Para ser humano. Dentro de los protocolos.

Realmente lo hice. Quiero decir, si ignorabas las pequeñas excepciones.
Las personas a las que disfrutaba castigar. Por lo que habían hecho.

--Sabes que?. Ya no me importa --el Doctor bostezó--. Puedes
justificarte tanto como quieras. Aburrido. No es por eso que estoy aquí.

--¿Puedo recordarte, Doctor, que estás aquí porque has cometido
crímenes terribles?.

--¿Lo hice?.

--Oh, por favor. Todos son inocentes.

--Ah, sí --el Doctor dio una palmada y el ruido fue agudo y
ruidoso--. ¿Pero realmente lo soy?. ¿Que si me hubieran cogido y
pegado?.

--No, no hagas eso --susurró Clara, avergonzada.

--Pero puedo --el Doctor sonrió--. Soy un tio viejo. Un criminal
vicioso. Al parecer. A menos, claro, que sea totalmente inocente. Y
acabas de decirme que soy un criminal.

No me acuerdo de haber cruzado la habitación. Realmente no puedo. Pero
ahí estaba. De repente, gritando en su cara. Todo el cuidadoso
entrenamiento, las instrucciones para ocultar tanto de sí mismo como sea
posible, todo eso. Se fue.

--No me importa, Doctor. Realmente no. ¿Quieres mentirte a ti mismo
para pasar el día?. Bien. Pero no te molestes conmigo. Sé lo que
realmente has hecho. Por qué te enviaron aquí. Y vas a pagar por eso
algún día, me aseguraré de ello. Lo sé, nadie es del todo bueno. O del
todo malo. Has hecho un gran bien aquí, pero yo sé lo que hiciste antes.
Y es por eso que nunca vas a salir de este lugar. Me aseguraré de ello.
Esta prisión puede desmoronarse y tu nunca la dejaras. Hasta que no
quede nada. Te quedarás aquí. Y yo voy a estar aquí con ustedes.

--¿Por Que? --preguntó el Doctor--. ¿Qué he hecho?.

--No te molestes --le espeté.

Clara se interponía entre nosotros. La incertidumbre en su cara me dijo
todo lo que necesitaba saber. Ella no acababa de creer en su inocencia
tampoco. Su mejor amigo. Su campeón. Y ella estaba preocupada.

El Doctor se dio la vuelta, despidiendonos a los dos.

--No importa --espetó--. Clara, ¿trajiste los papeles contigo?. Oh,
ya sé, es contrabando. Atrapala, ella es toda una criminal. Pero es
importante.

Clara buscó en su chaqueta y sacó una cartera de plástico con
impresiones del noticiero TransNet.

--No te dan muchas noticias aquí, ¿verdad? --preguntó ella con
suavidad.

--En realidad no. No tenemos el ancho de banda. Y, a esta distancia,
parece trivial. Las disputas y tristezas de la gente que nunca volvere a
ver.

--Bueno, deberias leer esto.

Hojee la carpeta. Los titulares hicieron que mi corazón parpadeara, sólo
un poco. El Gobierno de HomeWorld estaba en problemas. El nuevo
presidente era cada vez más impopular. Hubo protestas y disturbios. Que
bien, pensé. Traté de no regodearme. Pero QUE BIEN.

--Ah, bueno, ¿qué importa?. Van a encontrar a alguien más para
gobernarlos. Alguien aún peor.

El Doctor me estaba mirando de nuevo, midiendo mi reacción.

--¿De verdad?. ¿Quien? --preguntó.

--Alguien débil. Alguien que sale y toma la decisión equivocada. Quién
hace algo imperdonable. Alguien humano.

Un silencio se apoderó de nosotros. Clara me miraba tambien.

--No importa, en realidad no --dije.

Más silencio incómodo.

--¿Seguro? --dijo el Doctor.

--Creo que todos estamos de acuerdo en que, cualquiera que sean mis
defectos como Alcaide de la prisión, era un presidente de HomeWorld aún
peor.