\chapter*{Capítulo Cuatro}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Cuatro}

Después de la visita de la chica, me acerqué a seguridad. Pedí una
vigilancia Doble R en la celda de 428. También pregunté a Bentley que
comprobara a ver si podría haber alguna influencia externa causando las
fluctuaciones de energía. Como la Matriz de Defensa no mostró signos de
la llegada de Clara, quizás se escondía de alguna forma en la superficie
del asteroide. El barrido del escáner dio negativo.

Lo único que pasó fue que tuvimos dos fallos más de los sistemas. No
pasó de cinco minutos cuarenta y dos segundos, pero aún así, eran lo
suficientemente serias por lo que pedí a Bentley que enviara un informe
de errores a HomeWorld. En caso de que hubiera algo que pudiesen
aconsejar. Al parecer, la única respuesta inmediata de HomeWorld fue un
aluvión de acusaciones y contra-acusaciones entre los distintos
contratistas y subcontratistas encargados de la construcción de la
Prisión. Y los apagones continuaron, aunque no fueron tan graves.

---Bueno, supongo que nos mantiene alerta ---dije a Bentley. Si estaba
esperando conseguir una sonrisa estaba equivocado. No importaba lo que
dijera, nunca podría conseguirla.

El Oráculo parpadeó en el nivel 7. Me estaba mirando a través de sus
dedos. Parecía borracho. A menudo lo estaba.

---Oh, Alcaide, ahí está ---su voz irradiaba deleite.

---¿Qué puedo hacer por usted Oráculo? ---nunca he disfrutado de hablar
con él.

---Más bien es que puedo hacer yo por usted. La chica me interesa.

---¿Qué chica?.

---La que vino de visita. Pude verlo todo a través del ojo de mi mente
---más probablemente a través de su golpecito en el relé de la
cámara---. Parece encantadora. Veo un\ldots{} ---tomó un profundo
olisqueo--- \ldots{} un camino bermellón para ella.

Un dedo regordete pinchó la cámara, las huellas se anclaron contra la
pantalla.

---Te lo digo ahora, ella y yo nos conoceremos muy pronto ---asintió
ante la sabiduría de su propia observación e imitó con sus manos fuegos
artificiales en el aire---. ¡E iluminaremos el cielo!. ¡Tanta
intensidad!. Ya verás.

Negué un poco con la cabeza.

---No estoy seguro de que seas su tipo.

---No importa ---el Oráculo, con un tono decepcionado, me guiñó un
ojo---. Predigo colores interesantes para ella y para\ldots{} ah sí,
Prisionero 428. Ese proyecta una larga y morada sombra sobre el futuro.

Me encontré al Prisionero 428 en la cubierta de observación. A menos que
estuvieras en la pista de aterrizaje, ese es el único lugar en el
Prisión que ofrece una vista de las estrellas.

Era tarde en la noche, y estaba allí solo. A menudo voy solo a la
cubierta de observación, para recordar el pasado. Siempre venía con un
Guardián, y sentí momentáneamente pánico cuando vi allí a 428. Chasqueé
los dedos y un Guardián emergió de las paredes, deslizándose hacia mí,
flotando y haciendo tick, mientras esperaba instrucciones.

---¡Prisionero 428! ---llamé---. Explícate. ¿Qués estás haciendo aquí?.

---Mirando a las estrellas ---428 no se giró.

---Para empezar, a los presos no se les permite mirar a las estrellas.

---Parece bastante cruel ---dijo 428. Aún no se había girado.

---Se hace para vuestro propio beneficio. Los psicocriminologistas
declaran que la visión no haría más que disminuir la moral del
prisionero.

---¿Eso? --- 428 se giró. Su rostro estaba enmarcado por las estrellas
girando lentamente tras nosotros, y por un momento pensé que
extrañamente correcto parecía eso---. Tus psicocriminologistas suenan
como un manojo de idiotas.

No podía estar en desacuerdo con él, por lo que avancé al punto 2.

---Punto 2. A los presos no se les permite el acceso a esta área de la
Prisión.

---Ah ---428 chasqueó---. Bueno, me pondré una nota para evitarla en un
futuro.

---Punto 3. Los reclusos están dormidos a estas horas.

---Tsk. No duermo.

---Punto 4. A estas horas, los presos están encerrados en sus celdas.

---Oopsie ---428 hizo una cara cómica de arrepentimiento---. ¿Qué puedo
decir aparte de que la puerta de mi celda simplemente se abrió?. Hacen
eso a mi alrededor. Es magia ---¿se estaba riendo de mi?---. Soy como el
hombre que dobla cucharas. Solo que eligirías sentarte a mi lado en el
autobús.

---Has roto cuatro normas ---me detuve, y me di cuenta de que no sonaba
para nada enfadado. Era como si hubiera olvidado por completo todo sobre
lo que Prisionero 428 era, y lo que había hecho. Empecé de nuevo,
gritando esta vez---. Escúchame, 428. Has roto cinco normas distintas de
la Prisión, si incluyes no dirigirte a mi por el título correcto.

---Bueno, sí, eso ha dicho, señor ---428 asintió un poco aburrido---.
Deja que te diga algo, voy a deambular de vuelta a mi celda, e intentaré
cerrar los ojos ---se giró sobre sus talones y comenzó a caminar,
entonces se detuvo---. Si no te importa que te diga esto, creo que a ti
también te vendría bien algo de reposo. Estas un poco pálido.

---¡428!. ¡Te dirigirás a mi como señor! ---vociferé.

428 solo se giró y se alejó firmemente, agitando una mano
distraídamente.

---Duerma un poco, señor. Lo va a necesitar ---dijo, y se fue.

Me quedé allí un momento, temblando de rabia. El Guardián hizo un ruido,
queriendo saber si quería que siguiera a 428 y contenerlo. Negué con la
cabeza. Bueno, le permitía tener esta pequeña victoria.

A todo el mundo le gustaba el Guardián Donaldson. Era todo lo que
Bentley no era. Donaldson era una mujer pequeña, un poco regordeta, y
siempre estaba animada y sonriendo. Su jovialidad enmascaraba astucia.
La gente asume que Donaldson era una bonachona, pero, en todo caso,
insistía más en cumplir las normas que Bentley. La cosa era que cuando
Donaldson cogía a la gente, era más probable que alzaran sus mano y
rieran con arrepentimiento. La pura corrección de Bentley significaba
que era temida. Donaldson era tratada un poco como un profesor favorito.

La única persona con quien Donaldson era reservada era el Prisionero
428. No estoy seguro de si Bentley había tenido unas palabras con ella
(ambas estaban muy unidas), o si solo era un inteligente juicio de un
personaje.

Un día vi en un monitor a Donaldson y a 428 hablando. No escuché lo que
428 estaba diciendo pero escuché la fulminante respuesta de Donaldson:
``Si dejaras de intentar tanto no encajar, lo harías muy bien''.

El Prisionero 428 hizo un amigo. Bentley me informó de este hecho. Fingí
no estar realmente molesto, pero ya estaba restallando de entusiasmo. Se
inclinó sobre mi tablet para activar las cámaras, y me dí cuenta de
nuevo que, realmente, Bentley no huele a nada. Solo a jabón. Esto no era
realmente notable, era sólo que debía de haber un olor. Recordé a mi
esposa inclinándose sobre mi para enseñarme algún cotilleo en TransNet,
y siempre había habido un olor. Curiosamente, no podía recordar cómo
olía el perfume de mi mujer. Había pasado tanto tiempo.

Bentley dio un paso atrás, y me apresuré en desechar la idea, la idea en
sí, de su perfume. Después de todo era el Alcaide. Los Alcaides no
olisquean el aire como poetas en primavera. En su lugar, miré
severamente a la pantalla. La trasmisión era de una de las cámaras a
bordo de un Guardián, estacionado en el borde de la cafetería, 428
estaba de pie comiendo de un cuenco con una cuchara. Junto a él estaba
la cansada figura de 317, un hombre viejo y pequeño. Pobre Lafcardio.

428: Se podría pensar que nos darían sillas.

317: Te acostumbrarás, Doctor.

428: Pero si nos dieran sillas no necesitaríamos tener que
acostumbrarnos.

317: Y una mesa.

428: Sí, una mesa. Una mesa y sillas.

317: Siempre he pensado que estar de pie al comer perjudica la
digestión.

428: La comida debería de ser disfrutada. No devorada como si tuviéramos
prisa por llegar a una reunión.

317: Cierto. No tenemos reuniones. No aquí.

428: ¿Solías hacerlo?.

317: Oh, Dios mío, Doctor. ¿En mi antigua vida?. Demasiadas. Mi día
estaba lleno de ellas. Echándo la vista atrás, creo que hubiera
preferido comidas más largas.

428: París. Siempre es bueno para una comida. No es una comida a menos
que estes en París y haya sido tan larga que estén señalando el cartel
de ``Estamos cerrados'' de la puerta. Y tosiendo discretamente. Ah,
nadie tose discretamente como un camarero parisino. ¿Has estado alguna
vez?.

317: No. París parece un mundo encantador. Ya has hablado de él.

428: Cuando todo esto termine, te llevaré, Lafcardio. ¿Qué te parece?.

317: Tienes un raro sentido del humor. Me gusta.

428: No tanto como querrías un bistec poco hecho. O incluso steak
tartare. Eso es algo por lo que vale la pena una indigestión.

317: ¿Has, ah, acabado con tus gachas?.

428: ¿Oh\ldots{} esto?. Gachas, ¿eh?. No, ni siquiera he empezado.

317: ¿Vas a hacerlo?.

428: No. Toma. Me quedaré con la cuchara.

317: ¿Estás seguro?. Estoy muy avergonzado de pedir, pero las
porciones\ldots{}

428: Adelante. Toma el cuenco. Me quedaré con la cuchara. Nunca he sido
muy fan de los alimentos {[}una mentira absurda{]}. Ahora, la pregunta
es si estamos comiendo en algún lugar en Marais o el Mercadillo, los
stands de libros de segunda mano junto al Sena y luego a Terminus Nord
para una cena tardía.Allí los camareros están vestidos como pingüinos y
hacen cosas con los huevos que harían sonrojar a un pollo\ldots{}

317: En realidad, Doctor, ¿podrías callarte?. Sólo durante un momento.
Estoy tratando de comer estas gachas.

428: Horribles, ¿no es así?.

317: Atroces.

{[}Una pausa{]}

317: Ya está. Toma tu cuenco. No lo he lamido. Eso sería indigno.

428: Y las gachas no se lo merecen. Cuando me vaya, puedo decirte que
voy a ser bastante malévolo en TripAdvisor.

317: ¿Te gustaría ver mi biblioteca, Doctor?. Bueno, digo ``mi''
biblioteca, pero ninguno de nosotros tiene posesiones. Aunque,
naturalmente, como casi nadie la usa, podrías, con toda honestidad
argumentar que\ldots{}

428: Lafcardio, llévame a tu biblioteca. Han arruinado mesas, sillas y
comida. Me encantaría ver lo que hacen a los libros\ldots{}

Vi a los dos alejarse, intercambiando miradas furtivas con sus
compañeros presos. Por un momento, mi mente se estiró, preguntándose
cómo sería ir a París con esos dos. Parecía un lugar agradable.

Sorprendentemente, me había tomado un momento recordar a Lafcardio. Un
hombre mayor bastante inofensivo, que había aceptado al régimen
penitenciario con calma, casi como si la universidad en que enseñaba
hubiera sufrido severos recortes. Era un viejo amigo, uno de los que no
valía la pena quebrar.

Había gente como 428, personas que, por su propio bien, tenían que ser
quebrados. Y luego estaban los que como 317 no lo necesitaban. Ya se
habían rendido dócilmente. Una mayor crueldad parecía inútil. A menos,
por supuesto, que tuviera un buen propósito.

Bentley me miró, esperando a que hablara, para hacer comentarios. Sentía
que tenía que decir algo. Sólo para entrar en sus buenos libros.

---Oh, ya sé, 428 es culpable de al menos tres violaciones menores del
Protocolo y técnicamente está en huelga de hambre. Pero esto es una
buena señal, Bentley. Está pasando de ira a\ldots{}

---¿Aceptación? ---Bentley parecía casi como si estuviera burlándose.

---Bueno, ah\ldots{} ---encontré su intento de ironía inquietante---. Al
menos, ahí tenemos los primeros signos de que 428 está asumiendo su
realidad en lugar de negarla absolutamente. Y 317 es un buen socio a
tener. Alguien que encarna la conformidad. 428 puede aprender mucho de
él.

---Eso está muy bien, señor. ¿Pero y si 317 fuera a aprender mucho de
428?.

La noción de Bentley me golpeó nítidamente. Siempre tenía razón. Odiaba
eso. La cámara del Guardian en la biblioteca saltó a la vida. Las luces
de ahí eran oscuras, solo lo suficientemente brillantes para permitir a
los presos ver los títulos de los libros pero no lo suficientemente
brillantes como para fomentar la lectura prolongada. El lugar también
era mantenido permanentemente ligeramente más frío que el resto de la
Prisión. El ambiente era cuidadosamente controlado en las zonas comunes.
La única habitación más fría que la biblioteca era la piscina. Es
sorprendente lo fácil que se puede manipular a la gente con solo ligeras
variaciones en la temperatura.

Un error en los primeros días de los Protocolos de la Prisión era que
manteníamos el gimnasio un poco más caliente y seco. La idea tras esto
era la de promover un ligero incremento de perdida de peso y
flexibilidad en los miembros para disminuir lesiones musculares. En la
práctica, el ambiente cálido y árido promovió la agresión debido a una
leve deshidratación. Consulté esto con HomeWorld y pedí que la
temperatura normal fuera reinstaurada, pero respondieron que este era un
resultado interesante. Al final les desautoricé discretamente y reduje
la temperatura a solo una fracción más baja de la normal. No podía ver
la ventaja en provocar a los reclusos. Después de todo, los considero
mis amigos.

Lo que me lleva de vuelta a la biblioteca. Cuando entraron, 428 miraba
alrededor de la cámara. 317 estaba esperando, con las manos juntas,
expectante. Al final, todo era mucho para él:

317: Bueno, ¿qué te parece?.

428: Triste.

317: Oh.

428: No pretendía ser ofensivo.

317: Estoy seguro.

428: Pero en serio, hombre. He visto una mejor selección en una tienda
de caridad cerrada. En realidad, huele igual.

317: Ya veo. Siento haberte hecho perder tu\ldots{}

428: En absoluto.

428 se fue, claramente furioso. El Guardián de la Biblioteca rotó para
mostrar a 317 observándolo irse y entonces, lenta y tristemente, caminó
por las estanterías, palmeando algunos volúmenes defensivamente, y
cerrando otros, quitandoles el polvo.

Así que, después de todo 428 no había hecho un amigo. Bien.

Una hora más tarde estaba ocupado tratando de actualizar las
asignaciones de gasto cuando oí voces. Me di cuenta de que no había
cerrado la pestaña de vídeo, y la maximicé, rápidamente desterrando las
minucias sobre catalizadores reprocesadores de oxígeno.

El Guardián de la Biblioteca mostraba a 317 en la biblioteca, agitando
frenéticamente las manos mientras 428 danzaba a su alrededor, recogiendo
libros.

428: Lo siento mucho. Debo disculparme. Sólo puedo expresar mi sincero
pesar por mi comportamiento anterior. Vamos, atrapalo.

317: Nunca he podido atrapar.

428: Vaya. Yo tampoco.

317: Entonces, ¿por qué lo has tirado?.

428: Porque vivo con la esperanza de encontrar a alguien que pueda
atrapar. Serían útlies. Allá vamos. Mira, casi ningún daño al libro.
Puedo arreglar fácilmente el lomo.

317: ¿A qué se debe este cambio, Doctor, si puedo preguntar?. ¿Qué
quieres?.

428: Hacer las paces. Averiguar por que. Lo que es maravilloso de esta
triste colección es que existe. ¿Estoy en lo correcto?.

317: Bueno, sí. Inicialmente la idea era que todos los presos tendrían
acceso a los libros a través de TransNet. Pero, cuando eso probó
ser\ldots{}

428: Más lento que el envío de un mensaje de texto en Somerset,
sí\ldots{}

317: Bueno, yo me encargué. Fui a ver al Alcaide.

428: Eres un hombre valiente.

{[}Hizo una mueca y yo me enfurecí un poco.{]}

317: En realidad fue muy comprensivo. Expliqué que teníamos poco que
leer. Se acercó a las autoridades de HomeWorld, que lamentaron que, por
desgracia, nada se podía hacer. Pero el Alcaide, bueno\ldots{}

428: ¿Vas a hacer que me guste?.

317: Un poco. Quizás. Juntos, nos acercamos a la población reclusa, y
preguntamos si cualquiera de ellos había traído libros físicos con ellos
como posesiones que estuvieran dispuestos a prestar. Se acordó que
cualquier libro en la tienda de objetos de valor personal podrían
también ser donados. Además, a los Guardianes se les permitió pasar los
libros que ya no requerían a la biblioteca, los cual fue muy amable por
su parte.

428: Sí. Es gracioso. Realmente no piensas en ellos como lectores.

317: Al contrario. Uno de ellos, el Guardián Donaldson, descubrió un
resquicio. Obviamente, nuestros parientes no podían enviarnos libros.

482: ¡Oh no!. Dios nos libre de eso.

317: Pero Donaldson podía pedir los libros y hacer que fueran enviados a
ella por transbordador. Y entonces, siempre y cuando los Guardianes los
lean, entonces podrían\ldots{}

428: Pasar a la biblioteca. El bueno de Donaldson. Me gusta como suena.

317: Puedes conocerla más tarde. Es bastante encantadora.

428: ¿Oh, ella?. Cierto. ¡Por supuesto!. ¡Ella!. Esa Donaldson. Sí. Una
mujer a la que le gustan los libros. De las mejores.

317: Muchísimo. Gasta una gran cantidad de su sueldo en ellos. Incluso
descubrió que una buena cantidad de la biblioteca de la universidad en
la que doy conferencias en,lo siento, en la que solía dar conferencias,
iba a ser\ldots{} desechada por una suma razonable. Así que ella los
pidió. Casi llenó un trasbordador.

428: Oh. ¿Va a tener esto un final infeliz?. No estoy seguro de cómo me
siento sobre esos.

317: No, no. Bueno. No exactamente. Alguien en el envío preguntó sobre
esto. Pero solo después de que hubieran sido enviados. El Alcaide, muy a
su pesar, se vio forzado a actuar. A pesar de sus\ldots{} peculiaridades
tiene buenas intenciones. A regañadientes, cerró el resquicio. Bueno,
algo de él. Los Guardias aún nos pueden donar libros. Pero no
bibliotecas enteras.

428: Lo cual es una tontería. Se supone que tenéis que tener acceso a
libros.

317: Bueno, sí. El Alcaide lo intentó y elevó esto, creo.

428: {[}un largo suspiro que pude oír desde mi oficina{]} ¿Cómo fue?.

317: Oh, mal. Un nuevo subcontratista miró de instalar terminales
privados de TransNet que nos darían acceso rápido. Nuestros parientes
podrían pagar por el ancho de banda. Pero entonces, por supuesto, los
medios de comunicación en HomeWorld se enteraron de que nos estaban
cobrando por leer\ldots{} y, ante la protesta.. el plan fue deshechado.

428: ¿En vez de daros un módem más bonito que funcionara?.

317: HomeWorld es así de curioso. Pero, es por eso por lo que estoy en
prisión.

428: Así que lo que me estás diciendo es que todos estos libros, estos
libros maravillosos, de mala calidad, cutres, y frecuentemente,
ilegibles, ¿son el resultado de ingenuidad humana y generosidad?. ¿De
presos y guardias trabajando juntos para hacer la vida un poco más
soportable?.

317: Sí. Incluso tengo a este Guardián aquí, {[}¡clang!{]} asignado para
que haga la archivación. En los primeros días solo lo hacía por orden
alfabético, pero recientemente le he enseñado a hacer una archivación de
biblioteca.

428: ¿El antiguo arte del Decimal Dewey?.

317: Cierto.

428: Maravilloso. El conjunto es mayor que la suma de sus partes. Te
diré una cosa, mi increíble Lafcardio, voy a celebrar esto tomando
prestado uno de estos libros y leyéndolo. Vamos a ver\ldots{} ¿Jeffrey
Archer?. Madre mía. Quizás no. ``Moll Flanders, una serie de televisión
protagonizada por\ldots{}'' Por Dios. ¿Cuán viejos son estos libros?. La
selección aquí es completamente aleatoria.

317: Una gran cantidad de libros de HomeWorld fueron enviados como
lastre no deseado de Vieja Vieja Tierra. A cambio de minerales. Todos
son basura muy desgastada.

428: ¿Lastre no deseado?. Eso es una cosa terrible que decir acerca de
los libros. Podrías también calentar un orfanato con ellos. Imagina que
el lastre descartado de la Tierra se convierte en tu precioso archivo. Y
allá vamos.. ``Odio los lunes por Garfield''. Siempre tienes que querer
un libro sobre un gato. Este será brillante. Me lo llevo.

317: Bueno, si insistes.

428: Lo hago. ¡Hola!. {[}Toca al Guardián de la Biblioteca{]} Estoy
pidiendo prestado este pequeño libro, burro de hojalata. Espero que eso
esté bien. Y tú, que tengas un buen día, 317.

317: Lo tendré Doctor.

428: Gracias Lafcardio. ¿Sabes lo que has hecho?. Me has dado esperanza.
Y tú. {[}Estaba golpeando el robot de nuevo{]} Continúa con el buen
trabajo.

---¿Qué estará tramando? ---Bentley había aparecido y estaba mirando por
encima de mi hombro. Salté, a pesar de mí mismo, derramando una taza de
té. Nos perdimos durante unos momentos en una ráfaga de limpieza y de
rescate de papeleo.

---De verdad que no tienes que hacer esto ---le aseguré.

---Está bien ---dijo. Pero entonces lo haría. Me di cuenta de que estaba
utilizando mi borrador de informe para limpiar el enorme derrame. La
habría detenido, pero eso hubiera parecido grosero.

Uno o dos minutos de protesta y de chasqueo de lengua pasaron y entonces
retrocedimos para admirar nuestro trabajo.

---Supongo que podía haber pedido a un Guardián que se ocupara. Pero
simplemente hubiera prendido fuego a la mesa.

Bentley no se rió, pero entonces, de nuevo, no discutió. Una pequeña
victoria.

---Mis disculpas, por molestarle, Alcaide.

---Para nada ---decidí que podía permitirme ser magnánimo. Después de
todo, esto podría resultar un freno a esa mala costumbre suya de colarse
en mi oficina sin anunciarse. Nunca llamaba a la puerta. En muchos
aspectos, dejando de lado los informes de progreso empapados, esto era
un bonus. Así que, con un triste movimiento de cabeza, cambié de tema.

---Para nada, para nada, estabas tan fascinada por el Doct\ldots{} por
428 y 317 como yo lo estaba, ¿no es así? ---traté de sonar abierto y
acogedor. Me di cuenta de que Bentley había vuelto a no mirarme. Una
lástima.

Los ojos de Bentley estaban fijos en la pantalla mostrando a 317
entreteniéndose con su vacía biblioteca, preocupándose por su lamentable
colección de libros, reorganizándolos y hablando con ellos como si
fueran mascotas.

---¿Qué trama 428?. Esa es la pregunta ---dije---. ¿Podría haber algo
escondido en la Biblioteca que necesite?.

---Creo que simplemente necesita un amigo--- dijo Bentley.

---¿Qué? ---pregunté. Y entonces pensé sobre ello---. Oh.

Continuamos observando a 317 en la biblioteca.

Bentley tosió con delicadeza.

---Con su permiso, Alcaide, tengo una sugerencia\ldots{}

---No hay grilletes esta vez, ¿eh? ---428 era más escandaloso que la
mayoría de la gente que me había encontrado aquí. A pesar de ser
escoltado por el agarre de dos Guardianes, casi parecía pasear por la
habitación. Como si no le importara la impresión que daba, como si no
fuera a estar allí el resto de su vida, como si simplemente un día
paseara y nunca mirara atrás. Bueno, iba a ayudarle a poner los pies en
tierra. Con un golpe.

---No, nada de grilletes, 428 ---le aseguré, inclinándome hacia atrás
afablemente---. Por favor, siéntate.

---Oh, esto es un honor ---se encogió librándose de los Guardianes y se
acomodó en la silla. Miró la habitación---. Esto es bonito, no es así.
Sí, bonito ---de alguna forma estaba siendo sarcástico. Podía sentir la
cursiva alrededor de gran parte de lo que dijo---. Tus flores necesitan
agua.

---No lo hacen, por desgracia, florecen aquí. No como una regla.

428 chasqueó.

---Falta de luz solar. Falta de gravedad adecuada. Falta de\ldots{}
bueno, cualquier cosa anima a cosas vivas a vivir. ¿Te gusta estar
aquí?.

Parpadeé.

---No es mi deber que me guste. Mi deber es obedecer los Protocolos y
asegurar que todo el mundo vive armoniosamente.

428 había dejado de escuchar a mitad de la frase.

---¿Echas de menos tu hogar?.

Extendí mis manos con franqueza.

---Apenas puedo recordar eso. No puedo volver a HomeWorld. Ahora este es
mi hogar. Créeme, 428, una vez que te acostumbres a ello, tiene cierta
tranquilidad.

428 me miraba. Me estaba mirando directamente. Inconscientemente, quería
darme la vuelta, pero en su lugar dispuse mi mirada y sonreí.

---¿Cómo estás disfrutando de escapar? ---le pregunté. Había continuado
haciéndolo, paseando por la prisión con la naturalidad de un felino.
incluso había desactivado, brevemente, el Guardián que había establecido
fuera de su puerta, despertándolo solo en su vuelta con un golpeteo
feliz y un saludo. 428 no se estaba tomando la Prisión seriamente. Eso
cambiaría.

428 habían empezado a tararear, así que repetí la pregunta. 428 adoptó
toda la apariencia de una consideración seria, y entonces se inclinó con
franqueza.

---Como ha dicho, realmente, es un hobby, señor. Después de todo, cada
uno debe tener un hobby. Los niveles de seguridad más bajos, son las
parte fáciles. Llegar más allá de cierto punto, eso es bastante
complicado. Pero llegaré. Honestamente, si no hubieras incinerado el
móvil de Clara, podía haberte enseñado Candy Crush. Eso es molesto.

---¿Clara?.

---Clara ---no quería discutir sobre ello más. Por lo que me sentí
perfectamente cómodo en no contarle sobre su visitante femenina. Bien.
Un punto débil. Me lo apunté---. Le compraré uno nuevo cuando salga
---se encogió de hombros---. El Emperador Dalek no es nada comparado con
un corriente vendedor de móviles. Ach, quizás me quedé aquí el resto de
mi vida, ¿eh?. Menos molestia.

Me incliné.

---Vas a estar aquí el resto de tu vida, 428. Pareces tener problemas
aceptando eso.

428 asintió.

---Sí. Sí que lo tengo.

---Bueno, voy a ayudarte ---le dije.

---¿Aplastapulgares? ---se frotó sus manos con entusiasmo.

---No. ¿Por qué nos tomas?. Te voy a hacer una oferta.

---¿En serio?.

---Mesas y sillas.

428 me miró con curiosidad.

---Has expresado el deseo de que la cafetería tenga mesas y sillas. He
aquí mi trato. Si te quedas en tu celda durante tres días y tres
noches\ldots{} entonces la cafetería puede que tenga mesas y sillas.

---¿Me estás sobornando con muebles? ---428 parecía encantado, como si
esto nunca hubiera sido intentado antes.

---Mesas y sillas. Tienes mi palabra 428.

Él asintió.

---Muy bien. Tenemos un trato ---entonces su rostro se endureció como el
hielo---. Solo una cosa. Mi nombre. No es vinculante a menos que me
llames por mi nombre.

La petición me molestó. Claramente no era un nombre real. Era un poco
mejor que 428. Y, sin embargo, teniendo en cuenta las cosas que se
habían hecho en él, me dolió hacerlo.

---Doctor ---sonreí dulcemente---. Quédate en tu celda cuando debes
durante tres días y tres noches y la cafetería tendrá mesas y sillas.

428 se inclinó sobre la mesa y me dio la mano, mirándome fijamente a los
ojos. Hubo silencio durante un largo momento, roto solo por los
Guardianes pasando a Modo de Advertencia.

---Hecho ---dijo 428.
