\chapter*{Capítulo Seis}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Seis}

Estaba tan cansado ese día. Esa fue mi única excusa para todo lo que
vino después.

Había habido dos cortes de energía más por la noche, uno más durante el
día, y después, justo cuando me iba a dormir, vino otro. El peor hasta
entonces.

La sirena me despertó. Me sentía como si acabase de apoyar la cabeza en
la almohada, pero al parecer habían pasado dos horas. Me preocupaba que
algún día me volviese a quedar dormido de verdad y durmiese durante una
emergencia.

Salté de la cama y corrí a la Estación de Control. Bentley estaba allí.
Se la veía cansada de verdad, por una vez. Desde la muerte de Donaldson
se la había visto muchas veces cansada. Varios Guardias más estaban
allí, más de los que eran estrictamente necesarios para manejar las
estaciones de trabajo. Estaban atrás, contra las paredes, fuera del
camino de los Guardianes. ¿Era mi imaginación o los Guardianes se
estaban poniendo nerviosos?. Había algo en el apuro de sus movimientos
que parecía casi enfermizo.

Mi mirada se dirigió automáticamente al Reloj de Situación. Llevábamos
ya cinco minutos de apagón. Las interrupciones del día habían sido
bastante pequeñas en comparación, de tres minutos. Emergencias
insignificantes.. Ahora, los estábamos sobrepasando hacia los seis
minutos. El mapa del plano de la Prisión, prometia actualizarse. Pero no
pasaba nada

---¿Informe? ---pedí a la habitación, esperanzado.

Por una vez Bentley no respondió. Había desaparecido bajo un panel de
control, maldiciendo. Su lugarteniente Marla vino corriendo, llevando un
portapapeles de plástico.

---Señor, el apagón está afectando al redireccionamiento. No podemos
entrar en el sistema para estabilizarlo.

``Pronto tendrás que considerar el destino del Nivel 7.''

Las palabras del Oráculo volvieron a atormentarme, quizá no fuese un
absoluto fraude. El ruido de las sirenas se incrementó. Ahora habíamos
pasado de los seis minutos y el trabajo estaba parado. Todos los ojos
estaban fijos en el tablero. Lentamente iban congregándose en torno a
mí, esperando que les dijese qué hacer. Que hiciese un milagro.

Bentley finalmente se irguió de debajo del panel de control.

---No hay nada que podamos hacer, Alcaide ---dijo escuetamente,
admitiendo la derrota---, no podemos hackear el sistema para
desactivarlo. Una vez que alcance los siete minutos, tendremos un fallo
en cascada.

Bentley era el tipo de persona que podía decir ``fallo en cascada'' sin
parecer avergonzada de ello en absoluto. Ni siquiera daba la impresión
de que lo hubiese oído una vez en un curso de formación, pensandolo
fríamente y memorizadolo para uso posterior. Cuando ella decía ``fallo
en cascada'' lo decía en serio.

Pensando en lo que ha dicho el Oraculo, asentí.

---¿Podemos aislar y eyectar el nivel 7? ---pregunté. Era la única parte
de La Prisión que podía eyectarse. Al menos tendrían alguna oportunidad,
y sería liberar recursos críticos. Ganar algo más de tiempo.

Marla comprobó un par de iconos en su portapapeles.

---Tendrían fuerza motriz limitada y sólo suficiente oxígeno para doce
horas.

No me importó.

---Eso es probablemente doce horas más que nosotros. El Oraculo puede
pensar en algo. Después de todo ---sonreí---, parece tener una opinión
sobre todo lo demás de por aquí. Inicia el desacoplamiento.

Por lo menos daba a todos algo que hacer.

El reloj alcanzó los seis minutos y cuarenta segundos. Curioso. Una vez
que llegásemos a los siete minutos, no habría una gran explosión.
Ninguno de nosotros moriría. Probablemente lo primero que notaríamos
sería que las luces se debilitarían un poco. El aire se volvería un
pelín cálido. Las puertas tardarían un poco más en abrirse. Pero una vez
que el fallo en cascada ocurriese, el colapso de la prisión se
aceleraría a partir de ahí. La muerte se deslizaría sobre nosotros. Y no
sería agradable.

A los seis minutos y cuarenta y cinco segundos se disparó otra alarma.
Las dos sirenas se aullaban entre sí como bestias cortejándose, un
sonido que era feo, cuadriculado y estridente, y después la alarma
principal se desconectó. Afortunadamente, el reloj se reseteó y el Plano
de la Prisión parpadeó, pareciendo cambiar ligeramente, antes de
finalmente recargarse. Era como si no hubiera pasado nada.

Casi silencio.

Excepto\ldots{}

Bentley lo detectó.

---El nivel 6. Todas las puertas están abiertas ---eso explicaba que la
otra alarma siguiese sonando.

---¿El nivel 6?.

---Y otra cosa ---suspiró Bentley---. 428 está fuera de su celda.

Normalmente Bentley se ocuparía de esto. Pero se había quedado en la
Estación de Control, repasando metódicamente los sistemas, comprobando
cada uno y garantizando que su rendimiento fuese óptimo. Hasta la
próxima vez que todo cayese.

Así que fui en busca de 428. Llevé un Guardian. Por si acaso.

Lo molesto era que la elección del momento de 428 era terrible. Era el
peor momento para sacar sus trucos de vagabundeo. Normalmente tenía más
cuidado. Por lo general se deslizaba dentro y fuera de su celda sin
preocuparse de las alarmas, pero esta vez había iluminado el tablero
como un escaparate de fiesta.

Mientras nos dirigíamos al Nivel 3, me maravillé de lo tranquila que
estaba La Prisión de noche. Incluso con la alarma, sólo se oían
murmullos de las celdas. Claramente, se habían acostumbrado a dormir
durante las alarmas. Llamé para asegurar a la gente que todo estaba bajo
control. La cuestión es que no sabía si estaba mintiendo o no. Habíamos
estado a menos de veinte segundos de una muerte lenta y prolongada. Con
un poco de suerte, la mayoría no se habrían despertado.

La celda de 428 estaba abierta y vacía. Había una nota clavada en la
puerta: ``Vuelvo en 5 minutos. Firma para cualquier paquete''. No lo
encontré gracioso.

El Guardián fue capaz de rastrear sus pasos. Conducían directamente al
Nivel 6.

El Nivel 6 se veía mal. Si el resto de la Prisión había estado
tranquila, esto estaba helado. No se oía ni un sonido. Sólo era un largo
pasillo en la parte de abajo de La Prisión. Metemos aquí a la gente en
la que no queremos pensar. No estoy orgulloso de ello, pero hay ciertas
personas en La Prisión a las que no puedes tratar con normalidad. Cuando
falla la terapia correctiva y la contención normal, no tenemos otra
opción que drogarles y enviarles al Nivel 6. Era donde podíamos
olvidarnos de nuestros fracasos.

Mi Guardian emitió un chirrido de preocupada alarma. Lo consulté en mi
portapapeles y entonces me di cuenta de cuál era su problema. Estaba
intentando conectarse con los demás Guardianes del nivel, pero no había
otros Guardianes aquí. Normalmente no los notas. O están alojados en las
paredes, o deslizándose arriba y abajo por los pasillos, silenciosos y
eficientes. Los Guardianes son parte de la Prisión. En el Nivel 6 no
había guardias humanos, sólo Guardianes. Incluso si no estaban
patrullando por los pasillos, esperabas encontrarlos acoplados en las
paredes. Pero nada. Ni rastro de ninguno. Curioso. Estabas tan
acostumbrado a tenerlos a tu alrededor como parte del mobiliario, que su
ausencia desconcertaba.

Que no hubiera rastro de los presos era una cosa. Pero que los
Guardianes se hubieran desvanecido así era extremadamente raro. Miré
hacia atrás, sólo para comprobar que el Guardián que había traído
conmigo todavía estaba ahí. Lo estaba. El pasillo de regreso al ascensor
se extendía detrás suyo. De repente parecía estar muy lejos.

Y entonces la luz del final del pasillo parpadeó y se apagó.

Sin pensarlo, me di la vuelta hacia el Guardián y le ordené que
investigase. Tan pronto como salió deslizándose, supe que había sido un
error enviarlo. Pero no me atreví a llamarlo para que volviese. Lo veía
moviéndose suavemente por el pasillo, oyendo el ligero zumbido mientras
circulaba. Entró en la oscuridad. Aún podía ver su silueta moviéndose.
Todavía podía oírlo. ¿O no?. Parpadeé, y ahora lo único que podía ver
era oscuridad.

Ahora estaba solo, y estábamos en peligro. Envíe una señal de ayuda.
Pero no hubo respuesta de la Estación de Control. Estaba aislado.

Con cuidado, llegué a la puerta de una celda. Estaba abierta. El
interior estaba vacío.

Envíe de nuevo una señal a la Estación de Control. Usé el código para
Preso Fugado. La situación se estaba poniendo incluso aún más grave. Y,
en teoría, mi llamada de emergencia debería realizarse por el
transpondedor central. Sin necesidad de comunicaciones complicadas. Y
sin embargo, todavía no había respuesta.

Me acerqué a la puerta de otra celda, con una terrible sospecha
formándose en mi mente. También estaba vacía. Miré a mi alrededor desde
un punto de vista más forense. No había señales de lucha. No había
ninguna nota jocosamente útil.

Probé en tres celdas más. Todas ellas vacías. Después volví a salir al
pasillo. Estaba completamente solo. Mis pasos resonaban.

Abrí la puerta de otra celda, que pertenecía al Preso 37. También
estaba, obviamente, vacía. Me puse de pie, mirando a mi alrededor. Había
algo mal en la pura vacuidad de la celda, como si faltase algo. Intenté
averiguar de qué se trataba.

Tardé un tiempo en resolverlo. La celda estaba ordenada. No era la
pulcritud de alguien con buenos hábitos. La celda entera había sido
arreglada escrupulosamente después de que su ocupante la hubiera dejado.
No había ninguna señal de lucha. No había ninguna señal de que alguien
hubiera estado aquí desde hacía un tiempo. ¿Desde hacía cuánto tiempo
habría estado desaparecido el Preso 37?. Estaba reflexionando sobre ello
cuando oí unos pasos fuera. Algo o alguien estaba viniendo.

No reaccioné como el Alcaide de la Prisión. Reaccioné como un hombre
asustado, como un cobarde. Te dije que estaba cansado. Es la única
excusa que puedo ofrecer. Con el ingenio de un hombre asustado, cerré la
puerta silenciosamente y me agaché, fuera de la vista de la ventana.
Sentí un miedo terrible, como un juego de niños que de repente se está
jugando mortalmente en serio por adultos. Los pasos se acercaban.

Traté de encontrar una forma de defenderme. Si empujaba la puerta
\ldots{} bueno, ¿funcionaría?. ¿Podría usar la puerta como un arma?.
¿Podría golpear a mi atacante para que perdiese el equilibrio, dándome
la oportunidad de\ldots{}?.

Conté los pasos. No paraban en ninguna de las otras celdas. Esto
significaba que, con toda probabilidad, no estaban viniendo a por mí. No
sabían que estaba allí.

Las pisadas pasaron mi celda. Suspiré. Los pasos se detuvieron.

Volvieron. Se quedaron en el exterior de mi puerta.

Eso fue todo. O de alguna manera usaba la puerta contra ellos o rezaba
para que no me buscaran.

Inspiré aire, me puse tenso y empujé la puerta. No se abrió
inmediatamente, no se abrió volando. Simplemente se abrió ligeramente
con facilidad. ¡Por supuesto!. Las puertas habían sido equipadas con
bisagras que les impedían abrirse con demasiada rapidez.

Una mano agarró la puerta. Una mano abrió la puerta. Alguien se puso de
pie sobre mí. Mirándome. Me encontré con que apenas podía moverme. Me
hizo falta todo mi coraje para levantar la vista, para abrir los ojos.
Para ver\ldots{}

Que el Preso 428 estaba de pie sobre mi.

---Hola Alcaide ---dijo. Tenía una sonrisa sardónica, claramente
divertido por encontrarme acurrucado en el suelo. Su sonrisa era tan
amarga que era prácticamente una mueca---. ¿Y qué está haciendo un señor
como tú agazapado en un lugar como éste?.

Entonces me lancé sobre él. Me había cogido en mi momento más
vulnerable. Pero le iba a enseñar. Había sido cuidadosamente entrenado
en procedimientos de inmovilización.

Mirando hacia atrás, me gustaría pensar que le había cogido con la
guardia baja. Me gustaría decir que no se lo esperó. Me gustaría pensar
que le sorprendí. Pero realmente no estoy seguro. Parecía sin aliento
por el asalto, y estaba a mitad de camino del suelo con él cuando
recordé cómo había ido la lucha Abesse con él. De repente me preocupaba
que esto no hubiera sido el más inteligente de los movimientos.

---¿En serio? ---dijo 428.

Los dos estábamos tumbados en el suelo, medio dentro y medio fuera de la
celda. Lo tenía en un Bloqueo Sometedor que debería haber salido bien

---¿En serio? ---dijo---. El marco de la puerta está realmente cavando
en mi espalda y creo que te has magullado la rodilla. Probablemente
necesitarás algunas friegas de linimento.

Lo que pasa con 428 es que nunca salía bien. Eso es lo que entonces me
vino de repente e inmensamente. Ese aire de tranquila y casi petulante
diversión. Una vez hice una fiesta de cumpleaños sorpresa para mi
esposa. Lo había organizado todo con mucho cuidado, y sin duda no había
ninguna manera en absoluto de que pudiera saberlo, era una sorpresa. Y,
sin embargo, en el camino hacia casa, Helen me seguía echando miradas,
una sonrisa que decía que sabía lo que iba a suceder. Y eso era. Eso era
lo que el Preso 428 estaba haciendo ahora. Ese ligero brillo en los ojos
que decía ``Sé lo que estás tramando. Sé lo que está pasando. No hay
sorpresas. No para mí''. Maldito. Maldito 428. Maldito Doctor.

Entonces comencé a gritar. No creo que sea necesario registrar todo lo
que le dije, pero el quid de la cuestión era que estaba harto de jugar a
sus juegos, quería saber lo que había hecho y lo que les había ocurrido
a los presos.

---En realidad yo también ---dijo 428.

Le solté. Me puse en pie jadeando y sin aliento. 428 hizo lo mismo. Nos
quedamos allí, mirándonos el uno al otro con cautela.

---Algo horrible ha sucedido aquí ---dijo 428 mirando arriba y abajo del
pasillo---. Horrible. Es un término técnico ---vio mi mirada y levantó
las manos---. Lo siento ---dijo, y parecía genuino---. Si piensas que
soy insoportable ahora, me habrías odiado cuando era joven.

Di un paso hacia adelante e hice una mueca de dolor. 428 tenía razón. Me
había golpeado la rodilla malamente.

---Así que\ldots{} 428.

---¿Alcaide, señor?.

---Todos los presos de este bloque han desaparecido. Al igual que los
Guardianes. ¿Donde están?. ¿Qué les has hecho?. Lo único que me he
encontrado aquí eres tú. Me parece sospechoso.

---Y lo único que he encontrado aquí eres tú. También me parece
sospechoso ---guiñó un ojo---. Touché.

---Soy el Alcaide ---le dije.

---Eso es lo que tu dices ---dijo 428.

Pasó un incómodo momento.

---Soy~el Alcaide ---protesté.

---¿De verdad?. Quizá simplemente te le pareces. Y, si lo eres, entonces
¿dónde está tu Guardián?.

Señalé a la oscuridad.

---Se fue a investigar por allí\ldots{} y\ldots{} no regresó.

---Claro ---dijo 428, sentándose en la cama---. Si fueras un
cambiaformas alienígena, tendrías una historia mejor que esa. ¿Ves?
---extendió las manos---. Mira lo confiado que soy. Qué rápido doy a la
gente el beneficio de la duda. Realmente deberías intentarlo alguna vez.
Podrías pasarlo bien.

Me dejé caer a su lado en la cama.

---Escucha, ¿por qué has salido de tu celda? ---me di cuenta de lo
agresivo que sonaba---. ¿Por qué disparar las alarmas?.

428 se echó hacia atrás y chasqueó la lengua.

---Normalmente soy un poco más sutil, ¿no?. Pero creo que ambos estamos
cansados. Y que esa alarma había continuado por más de seis minutos. Lo
digo sólo para sonar casual y para que no se dijese que habían sido 6
minutos y treinta y nueve segundos. Normalmente puedes sentir la energía
redireccionándose para hacer frente al fallo del sistema. Ya sabes, el
aire se vuelve un poco pegajoso, la gravedad pasa a un 0,3 por ciento y
luego a un 0,8 por ciento\ldots{} Esos pequeños indicadores. Pero esta
vez nada. Lo que significaba que, esta vez, antes que terminara, era tan
malo que tu sistema se bloqueó de lo que sea que ocurriese. Realmente
necesitaba una patada en la puerta de atrás.

---¿Disculpa?.

---Se necesita un experto para abrir la puerta de sus celdas tan mal
como yo lo hice. Hice saltar todas las alarmas, ¿no?. Sacó a tu sistema
de su bucle y le dio algo fresco en lo que hundir sus dientes

---¿Estás diciendo\ldots{} que escapaste para tratar de ayudarme?.

---Sí ---admitió 428---. Y también porque me apetecía dar un paseo.

---Un paseo por aquí\ldots{} por el Nivel 6. Dónde\ldots{} te encuentro.
¿Y nada más?.

---Si ---dijo el Doctor---. Pude ver la brecha en un panel de
diagnóstico que de ninguna manera hackeé en mi salida. Si compruebas los
registros, encontrarás que los problemas comenzaron aquí antes de que
dejase mi celda. Algo estaba abriendo las puertas y sacando a los
últimos presos que quedaban aquí abajo.

---A menos que---sonreí---, ya hubieras dejado tu celda y la alarma te
estuviese dando una especie de coartada.

---Astuto ---428 asintió---. Así es realmente cómo piensas, ¿verdad?.
Supongo que por eso tu eres el Alcaide y yo soy el preso, ¿no?.

---¿Te estás burlando de mi?.

---Dios me libre, señor ---428 se puso en pie---. Vamos. Averigüemos lo
que está pasando aquí.

Entonces fue cuando nos dimos cuenta de que la puerta estaba cerrada.

De alguna manera durante nuestra pelea, la habíamos empujado y se había
cerrado.

---Qué embarazoso ---se rió el Doctor---. Encerrado dentro de tus
propias celdas. Incómodo.

Un silencio se interpuso entre nosotros. Crucé los brazos.

---Así que, ¿vas a mostrarme cómo lo haces?. ¿Cómo desbloqueas las
puertas?.

428 levantó una ceja.

---Realmente no me apetece revelar todos mis secretos, si no te importa.

---Seguro que no.

---Escucha, si apartases la vista\ldots{}

---¡No!.

Llegó un distante ruido de portazo. Y luego otro. Resonando. Cada vez
más cerca.

---¿Qué fue eso? ---pregunté.

428 me miró.

---Es tu prisión. Deberías saberlo. Ese es el sonido de muchas puertas.

---Sí. Pero, ¿que lo está causando?. ¡428, tu debes saberlo!.

---Me muero por saberlo.

---Bueno, preferiría que no ---tan pronto como lo dije, me di cuenta de
lo cobarde que sonaba. Quizá lo era---. Escucha 428, aquí estamos a
salvo. La puerta está cerrada.

---¿De verdad? ---428 parecía divertido---. Sea lo que sea,
probablemente nos busca a nosotros. Y cuando lo que sea eso encuentre
que esta puerta es la única que sigue bloqueada\ldots{}

---Ah. Debe haber alguna manera de mantenerlo fuera.

428 me ignoró por un momento, agachándose contra la puerta. Repetí la
pregunta.

---Eso es lo que estoy tratando de hacer ---parecía que tenía los
dientes apretados---. Y no te va a gustar. Así que, en serio, mira hacia
otro lado, señor.

---Oh, vamos, tienes una llave oculta, ¿es eso?.

---Calla. Es demasiado tarde. Escucha. Ya viene\ldots{}

El portazo se acercó más y más cuando una puerta tras otra se sacudía y
después saltaba abierta. Después sonaron tres fuertes golpes en la
puerta de nuestra celda. Y luego\ldots{} nada.

---Sabe que estamos aquí, 428 ---susurré.

---Doctor, por favor ---dijo 428---. En momentos como este es agradable
oír mi nombre. Me ayuda a pensar. ¿Podrías también hacer algunas
preguntas obvias?. Eso también ayuda.

---De acuerdo\ldots{} Doctor. Sabe que estamos aquí.

---Sí. Peliagudo ---admitió 428---. Y literalmente no hay manera de que
pueda mantenerlo fuera.

Tres golpes más. Unas enormes abolladuras aparecieron en la puerta de la
celda. Las bisagras comenzaron a ceder.

---¿Cómo\ldots{}? ---estaba perplejo---. ¿Cómo es que la puerta no se
abre?. La manilla está en el otro lado.

---Ah, sí ---428 se puso de pie, un poco avergonzado---. Pero el imán de
electrones está en este lado.

---¿Qué?.

Señaló un pequeño objeto de metal en la manilla de la puerta.

---Yo, ah, lo hice en el taller de artesanía.

---¿Qué hiciste qué?.

---Ahora está salvando nuestras vidas, ¿no?. Estás siendo un pelín
ingrato.

---¿Cómo hiciste\ldots{}?.

Tres golpes más y un ruido terrible de desgarramiento.

---¿Ahora, en serio?.

---Preferiría no morir de la curiosidad.

428 me miró de forma extraña ante eso.

---Está bien. No me comí los copos de avena para el desayuno pero me
quedé con la cuchara. Son de hierro. Luego quité algunos cables a un
disyuntor, la batería a una luz de emergencia y algunas otras cosas y
presto. La parte más difícil era interferir el bloqueo. Tuve que
invertir la polaridad de\ldots{} de mi cuchara.

---Bien ---estaba un poco impresionado.

---He hecho esto antes. O algo así ---428 tosió---. Esa no es la
cuestión. No podré aguantar contra eso mucho tiempo. Lo que necesitamos
es otra manera de salir de aquí. Rápido. ¿Alguna idea?.

---¡No!.

---Pero eres el Alcaide. Esta es tu prisión.

---Está tratando de matarme en este momento.

---Pídele que no lo haga.

---¿Alguna vez dejas de ser así?.

---Oh, no, a veces soy positivamente despreocupado ---el Doctor se apoyó
contra la pared de la celda. Parecía tan cansado como me sentía.

Nos llegó un fuerte sonido de desgarramiento y la puerta fue sacada
lentamente de su zócalo, llevándose gran parte de la pared del asteroide
con él. Y por unos segundos algo enorme, terrible y todo en sombras se
cernió sobre nosotros y después\ldots{}

Cerré los ojos en ese momento. No porque sea un cobarde, sino porque
estaba cansado. Sigo diciendolo. Estaba muy cansado ese día. Había
dormido ligeramente. Malos sueños.

Lo último que vi fue a 428 interponiéndose entre lo que estaba en el
otro lado de esa puerta y yo. Lo miró desafiante. A pesar de que estaba
de espaldas a mí, sabía que lo estaba mirando. Y se fue.

Bueno, lo que realmente sucedió fue que cerré los ojos, preparándome
para morir. Viendo mi vida. Todo lo que había hecho mal. Haciendo las
paces. La muerte no vino. Abrí los ojos de nuevo. No había rastro de la
criatura. Sólo una puerta de metal hecha pedazos balanceándose en el
suelo. 428 se volvió hacia mí, y dejó escapar un pequeño suspiro de
satisfacción.

---Se fue\ldots{} ¿Miraste al monstruo y se fue?.

428 consideró la idea y luego la desestimó.

---Soy bueno, pero no creo que sea tan bueno.

---Entonces, ¿qué era?.

---No tengo ni idea ---sonrió 428 con malicia---. Vayamos y
averigüemoslo.

Salimos al pasillo. Estaba teorizando en voz alta.

---¿Hay una especie de criatura alienígena escondida en esta Prisión?.
¿Quizás estaba\ldots{} viajando en el asteroide?.

---OK ---428 fue abriéndose paso suavemente por el oscuro pasillo---.
Buena idea. Sigue con eso.

---Dormido\ldots{} en alguna parte\ldots{} en todo el edificio de la
prisión\ldots{} y ahora ha despertado, tiene hambre y le hemos dado un
montón de comida.

---Muy útil, ¿no crees?. Oh, tengo sueño, me esconderé en alguna roca
sólida. Quizá el desayuno se sirva solo. Tráeme bacon ---428 negó con la
cabeza, pasándose las manos por el pelo.

---Clara es agradable ---dije por decir algo.

---Sí, Sí que lo es ---consideró 428 y entonces se detuvo en el pasillo,
pareciendo alarmado---. ¿La has conocido?. ¿Qué está haciendo aquí?.

---Montando una protesta de una sola mujer por tu liberación en la pista
de aterrizaje. Hay pancartas.

---Ganará ---dijo 428, y, muy a mi pesar, me encontré asintiendo.
Sonreímos. Nos sonreímos mutuamente. Por un momento, me pregunté si, a
pesar de todo, 428 era mi amigo.

Entonces oímos el llanto. 428 lo notó primero y ya estaba corriendo
hacia él antes de que ni siquiera me enterase. En las sombras, algo se
movía. Era una figura en una silla de ruedas, llorando. Sabía quién era
incluso antes de escuchar su voz.

---No le gusto ---se lamentó la voz---. Vino para todos los demás, pero
huyó de mí.

428 estaba agachado junto a la patética figura .

---¿Qué hizo?. ¿Que te pasa?. ¿Te hizo esto?. Quién eres?.

Hablé, mi voz temblaba.

---Eso, 428, es el Preso 117. Marianne Globus.

Marianne Globus fue la primera persona que intentó escapar de la
Prisión. Llegó hasta la pista de aterrizaje. No llegó más lejos.

---¿Eso es todo lo que vas a decirme? ---428 miró con horror a la
criatura que se lamentaba en la silla de ruedas---. Esas
lesiones\ldots{} ---entonces observó más de cerca---. ¿Esa silla está
hecha de..?.

---Adaptamos a un Guardián ---le dije y, absurda y horriblemente, me
reí---. Lo siento ---le dije---. Lo siento. De verdad.

El Preso 428 continuó mirándome y entonces supe cómo debió haberse
sentido ese monstruo.

---No teníamos otra opción ---continué---. Marianne\ldots{} Sus heridas
eran tales que\ldots{}

---¿Qué lesiones?. ¿Qué sucedió exactamente?.

Marianne levantó la vista. Cuando habló, su voz era un graznido apagado.
Era lo único que le quedaba.

---Hacía calor. Después hacía frío ---se estremeció, su movimiento era
tan limitado que simplemente se agitó en la silla.

Negué con la cabeza y hablé en voz baja, acariciando su mano.

---Lo hiciste tan bien, Marianne ---le dije suavemente.

---Me escapé ---dijo---. ¿Me escape?.

---Sí, Sí, por supuesto. Ahora eres libre.

---¿Sí? ---su cabeza se movió ciegamente y consiguió esbozar una
espantosa sonrisa---. Supongo que sí. Me gusta tu voz. ¿Eres mi amigo?.

---Por supuesto que lo soy ---le dije en voz baja---. Siempre.

---Bien ---su cabeza se movió hacia el Preso 428---. ¡Cuidado con los
amigos! ---espetó, repentinamente consciente y fiera---. Te traicionan.
Siempre te fallan.

El Preso 428 se me quedó mirando.

---¿Qué pasó?.

Marianne Globus fue la primera persona que intentó escapar de la
Prisión. Llegó hasta la pista de aterrizaje. No llegó más lejos.

Continuamos nuestro camino por el pasillo, 428 empujando la silla de
Marianne. No era necesario. Se deslizaba por sí sola. 428 sólo la estaba
usando como una forma de ignorarme. ---Así que, Marianne ---dijo---, la
energía para tu silla sigue funcionando. Pero no para las luces o para
los otros Guardianes.

---Que ahora están desaparecidos ---dije.

---Cállate ---dijo 428.

---No me digas que\ldots{}

---Cállate ---repitió 428.

Avanzamos lentamente en silencio. Marianne comenzó a cantar una canción.
Su voz rota resonó por el pasillo vacío.

"Brilla. Brilla, Estrellita

Me pregunto quién serás

Arriba sobre del mundo tan alta\ldots{} "

Hizo una pausa, hacía mucho tiempo que su voz había abandonado las
notas.

---Como un diamante ---se rió y después se puso a llorar otra vez. 428
le dio unas palmaditas, le alisó lo que quedaba de pelo y se quedó
dormida.

Marianne Globus fue la primera persona que intentó escapar de la
Prisión. Llegó hasta la pista de aterrizaje. No llegó más lejos.

---Muy bien ---mi voz era dura---. El Preso 117 llegó a la pista de
aterrizaje. Esperó a que viniese una lanzadera. No nos dimos cuenta de
que se había ido. Cuando las luces no están encendidas, hace mucho frío
ahí fuera. Hay dos lugares para esperar en la pista de aterrizaje en los
que no te captan las cámaras. Escogió el equivocado. En donde se
descargan los motores de las lanzaderas cuando aterrizan.

428 siguió acariciando a Marianne, que gimió en sueños como si estuviera
recordando.

---Y\ldots{} ---mi voz se quebró--- No la encontramos entonces. No la
encontramos hasta mucho tiempo después. Después de que apagásemos las
luces y se enfriase. Muy frío. Hicimos lo que pudimos\ldots{}

Terminamos nuestro recorrido por el Nivel 6. No había presos. No había
Guardianes. No había monstruo. Sólo estaba Marianne. Fuese lo que fuese
se había ido. Llegamos al ascensor. 428 levantó su cuchara. Hizo un
ruido.

---¡Bonito ruido! ---susurró Marianne en sueños.

---Sí que lo es ---dijo 428---. Es una cuchara sónica. Voy a usarla para
acceder a esta escotilla y tratar de conseguir un poco de energía de
reserva para el ascensor.

La escotilla cayó y 428 metió la mano dentro. Con un estremecimiento los
ascensores se abrieron. 428 empujó a Marianne al ascensor.

---¿Vamos a dar una vuelta? ---preguntó.

---Sí ---dijo---. Vamos a llevarte a un doctor.

---¿A un doctor? ---se rió---. Me gusta como suena doctor.

---A mi también ---coincidió 428.

428 y Marianne se colocaron en el ascensor. Me detuve en el umbral.
Detrás de mí, el vacío Nivel 6 susurraba solo. El aire era fétido. Una
luz parpadeó. Luego otra.

No me invitaron, pero entre en el ascensor de todos modos. Las puertas
se cerraron. Subimos.

---Hicimos lo que pudimos ---le dije---. Pero tendida ahí fuera durante
tanto tiempo con tanto dolor\ldots{} Sólo\ldots{} la mantuvimos\ldots{}
tan sedada como pudimos.

---Está claro que lo hicisteis.

---Es mi amigo ---dijo emocionada Marianne a 428.

---¡Cállate! ---me oí espetarle---. Hice todo lo posible por ti,
realmente lo hice.

---Sí ---murmuró 428 en donde debería haber estado su oreja---. Sólo que
lo mejor de algunas personas realmente no es muy bueno, ¿verdad?.

Hicimos el resto del trayecto en silencio. Las puertas se abrieron.
Bentley estaba esperando con Guardias y Guardianes.

---Alcaide ---dijo con cierta sorpresa---. Está bien. ¿Qué ha pasado?.

428 comenzó a hablar, pero Bentley le derribó de un golpe y se hundió
sin aliento.

---Yo\ldots{} yo\ldots{} ---es curioso como a veces escuchas tu propia
voz y piensas ``¿Realmente sueno así?. ¿Cómo puede la gente soportar oír
eso?''. Podía ver a la gente mirándome. Era titubeante, débil. Sabía que
no debía mostrar debilidad, especialmente frente a Bentley. No merecía
la compasión de nadie. En su lugar logré recomponerme. La voz con la que
me oía hablar ahora era una verdadera voz. Una voz fuerte. Una voz de
mando. La voz de un Alcaide.

---Llegué al Nivel 6. Los cortes de energía habían abierto todas las
puertas. Cuando llegué allí, me encontré con 428, pero no a los otros
presos. El único otro testigo o superviviente es 117. Recomiendo que se
le ponga bajo custodia preventiva hasta que esté lo suficientemente bien
como para hablar. Si es necesario, se le retirará la medicación para el
dolor si eso le ayuda a estar lúcida.

Oí una protesta sin aliento de 428, pero uno de los guardias de Bentley
le golpeó de nuevo, así que continué.

---Vi algo ---me aseguré de no vacilar en esto---. Hay algo ahí abajo.
Puede estar compinchado con 428. Puede ser simplemente un holograma o
algo parecido que tiene\ldots{} ---fui consciente de lo ridículo que
sonaba, pero insistí---, algo que ha diseñado para confundirnos. Creo
que 428 debe ser llevado a una celda de custodia intensa e interrogado.
Puede estar involucrado en los cortes de energía. Es nuestro único
sospechoso de la desaparición de los presos del Nivel 6.

Podía verlo mirándome con furia silenciosa. No le reconocí.

---Presentaré un informe ahora ---dije, frotándome los ojos---. Lo haré
desde mi habitación. No quiero supervisar el interrogatorio. Estoy
cansado, muy cansado. Ah, y registrad a 428. Tiene una cuchara.
