\chapter*{Capítulo Siete}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Siete}

La chica estaba en la plataforma de lanzamiento. La dejé allí. La chica
volvió a la plataforma de lanzamiento al día siguiente. Había traído
consigo una antigua pizarra y escribía en ella con un bolígrafo: ``SOY
UNA VISITA. ¿NO ESTÁS OBLIGADO A VERME UNA VEZ?''.

---No sé a lo que está jugando ---le dije.

Bentley se encogió de hombros.

---Podría escribir en eso cualquier forma de sublevación.

---¿Eso es preocupante? ---pregunté.

---Está relacionada con 428. Como para demostrarlo, Clara empezó a
grabar signos cabalísticos en la pizarra. Lo habría desestimado como una
tontería pero\ldots{} ¿y si se trataba de algún tipo de virus
informático codificado, recogido y recodificado por las cámaras?. Tal
vez era así cómo se estaban desencadenando los fallos del sistema. Cómo
los cómplices de 428 recibían sus instrucciones.

Salí a verla.

---¡Ahí estás!. ¡Hola! ---sonrió cuando emergí en la pista de
aterrizaje. Extendió la mano. Impactó contra el campo eléctrico. Hizo
una mueca y la volvió a quitar---. Podrías haberme dicho que estaba ahí.

---Sabías que estaba ahí, Clara ---no estaba de humor---. ¿Qué es ese
código que estás dibujando?.

---El Tres en Raya ---dio golpecitos en la pizarra---. ¿Quieres jugar?.

---No es un\ldots{} ---empecé a formar en mi cabeza la frase ``virus
informático alienígena'' pero se redujo y se escapó---. No importa.

---¿Está el Alcaide aquí? ---preguntó.

---Sabes que soy yo.

---Y se supone que debes visitar a alguien la primera vez que te
visitan, ¿no?.

---Has estado aquí ya tres veces ---me aburría.

---Ohhhh ---suspiró---. Perdone ---se dirigió de nuevo a la esquina. La
oí gritar y patear algo hecho de madera. Regresó---. Lo siento
---dijo---. Una pequeña discusión con mi transporte ---se encogió de
hombros---. Finjamos que soy una viajera del tiempo.

---No más difícil que fingir que eres la Reina de Jordania.

---¿Disculpa? ---se quedó perpleja y después su rostro se iluminó---.
Ves, ahora, lo que estoy haciendo es fingir que soy una viajera del
tiempo y que esto es en realidad mi primer encuentro contigo con el fin
de engañarte para darme un segundo encuentro.

---Cuarto.

---¿Y adivina qué?. ¡Está funcionado! ---aplaudió---. Estoy encantada.

---Estás exagerando ---le dije.

---Sólo un poco ---admitió---. En mis días malos, Katy Perry se pregunta
quién le ha robado toda su cursilería.

---¿Adónde quieres llegar?. Estoy bastante ocupado.

---Y yo ---dijo---, tengo que encajar tres encuentros previos contigo. Y
después está mi clase de arte con el 2B. Necesito darles un proyecto.
Ninguna idea, ¿verdad?.

---Carteles ---sugerí---. ``LIBERAD AL DOCTOR''.

---Estás bromeando. ¿Funcionaría? ---preguntó esperanzada.

---Tal vez ---le dije.

---Bueno, lo consideraré ---dijo seriamente---. Escucha, ¿puedes hacer
algo por mí?. Es el cumpleaños del Doctor\ldots{}

---¿De verdad?.

---No, pero finjámoslo ---sonrió---. Y tengo un regalo para él.

---A los presos no se les permite recibir regalos.

---Pero tiene más de dos mil años. Bastantes más. Creo. No sé cuántos
cumpleaños más tendrá. Regresaré en un periquete ---se fue a la esquina.
La puerta de su nave espacial invisible se abrió con un crujido de
madera. Regresó, llevando una tarta elaboradamente adornada---. ¡Ta
Chan! ---dijo, colocándola sobre una roca---. Podría ser peor. Podría
haber hecho magdalenas. Eso habría sido insoportable. Además, las tartas
me parecen complicadas, así que eché todos los huevos en un bol de
mezclar y acabé haciendo una gran tarta.

---Una grande, una gran tarta en absoluto sospechosa.

---Eso es.

---¿Algo oculto dentro?.

---Nu-huh ---sacudió la cabeza solemnemente---. Palabra de Boy Scout. No
es que fuese alguna vez una exploradora. Pero he recogido a niños de los
Boy Scouts y les he oído hablar de cómo encender fuegos. Así que soy
prácticamente una exploradora.

---Volviendo a la tarta ---le dije---. ¿Esperas que coja este pastel y
se lo presente a tu amigo?.

---Sí ---dijo.

---Graciosa vela ---le dije.

Ambos contemplamos la tarta.

---Ah ---dijo---. Bueno, tiene, como he dicho, más de dos mil años, y
eso es un completo peligro de incendio en velas, así que sólo fui a por
una gran vela especial.

---Es de metal y brilla.

---Lo sé ---aplaudió---. ¿No es preciosa?.

Me incliné cerca de la valla.

---Lo gracioso es que tu amigo tenía algo muy parecido cuando entró en
esta prisión.

---¿De verdad? ---era todo inocencia.

---También fabricó recientemente un dispositivo que podía abrir puertas.
Y hacía un sonido muy similar al que está haciendo la vela.

---¿Eso hizo? ---sus ojos estaban llenos de inocencia---. Es muy listo.
¿Y qué era?.

---Una cuchara.

---Uau, ¿bromeas?. ¿Una cuchara? ---Clara se rió---. ¿Siempre nos
divertimos así cuando vengo a verte?.

---Más o menos. A veces.

---Bueno, eso es algo. Entonces definitivamente me llevaré esto
---dijo---. Sólo para comprobarlo\ldots{} ¿hay alguna posibilidad de que
cojas la tarta?.

---Ninguna en absoluto.

---Muy bien ---suspiró Clara---. Se la daré a Danny y le diré que es
porque ha sido majo. Eso le gustará.

De repente sentí\ldots{} celos\ldots{} de ese Danny. Me hizo un saludo
burlón.

---Pues bien, mejor me voy. Nos vemos antes. Dale al Doctor todo mi
cariño. Tengo mucha envidia. Parece que está pasando un rato delicioso.

El Preso 428 no estaba cooperando. La Prisión no usa ni aprueba la
tortura. Los Protocolos Autorizados prohíben todo lo que parezca
tortura. Incluso prescriben las Posturas Seguras de Estrés establecidas.
No permitimos la tortura.

428 iba por su período de ejercicio autorizado. No me di cuenta de que
cojeaba ligeramente, que se agarraba el brazo, o cómo tenía la cara.
Sólo estaba mirando a la cámara por curiosidad. No había proporcionado a
Bentley ni a su equipo ninguna información valiosa. No estoy realmente
seguro de esperar que supiese nada más.

Le observé paseando por el recinto desnudo amurallado de la Celda de
Aislamiento de Ejercicio. Es un cuadrado blanco vacío. El suelo de
piedra se había molido hasta convertirse en polvo bajo los constantes
paseos de sus ocupantes. 428 daba vueltas alrededor lenta y
constantemente, arrastrando ligeramente la pierna izquierda.

---¿Estás contento? ---dijo, al parecer a nadie.

A medida que los tranquilizantes perdían su efecto, Marianne había
despertado de su sopor. Pero no había sido muy útil. Obviamente, no
había visto nada. Dijo que había oído algo. Pero dijo que todo lo que
había oído fueron gritos. Muchos gritos. Y entonces se puso a llorar.
Así que la sedamos de nuevo. Esta vez considerablemente. Hubo algunas
dudas sobre si sería una buena idea despertarla de nuevo. Su estado se
había deteriorado. Sostuve su mano mientras se hundía y me la apretó con
fuerza al principio y después gradualmente la fue soltando, como si se
le estuviera escapando.

---Eres mi amigo ---dijo débilmente, y me sentí tan vacío.

---Sabes, todo esto es una pérdida de tiempo para todos.

La voz de 428 me despertó de mi ensueño. No estaba mirando a la cámara,
simplemente marcando la habitación, pensando en voz alta.

---El Alcaide sabe que no sé lo que les pasó a la gente del Nivel 6. Me
encantaría ayudar. Realmente lo haría. Antes de que sea demasiado tarde.
Y, si me permites salir de aquí yo\ldots{} No, no importa ---había
amargura en su voz---. Lo que puedo decir es que hay algo muy malo en
esta prisión. Oí que mencionabas fallos en los sistemas. Los he vivido.
Están empeorando a cada día que pasa, ¿verdad?. Cada día que me
mantienes aquí. Eso no es, por cierto, una amenaza. Sólo sé que cuanto
antes me dejes salir de aquí, antes podré ayudarte a resolver esto. Y a
salvar vidas. Soy muy bueno en eso.

Escandaloso. Negué con la cabeza, asqueado. Sus registros demostraban
que era más bien lo contrario. Sus registros habían dicho eso. Nadie que
venía aquí era inocente. Que insistiera en esta pretensión heroica era
por alguna razón incluso más perturbador. Sé que Bentley le había
mostrado los archivos de sus crímenes durante el interrogatorio y que
sólo se había reído. Se había reído en su cara. Lo encontré
escalofriante.

El Preso 428 continuo paseandose por la Celda de Ejercicio. Después se
apoyó contra una pared y suspiró. Un largo suspiro de derrota. Cuando
volvió a hablar su voz era más suave. ---Yo no puedo salir. Ella no
puede entrar. El tiempo se agota. Tengo que salvarlos ---y después cerró
los ojos. Me había dicho que no dormía, pero de repente 428 parecía
efectivamente muy cansado.

Fue entonces cuando las paredes se desprendieron y los Guardianes
emergieron de sus estaciones de acoplamiento. Eran tan silenciosos como
siempre. Cuatro de ellos. Convergieron en 428, que los miró con recelo.

---Oh, así que esto es de lo que se trata, ¿no? ---dijo. Comenzó a
rodearlos, buscando una vía de escape. No había ninguna. Sus delgados
cilindros se abrieron y emergió una antena. Una antena afilada.

Mi primer instinto fue un estremecimiento de placer. Bien, pensé. Que
sufra. Es hora de pagar por todo lo que has hecho, 428. Los Guardianes
acorralaron a 428. Uno se deslizó hacia él y le hizo caer hacia atrás,
un corte le recorría la mejilla y la manga.

---Así que ahora lo sabemos ---428 estaba sombrío, sosteniéndose el
brazo, esquivando a los Guardianes. Los Guardianes acorralaron a 428. Ya
no podía verlo, pero podía oírle gritar---. Ahora sabemos la clase de
Alcaide que realmente eres. No eres digno de ser salvado después de
todo.

Eso fue injusto. Grité en mi oficina donde nadie me oía. Esto no era lo
que había estado esperando. Me puse en pie, envié una señal a la
Estación de Control. Tenía que parar esto. Nadie respondía a mi señal.
Nadie en absoluto. En la pantalla, los Guardianes acorralaron a 428 otra
vez. Salí corriendo hacia la Estación de Control. Todo el mundo allí
declaró que no sabían nada acerca de lo que estaba pasando. Una sombra
agresiva. Ordené a los Guardianes de la Celda de Ejercicio que se
desactivasen, pero no respondieron al circuito de mando. O los agentes
de guardia me dijeron que no lo hacían.

Corrí hacia la Celda de Ejercicio. El Alcaide tiene un dispositivo de
invalidación. Puedo abrir casi todas las puertas del interior de la
Prisión. Esto había ido demasiado lejos. Esta prisión no permite la
tortura o el castigo violento. Sabía que Bentley me estaba siguiendo.
Estaba gritando. Bentley no debería gritarme. Podía escuchar gritos
procedentes de la celda. Se abriría con la impresión de la palma de mi
mano. Sólo que no lo hizo. La señal de alarma se disparó. Nos sorprendió
un corte de energía. Bentley resplandecía de satisfacción.

---Atacan a 428 y se produce un corte de energía. Muy conveniente. Eso
demuestra mi teoría.

---¿Has\ldots{} has autorizado esto?. ¿Qué está pasando ahí? ---exigí,
gritando, lleno de furia.

Bentley miraba totalmente al frente, su voz era fría.

---No tenía ni idea, Alcaide.

---No te creo ---le dije---. Abre esa puerta.

Bentley sacó una llave manual. Tardaría un tiempo. Pero todavía nos
quedaban más de seis minutos. Dentro de la Celda de Ejercicio todo
estaba en silencio. Esperaba ver el cuerpo maltrecho de 428. Pienso que
eso era todo lo que tenía que haber encontrado. Se suponía que no he
estado mirando. Las imágenes de las cámaras habrían sido misteriosamente
alteradas y todo lo que habríamos tenido que seguir era el cuerpo
destrozado de 428. Pero no había ningún cuerpo. Sólo cuatro Guardianes
desactivados. Cuatro Guardianes muy dañados. ¿428 lo habían hecho de
nuevo?. ¿Nos había engañado y había escapado?. El precinto de una
estación de acoplamiento se abrió y 428 salió tambaleándose. Estaba algo
desaliñado pero estaba vivo.

---Así que ---sonrió---. Mala suerte. Todavía estoy vivo. No podía abrir
la puerta, pero pude entrar en la estación de acoplamiento. Bonito lugar
para estar, mientras esos cuatro tocaban siete campanas unos a otros

---Fue\ldots{} no tenía ni idea\ldots{} no tenía que pasar.

---Es evidente que el corte afectó a su programación ---dijo Bentley,
con frialdad---. Un accidente.

428 levantó una mano, aburrido de nosotros. Bostezó. Sóno una nueva
alarma. El corte de energía se había convertido en un Inminente Fallo
del Sistema.

---Bien entonces, maravilloso ---gruñó 428---. ¿Otro corte de energía?.
Vayamos a echar un vistazo, ¿eh?.

428 se puso de pie en la Estación de Control. Se movía rápidamente de
panel a panel, agachándose con cautela abajo y alrededor de los
Guardianes. Para cuando llegamos allí, el fallo de los sistemas estaba
en más de un minuto.

---Imagino que en unos siete minutos las cosas empezarán a ser criticas
y tendrás que eliminar varios sistemas.

Estaba impresionado de que consiguiese eso. Bentley no lo estaba.

---Lo has resuelto sospechosamente rápido.

428 asintió.

---Lo hice, ¿no?.

Estaba claro que no le importaba lo que ella pensase. Podía sentir la
tensión entre los dos. En un mundo ideal tendría que devolverlo al
régimen de aislamiento ahora mismo y tener a Bentley bajo estrecha
supervisión a la espera de una investigación. Pero no había tiempo. Esta
vez estabamos totalmente bloqueados. 428 retrocedió. Evidentemente había
completado su inspección de la Estación de Control.

---Bentley tenía razón, por una vez ---dijo---. Nada está respondiendo.
Me pregunto si hay una manera de retrasar las cosas, de ganar un poco
más de tiempo.

---Sólo si eyectamos el Nivel 7 ---le dije.

---¿Qué es el Nivel 7?.

---No me gusta hablar de ello ---admití. Era consciente de que Bentley
me miraba. Sabía que dijera lo que dijera ahora, sería sacado a colación
más tarde. Nunca podía decir lo correcto delante de ella.

---Es evidente que no quieres hablar de ello, Alcaide. Pero tienes un
montón de problemas.

---El Nivel 7 es una unidad independiente de la prisión. Es una gran
caja de almacenamiento.

---Ya veo. ¿Y qué hace aquí?.

---Almacenamiento

---¿De qué?.

Me sentí incómodo.

---Mi trabajo\ldots{} mi trabajo es el funcionamiento seguro de la
Prisión. En su mayor parte,el Nivel 7 está fuera de mi jurisdicción.

---Pero, ¿sabes lo que es?.

---Está fuera de mis competencias.

---Lo sabes ---428 daba golpecitos a sus dientes con los dedos---,
después de la Segunda Guerra Mundial los aldeanos cerca de Dachau
afirmaron no saber nada sobre el campo de exterminio a sus puertas. Ni
idea. Inocencia absoluta. Sus ojos estaban desorbitados. Un general
estadounidense no podía creerlo. Y sin embargo casi lo hizo. El pueblo
estaba tan cerca del campo de exterminio, pero parecía tan absolutamente
normal, tan tranquilo, tan inocente. Hasta que se dio cuenta de que
nadie en el pueblo colgaba a secar fuera su colada. Por el olor.

---¿Qué estás diciendo?.

---El Nivel 7 apesta. Y sabes que lo hace.

---No es mi responsabilidad.

428 hizo un sonido de disgusto.

---Y sólo estabas obedeciendo Protocolos ---me miró.

---Enviaré una señal al comandante del Nivel 7. Lo llamamos el Oráculo.

Llamé al Oráculo desde mi tablilla. Miraba a la pantalla, con sus gordos
ojos llenos de alegría, agitando los dedos en su entusiasmo al verme.

---¡Ah!. Eres tú, Alcaide, sabía que lo serías. ¿Y quién puede
ser\ldots{}?. ¡Sí, por supuesto, este es el preso!. ¡4! .¡2!. ¡8!. ¡Qué
maraviloso!. Me gustaría poder decir inesperado, pero sabía que iba a
ser así, lo sabía, sí debo, conformarse con maravilloso.

Por una vez 428 se había quedado sin palabras. Me miró.

---¿Cuál es su problema?.

El Oraculo aún estaba en ``Estoy encantado de verte, 428. ¿En que puedo
ayudarte?''. Dió golpecitos con los dedos en la pantalla, un repiqueteo
de gotas aceitosas. 428 parecía a punto de hacer un montón de preguntas.
Le atajé. 428 era muchas cosas, entre ellas era un inútil en diplomacia.
El Oráculo requiere un cuidadoso manejo. De lo contrario, bueno, se
rumoreaba que su carga sufría.

---Oráculo ---dije---. La última perdida de energía es critica. La
estación está alcanzando, eh, un fallo en cascada. Vamos a eyectarte
para que puedas lanzar una sonda. Así\ldots{} tu carga podría tener
alguna oportunidad.

El Oráculo sonrió y se frotó los dedos lentamente cruzándolos entre sí.

---Oh, sí, sí, voy a decírselo a los niños. ¡Estarán encantados!. ¡Un
viaje!. A todo el mundo le gusta una excursión ---frunció el ceño, y sus
ojos porcinos se entrecerraron hasta que fueron pequeños destellos de
carbón---. Pero el tiempo será malo. Lo sé, por desgracia ---movió un
dedo en gesto de desaprobación---. Estoy viendo un montón de malva.

---¿Niños? ---murmuró 428 ominosamente.

Asentí.

---¿Mantienes a los niños en la prisión?.

El Oráculo levantó la vista bruscamente.

---Te dije que no estaría contento. Y no me quiere todavía. ¡Un hombre
de buen gusto y refinamiento!. Ja, ja ---se apoyó contra la tablilla,
llenando la pantalla con su sonrisa y sus manos---. Sí, Preso 428. Mi
pequeño cajón se estampó con las vigas de las familias de los
disidentes. Gente de HomeWorld que quizás han caído un poco en
desgracia\ldots{} pero no lo suficiente como para ser enviado aquí. La
clase de gente encantadora y leal que serán más encantadores y leales
sabiendo que sus hijos son rehenes. Mi carga es más, más
preciada\ldots{} y, como dije, les encantará ir de excursión ---aplaudió
y se rió.

Fue una exposición repelente y no fue desperdiciado en 428.

---La eyección del Nivel 7 es una gran idea. Sacarlos de aquí ---dijo.
Se volvió hacia mí---. Esto no ha terminado.

Noté que 428 se comportaba como si estuviese al mando de nuevo. No me
importó. Casi dije ``Haced lo que dice'', pero sabía que Bentley se
opondría. En su lugar, pedí el plano y yo mismo activé el procedimiento
de eyección. Los Guardianes se estremecieron. Bentley asintió con un
gruñido y se apresuró a entrar en acción. El Nivel 7 fue lanzado. El
rostro del Oráculo apareció en la pantalla.

---Oh vaya. Qué magnolia. ¿No te dije que haría mal tiempo?. No nos
estamos moviendo.

Bentley escaneó el panel de visualización.

---No queda suficiente energía en el sistema para accionar la eyección
automática.

---Pero\ldots{} ---el Oráculo sonrió---. Tengo motores. ¿No puedo
encender mi pequeño y calentito ``Unidad Baxter''?. Puso énfasis en el
nombre y realmente deseé que no lo hubiera hecho.

---No con las abrazaderas enganchadas ---le dije---. Partirías el Nivel
7 por la mitad.

---Ah, eso no lo había previsto ---el Oráculo se pasó los dedos por la
nariz---. Pero sé que se te ocurrirá algo más inteligente. Incluso una
idea mejor. Justo en el último momento ---se echó hacia atrás en su
silla y sonrió. Esperando.

---Ya se me ha ocurrido algo ---428 estaba corriendo hacia la puerta---.
Voy a liberar las abrazaderas manualmente.

Un Guardián le bloqueó la salida.

---Aparta esta cosa de mi camino ---espetó 428.

---Es un preso, señor ---Bentley se movía con rapidez, su voz suave casi
se perdía en el constante estruendo de las alarmas. Lo estaba haciendo
fácil para mí. No hacer nada. Obedecer los Protocolos. Déjarlo marchar.
Lo intentamos. No funcionó. No importa. Todos nos hundiremos juntos.
Nadie nos puede culpar. Esta vez ni siquiera hizo falta que 428 se diese
la vuelta completamente antes de que hablase.

---Guardian, retírate. El Preso 428 está ocupado con una Tarea
Obligatoria Autorizada por el Alcaide ---el Guardian vaciló. Yo no
estaba acostumbrado a esto---. Repito, tiene autorización del Alcaide.
Dejadle pasar. No, de hecho, id con él, ayudadle.

El Guardian lo procesó y se hizo a un lado, sacando algunas antenas que
se suponía eran, estoy seguro, de gran utilidad pero que se veían
bastante formidables.

---Ah, espléndido ---428 les miró con cautela---. Prefiero ir solo, si
no te importa.

Podría haber vuelto a mi oficina para observar, pero me quedé en la
Estación de Control, mirando la gran pantalla junto a todos los demás.
Podíamos rastrear la carrera de 428 de cámara en cámara, a toda
velocidad por la Prisión. Alguien había colocado una superposición para
mostrar el tiempo que había transcurrido. Mientras corría, 428 estaba
gritando. Claramente tenía una excelente capacidad pulmonar o solía dar
órdenes mientras corría a gran velocidad.

---Esto no es una orden. Sé que no te gustan. Así que esto es una
petición. Voy a hacer lo que pueda para liberar el Nivel 7. Me gustaría
que considerases\ldots{} sólo considera, si no te importa\ldots{} poner
tantos presos como puedas en el Nivel 7 antes de que salga. Nos estamos
convirtiendo en una balsa salvavidas. Creo, ¿tu no?, que no importa lo
que la gente haya hecho, merecen una oportunidad. Pero es sólo una
sugerencia. Apenas más de una insinuación.

Detuvo su carrera en tropel, agachándose en un taller donde cogió algo
de aire, una llave inglesa y un soplete.

---Necesito esto ---dijo, sin siquiera volverse hacia la cámara mientras
revolvía cajones, llenándose de cosas los bolsillos---. ¿Puedes liberar
el código de seguridad de cualquier objeto que saco del taller?. No
queremos que el sistema active un montón de alarmas y me mantenga dando
vueltas esperando como una abuelita ratera, ¿verdad? ---se dio la vuelta
y su sonrisa era todo encanto.

Bentley me miró. Asentí. Las barreras de seguridad de la puerta del
taller se desactivaron.

---Explendido ---dijo 428, cogiendo un carro---. En ese caso, siempre he
querido ganar una sorteo de supermercado ---y salió, corriendo
apresuradamente con un carro antigravitatorio repleto de herramientas
golpeando las escaleras.

Lo hizo en un minuto y medio. Otras cámaras mostraron a los Guardias de
Bentley conduciendo Presos al Nivel 7. Me esperaba más de una discusión
(a algo de volumen) sobre esto.

---Creo que es lo que hay que hacer ---había dicho.

---¿Esa es su orden, Alcaide? ---había preguntado Bentley. Traté de
averiguar su tono, pero era plano. Cuidadosamente plano.

Asentí.

---Y tantos Guardias, por supuesto, como deseen marcharse.

Bentley había tosido.

---Creo que hablo por todos cuando afirmo que preferimos quedarnos Para
intentar resolver esta situación y para atender a los presos que no
pueden subir a bordo del Nivel 7.

---Es muy noble de su parte ---le dije a Bentley---. Pero, obviamente,
si algún Guardia siente que\ldots{} Bueno, está abierto a todos.

Hubo asentimientos, pero nadie me miró. Creo que todos estaban
decidiendo si querían vivir o morir. Y eso siempre debe ser una decisión
personal.

Una cámara finalmente encontró al Preso 428. Su figura enjuta estaba
metida en un elevador de servicio (me horrorizaba el pensar cómo se
había metido allí), enredado alrededor de varias tuberías. Alcanzó
cuatro montículos en el suelo del conducto, divididas en varios
respiraderos y rejillas.

---Si he memorizado bien tu plano, aquí es donde están las abrazaderas.
Me pregunto qué eran estas bellezas ---golpeó cuatro objetos, que, ahora
que las miraba, se parecían extraordinariamente a las abrazaderas---. Y
sí, la energía se ha cortado. Aún así, no es un problema ---blandió una
palanca---. Arquímedes me dijo una vez que si le daba una palanca lo
suficientemente grande, podía mover el mundo ---tiró la palanca sobre el
hombro---. Lamentablemente, esta vez no va a funcionar.

Se hundió en el suelo, contemplando las abrazaderas como un maestro de
ajedrez, después sacó el soplete.

---Tengo que suavizar el metal un poco y esto debería ser bastante
eficaz.

Se puso a trabajar, juguetonas llamas del soplete salían más altas sobre
el metal. Me di cuenta de que estaba bastante caliente, cuando el
revestimiento que rodeaba varias tuberías comenzó a arder, llenando la
pantalla de humo. 428 trabajaba en silencio, aparte de alguna tos
ocasional. Después se levantó y cogió la palanca.

---Algo así como hacer una crema catalana. Charla de cocina con Clara,
¿eh?, la próxima vez que la veas.

Me estaba hablando a mí.

---Es sólo que\ldots{} ---comenzó a usar su palanca debajo de una de las
abrazaderas, y, fiel a su palabra, empezó a darle vueltas como el
algodón de azúcar---, me temo más bien que la conversación que tengas
con ella será un poco más sombría, ooh, allá vamos. Esa es una ---fue
hacia la siguiente abrazadera---. Dile a tu misterioso Oráculo que se
comporte y tenga listo la Unidad Baxter. Por cierto, estoy de pie encima
de ella. Para eso son todas las rejas. En caso de que tuvieses
curiosidad. Te aseguro que yo tengo mucha curiosidad acerca de ellas.
Básicamente estoy de pie encima de una olla a presión radiactiva
gigante. Aja, ya han caido dos ---428 se echó hacia atrás, tambaleándose
un poco---. El dios griego Vulcano hizo toda su mejor forja en el fondo
de un volcán. Te lo digo ya, Seguridad e Higiene en el Trabajo se le
echarían encima con todo. Sí\ldots{} ya me estoy tostando un poco ---la
imagen estaba empapada ligeramente y el humo llenada todo el conducto.

428 comenzó con la tercera abrazadera.

---Te puedo decir que ha puesto en marcha la Unidad. Espero que tu
Oráculo sea una ricura y no lo encienda del todo hasta que haya
terminado. Realmente sería terrible ser cocido para nada.

Al oír esto, Bentley comenzó una frenética conversación. Pude ver que la
puerta de acceso al Nivel 7 se estaba cerrando ahora. También pude ver
que los niveles de energía por toda la prisión se estaban hundiendo
peligrosamente. El aire era cada vez más sofocante. La garganta me
picaba. Estaba empezando a sentir compasión por la terrible situación de
428.

---La cosa es ---dijo 428---, que puedes ver que no es muy probable que
salga de aquí con vida. Lo has calculado. Soy un hombre listo. Así que
puedo\ldots{} ah, deja que el soplete arda, que no está ayudando, pero
no se puede hacer mucho ahora\ldots{} no importa, no cuando 20 segundos
después de que esta abrazadera se libere, todo este corredor se inundará
con los gases de escape de la Unidad Baxter. Y, a los 20.000001 segundos
no quedará nada de mí. Ni siquiera la comida de la prisión sobreviviria
a eso. Así que allá vamos.

Sabía lo que estaba haciendo. Iba a sacrificarse para salvar a todos los
que estaban a bordo del Nivel 7. Para compensar, no, para de alguna
manera compensar, a todos aquellos que había matado. La abrazadera tres
pereció. Cuando lo hizo comenzó a sonar una nueva alarma.

---Umm, la alarma de incendio, qué irónico ---se rió entre dientes
428---. De todos modos, considera esto mi última petición. De verdad,
piensa seriamente para quién estás trabajando. No importa si lo intentas
y lo haces bien. ¿Lo están haciendo ellos~bien? ---la última abrazadera
se rindió, y 428 se dejó caer en el suelo, exhausto, ahogándose.

---Está libre. No queda mucho tiempo. Dile al Oráculo que se marche.

Bentley lo hizo. Podía sentir como vibraba la estación cuando la Unidad
Baxter se activaba. Normalmente nuestros anti-gravs lo habrían
compensado ligeramente, pero claramente habían renunciado. 428 se sentó
en el suelo, respirando entrecortadamente. Me saludó. Sólo lo podía ver
a través de los gases que obstruían el conducto.

---De todos modos ---su voz exhausta temblaba---, creo que puedes
considerar esta mi última fuga, Alcaide.

---Sí ---sonreí---. Gracias, Doctor.

Asintió. La pantalla se llenó de humo y llamas. Las alarmas vociferaban
y aullaban. El asteroide dio un nuevo brinco cuando el Nivel 7 se alejó
de nosotros explosivamente. Hubo una pequeña explosión seguida por una
más grande. Todo el mundo estaba observando como el Nivel 7 se alejaba
de la estación en los monitores. Bueno, todos menos yo. Seguía mirando
la cara serena de 428, justo hasta que la cámara estalló en rojo y luego
se volvió negro.

Entonces, pálido, pero con nada mejor que hacer, vi lo que todo el mundo
estaba mirando. Al Nivel 7 propulsándose fuera de la Prisión. Sólo tenía
una Unidad Baxter, probablemente insuficiente para llegar hasta una
colonia, o incluso hasta una distancia de rescate de una colonia, pero
al menos todos tendrían una oportunidad.

Lo que era más de lo que se podía decir de nosotros. Después de algunos
vítores, pude sentir que la euforia inicial se desvanecía. Fallo de los
sistemas. Todos nos dimos cuenta de que eramos los abandonados,
atrapados en una roca deteriorada y agonizante.

``Si sólo'', pensé, ``sí sólo 428 hubiera estado vivo, cualquiera que
fuese la clase de hombre que había sido, habría sabido qué hacer''.

Todos vimos al Nivel 7 girar y aumentar de velocidad, viajando más allá
del anillo de comunicaciones TransNet, más allá del soporte de gravedad
artificial y hacia la Matriz de Defensa, construida para mantener fuera
a los intrusos. Fue una despedida simbólica. Cuando el Nivel 7 pasó
lentamente por delante de ella, realmente se hundió la casa para mí al
ser consciente de que nos estaban dejando atrás.

Iba a morir en esta roca. Pero al menos lo habíamos hecho. Les habíamos
dado una oportunidad.

Fue entonces cuando la Matriz de Defensa se encendió y redujo el Nivel 7
a polvo.
