\chapter*{Capítulo Diez}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Diez}

Resulta que es muy fácil amañar unas elecciones. Primero, matas a mi
esposa.

---Lo siento ---dijo Clara.

Pero eso no era lo suficientemente bueno para el Doctor.

---Lindo clip de sonido, pero no. No fue tan sencillo, ¿verdad?.

Bueno, no era tan sencillo. Pero era bastante fácil. Mi reelección
debería haber sido razonablemente rapida, pero entonces alguien en la
oposición\ldots{} bueno, no, eso es injusto. Tal vez debería decir
``alguien con intereses no aliados a esos de mis adversarios
políticos\ldots{}''. Alguien se dio cuenta de que el punto débil estaba
en las colonias exteriores. Específicamente en que era sólo una cuestión
de dar la vuelta a los hábitos de voto de una o dos.

Empezaron eligiendo el mundo de Birling y una enfermedad casi extinta.
Se llamaba Lopo, que es un nombre un poco estúpido para una enfermedad.
Hace siglos era letal, ahora era casi desconocida. Niños en Birling
fueron inmunizados contra el Lopo como una cuestión de rutina, pero, de
repente, no había suficientes suministros de vacunas. Sólo un pequeño
contratiempo en una instalación de producción de HomeWorld. Tambien el
más pequeño de los retrasos sobre el envío de esos suministros en todo
el Sistema, ya que pasaron por la Aduana.

Por suerte, el sector privado intervino para ayudar a Birling. Sólo
resultó que algunas de las vacunas que se suministraron estaban
caducadas, o aguadas.

De la nada, un estúpido sin ni siquiera un título de médico adecuado, un
Profesor de Acupuntura y Astrología (pueden averiguar quien era ustedes
mismos), comenzó a dar entrevistas a los medios en Birling, diciendo que
la vacuna causaba deficiencia de crecimiento. Estaba completamente no
corroborado por los hechos. Pero el fraude fue convertido en televisión
convincente. De repente, los padres en Birling sostenían a sus niños
pequeños y diciendo el uno al otro ``Parece, ya sabes, un poco pequeña,
¿no te parece\ldots{}?. Tal vez será mejor no vacunar a su
hermanito\ldots{}''. Era un completo disparate, pero teníamos una prensa
libre y justa, así que cuando MedAuth puso un médico para que explicara
los hechos, aparecía el Profesor de Acupuntura y de Tonterías. Para
establecer un equilibrio. Y la gente pensaba ``Bueno, debe de haber algo
en ella. De lo contrario no estarían hablando de ello en el TransNet''.

Tomó un tiempo para la MedAuth en HomeWorld el darse cuenta de la
magnitud del problema. No había vacunas de Lopo suficientes para los
hijos de Birling. Y los padres no estaban llevando a sus hijos a ser
vacunados para recibir las pocas ampollas que habían superado la aduana.
No pasó mucho tiempo antes de que los primeros casos de Lopo comenzaran
a aparecer. Mi esposa ocupaba el cargo de Presidente Honorario de
MedAuth. Debido a que tenía una buena apariencia abrazando bebés. Nunca
habíamos tenido hijos propios, pero Helen sostenia el bebé de un extraño
como si fuera un diamante de alegría.

Así que mi esposa fue a Birling, para tratar de tranquilizar a la
población sobre la vacuna y los peligros del Lopo. El virus todavía
estaba en el planeta, pero, ella había sido vacunada cuando era un bebé.
Sin embargo, negada la oportunidad adecuada para alimentarse, el Lopo
había mutado. Primero alcanzo a los niños. Luego saltó a los adultos que
habían sido inmunizados contra el.

Mis adversarios se habían limitado a crear una situación en la que había
suficiente gente en Birling ocupada con sus hijos enfermos que no se
molestaron en ir a votar. En su lugar, habían causado una epidemia
letal. Mi esposa se vio envuelta en la cuarentena. Helen dio lo mejor de
ella, viajando por todo Birling, haciendo todo lo posible para resolver
la situación. Por supuesto, enfermó.

De repente, la inminente elección era la última cosa en mi cabeza.
Hablaba con ella en TransNet todos los días. Eso era todo lo que mis
asesores me permitian hacer. Lo único que quería era saltar a bordo de
un transbordador a Birling e ir con ella, pasar todo el tiempo que Helen
había dejado atrás. Pero:

---No, señor ---dijeron---. Lo prohibimos. Tiene que pensar en las
elecciones. Le debe a su esposa mucho, por supuesto, pero lo que debe al
pueblo de la HomeWorld es mucho más.

Qué necio, idiota pomposo debí de haber sido para siquiera haberlos
escuchado. Pero lo hice. Parecia noble. Sufrí en público. Y, cuando
llegó el momento, llevé el negro muy sombrío.

El problema de la epidemia en Birling era que sus causas eran
razonablemente simples. Pero era aún más fácil echarme la culpa. Peor
aún, exactamente al mismo tiempo que estaba siendo atacado por no
suministrar suficientes vacunas de Lopo, los padres de otros mundos
estaban mirando a sus hijos y diciendo: ``Él, ya sabes, parece un poco
pequeño, ¿no te parece \ldots{}?. Quizás será mejor que no vacunemos a
su hermana\ldots{}''.

Enfermizamente, la muerte de mi esposa me dio lo que mis asesores llaman
un ``Aumento Simpatico'' en las encuestas. Pero mi mayor popularidad no
iba a ser suficiente para ganar la elección. Me di cuenta de eso, y
estaba dispuesto a admitir la derrota. No queria, para ser sinceros,
seguir adelante.

Pero entonces mi asesor jefe vino a verme. Su nombre era Marianne
Globus. Mi esposa siempre había sospechado de nosotros\ldots{} no estoy
seguro. ¿De tener una aventura?. Ciertamente coqueteamos, pero Marianne
era como una de esas flores que vas a ver en un arboreto. Cuando son
espléndidamente cuidadas, florecen con rara belleza, pero no podrías
imaginar teniendo una en tu casa.

Marianne me convenció de no impugnar las elecciones. También señaló que
la oposición me habia, en efecto, superado tramposamente en votos.
Muchos votos. Y lo que se proponía no era amañar las elecciones, para
nada. Era una ligera corrección estadística. Esa fue la frase que
utilizó. Cuando protesté, me aseguró:~

---No te preocupes, sólo son los pequeños. Ellos no cuentan.

El plan era sencillo. Identificar unos colegios electorales periféricos
que estaban demasiado lejos para tener testigos allí. Si era manual,
simplemente habría que garantizar que una caja adicional de boletas
estadísticamente corregidas fuera agregada. Si habían máquinas de
votación, habría que garantizar que el software ayude a los indecisos a
votar a favor nuestro.

Unos pocos se dieron cuenta, por supuesto, y hubo un poco de indignación
en mi reelección, silenciado por mi condición de viudo. Hablé en contra
de las acusaciones infundadas, señalando las uvas agrias de la
oposición, capitalizando mi pena. Insistí en que las elecciones se
habían realizado de acuerdo con las normativas. Al mismo tiempo anuncié
planes para la construcción de La Prisión. Ninguna otra cosa sugiere que
la Ley y el Orden estaban en la cima de mi agenda más que decir que iba
a construir una prisión realmente grande. Ayudó que podría poner a
algunos de mis oponentes allí. Junto con el profesor de Acupuntura y
Astrología en Birling. Demostré que estaba al mando. Todo estaba
establecido.

El problema era que un corresponsal de TransNet muy brillante había
visto la corrección estadística. O más bien, había visto lo precisa que
era. El error que Marianne había cometido era proveer exactamente el
numero correcto de votos de cada uno de los centros de voto manipulados.
Fue un error por su parte, en lugar de proporcionar una victoria
aplastante simplemente me dio lo suficiente para ganar.

El periodista comenzó a hacer preguntas. Fue bloqueado en todas las
etapas por mi abogado. El problema era, que el simplemente no se iría. Y
entonces la oposición derrotada saltó sobre esto. Marianne me ordenó que
``me ocupara'' del problema. Emití una negación y prometí una
investigación. La investigación sería dirigida por el tutor de mi
abogado, un brillante profesor de derecho llamado Lafcardio. Lafcardio
era un hombre muy inteligente, pero también bastante introvertido,
prefiriendo la compañía de los libros a la gente. Entró en la
investigación con la simple creencia de que un agradable viudo no sería
el tipo de persona que amañaría unas elecciones, y era casi como si él
no se hubiera dado cuenta de cualquier evidencia que apuntara hacia otro
lado.

Lafcardio me exoneró. Lo hizo bastante bien. Estaba demasiado ocupado en
reconocer formalmente que me habían limpiado como para notar que la
gente no lo había creído.

La oposición de repente se convirtió en un movimiento de protesta con la
voz de las personas que lo conducían.

Traté de calmar la situación. Despedí a Marianne Globus. Emití una
especie de breve disculpa. Ya sabes:~

---Debo lamentar que algunas personas hayan percibido que había alguna
irregularidad. Mientras me mantengo seguro de la integridad absoluta de
la decisión del electorado trabajador, también debo decir que estoy
decepcionado con la claridad de la información proporcionada a mí por un
solo consejero. Confío en que este va a ser el fin de la cuestión.

No lo fue. El pueblo se levantó. Y la oposición, las personas que habían
matado a mi mujer y difundido una plaga a través de las colonias
exteriores, fueron lanzados al poder.

Se había iniciado la construcción de la Prisión bajo mi reinado, pero se
apresuró a terminar por la oposición, entregando contratos a sus
aliados. Después de una serie de juicios, casi todo mi gobierno fue
enviado a la Prisión. A pocos se les permitió permanecer en HomeWorld
para formar una oposición títere, su obediencia asegurada por la
presencia de sus seres queridos en el Nivel 7. Y, como la máxima
humillación, me pusieron aquí como Alcaide de la Prisión. El carcelero
de mis antiguos amigos.

Traté de hacerlo lo mejor posible. Pero entonces muchos más reclusos
comenzaron a llegar. Y no sabía quien era culpable, y quien era
inocente. Ya no lo sé.

Lo único que nunca me dijeron, lo que nunca averigüé, fue exactamente
quien causó la plaga. A quién de mis oponentes se le ocurrió la idea.
Quien la llevo a cabo. Quién fue el intelecto que acabó con toda esa
gente. Quién mató a mi esposa.

Y entonces, un día, me lo enviaron. El mayor criminal de todos. La única
persona que nunca podría perdonar.

El Doctor.

---Ah ---dijo el Doctor---. Bueno, ahora todo tiene sentido.

---¿Vas a pedir disculpas? ---toda la rabia que había tratado de
mantener oculta todo estos años creció de repente detrás de mis ojos en
una furia roja.

El Doctor no parecía molesto. Se encogió de hombros.

---No. Yo no lo hice.

---Demuéstralo.

---¿En serio? ---el Doctor gimió---. No puedo. Sólo que\ldots{} siempre
es fácil ver una gran mente maestra trabajando detrás de todo. Y
existen, créeme, he conocido unas cuantas. Pero la cosa es, que las
personas son seres débiles y frágiles. No necesita un hombre girando una
capa de color negro. Algunas de las peores decisiones en la historia han
sido tomadas en salas por gente que tenían buenas intenciones. Hay una
razón por la que dicen que nunca ha salido nada bueno de un comité.
Cuidado con los Grupos Focales, los Grupos de Trabajo, Conferencias y
gente que encuentra 99 razones para decir no antes de encontrar una sola
razón para decir sí. Son estas personas las que son responsables de lo
más diabólico en el universo. Y es por eso por lo que son todos
inexplicables. Ninguno de ellos puede recordar tomar la gran y horrenda
decisión. Ninguna persona decidió construir un Rayo de la Muerte. Tal
vez alguien puede recordar hacer algunos útiles cambios a la boquilla de
disparo, unas cuantas buenas sugerencias sobre el logo del Rayo de la
Muerte, o quizás decidir que el gran botón debería de ser rojo\ldots{}
pero\ldots{} oh, siempre me preguntan cómo sería el fin del universo.
Sería una sala llena de gente discutiendo educadamente sobre la última
galleta de chocolate mientras que se estrujan en una ultima reunión
sobre lo terriblemente oscuro que se está haciendo.

Había dejado de hablar. Por alguna razón yo estaba llorando. No podía
creer lo que estaba diciendo. Simplemente no podía. Era sólo ruido
frívolo.

---¿Estás diciendo que no fuiste tu? ---mi voz sonaba realmente serena.
Sin embargo, en mi cabeza mi alma estaba gritando ¿CÓMO TE ATREVES?.
¿CÓMO TE ATREVES?. ¿CÓMO TE ATREVES?.

---No ---Clara habló. Su voz era muy firme---. No le vas a creer. Pero
me creerás a mí. ¿Verdad?.

---Oh sí, siempre creo a los fans enfadados ---espeté.

---Son mis grandes ojos, ¿verdad? ---sugirió el Doctor imperturbable---.
He tenido una charla.

---¡Oye! ---Clara se puso de pie, desafiante, subiendo a la
mesa-estantería---. Escúchame. Llegamos a este sistema justo cuando todo
empezó a ir mal en el nuevo régimen. La plaga se había extendido, las
colonias exteriores estaban siendo mantenidas mediante naves de
suministro. Y de repente, hubo una sugerencia de las autoridades que,
bueno, estaba costando mucho abastecer a estas naves y eso, quizás
HomeWorld debería de cuidar de los suyos antes. HomeWorldPrimero. Ese
era el nombre del movimiento.

---Horrible ---dije.

---HomeWorldPrimero hacía mitines. No querían dejar morir a las
colonias, no, para nada. Sólo querían introducir una Evaluación de
Contribución. Básicamente, para averiguar lo que cada colonia aportaba a
cambio por el continuo suministro de vacunas\ldots{}

---Pero\ldots{} pero\ldots{} ¡ellos causaron la plaga! ---protesté.

---Sí. Pero HomeWorldPrimero fueron muy persuasivos.

---¿Y eso es lo que hizo que la gente se levantara? ---sentí un
repentino arrebato de orgullo.

Clara hizo una mueca.

---Realmente, fue por los planes de construir un centro comercial en un
parque, pero eso lo hizo. Un movimiento de protesta que ni siquiera el
Gobierno podía controlar. De repente, la gente de HomeWorld recuperó su
mojo. No ha sido bonito, ambos nos hemos visto atrapados en la lucha
durante algún tiempo. El Doctor ha hecho lo que ha podido, pero ha sido
la anarquía. Literalmente.

---Lo único bueno ---dijo el Doctor--- es que todos los mejores
mercenarios del último conflicto fueron encerrados aquí. HomeWorld ha
estado tratando de expulsarlos, pero como se aseguraron de que no
hubiera un sistema para sacar a gente de aquí, todo se quedó
irremediablemente enredado en el papeleo. Ese es el problema de dirigir
cosas con un comité.

---Por lo tanto, ¿ningún derramamiento de sangre?.

---Bueno, algunos\ldots{} ---dijo Clara---. Pero resulta que los nuevos
ya no son tan populares. Una cosa es ordenar a tus soldados salir y
disparar a manifestantes. Pero cuando los manifestantes son tus propios
abuelos\ldots{} hubo unos cuantos idiotas que dispararon de todos modos.
Pero no muchos. El antiguo régimen se desmorona. Muy rápido de hecho.
Pensaban que se anotaron un tanto cuando arrestaron al Doctor. Un
extranjero. Claramente un cabecilla extranjero.

---En realidad, sólo un turista ---el Doctor se encogió del hombros---.
Se lo sigo diciendo a la gente. En serio. No hecho nada más que hacer
turismo.

---¿De verdad? ---Clara lo miró con orgullo---. ¿Cómo llamas a salvar
ese hospital del misil?.

---Una escapada ---el Doctor trataba de parecer modesto. No le quedaba
bien.

---La cosa es ---continuó Clara--- que el gobierno ha sabido desde que
os pusieron aquí que eres la única alternativa fiable a ellos. No
importaba cuando aún eran populares. Pero, de repente, no lo son, y
ahora eres una amenaza. Pensaban que estaban siendo de alguna manera
compasivos al ponerte aquí. Pero no eran estúpidos. Ya no necesitaban el
Nivel 7. Ya no os necesitaban a ninguno de vosotros.

---Como te he estado diciendo ---el Doctor se levantó dolorosamente,
cojeando un poco mientras agitaba sus brazos como un general en una
obra--- los sistemas de la Prisión han sido reiniciados. Ya no están
aquí para protegeros. Están aquí para aniquilaros. Los Guardianes creen
estar en ello, pero son solo una cantidad vergonzosa de pruebas. También
están perdidos.

---¿Pero qué pasa con la criatura?.

---¿Una conciencia culpable? ---el Doctor sonrió---. Hay algo oculto
aquí. Lo ha estado todo el tiempo.

---¿Qué quieres decir?.

---Creo ---meditó el Doctor--- que esta prisión tiene una última
sorpresa. Y tenemos que encontrarla antes de que nos encuentre.