\chapter*{Capítulo Catorce}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Catorce}

El Doctor estaba haciendo la cena.

---Tengo lasaña en casa ---protestó Clara.

---No importa ---dijo el Doctor---. La mía será mejor.

---¿Es siquiera eso lasaña? ---Clara era escéptica.

El Doctor observó cuidadosamente las cacerolas.

---Digamos que aún tiene el potencial de serlo.

Me senté en una mesa en la cafetería. No tenía hambre.

Después de la explosión todos seguíamos con vida. Éramos las únicas
cosas que quedaban en la Prisión aún funcionando. Todos los Guardianes
se habían apagado. Todo lo que quedaba del Juez era una pila de metal en
su mayoría a la que ninguno nos apetecía acercarnos.

Abesse miró sorprendida de seguir viva. El Doctor cojeó hacia ella y,
para mi sorpresa, la pellizcó en la mejilla. Ella le devolvió el
pellizco.

---Te lo dije ---le dijo--- cuanto menos dispares, mayores son la
posibilidades de salir con vida.

---Lo hiciste ---admitió Abesse---. Pero\ldots{} algunos instintos son
difíciles de superar.

---¿Verdad? ---el Doctor retrocedió---. Por ejemplo, a pesar de todas la
pruebas, no puedo dejar de quereros, humanos.

Y entonces Abesse hizo una cosa extraordinaria. Sonrió.

No querréis saber las cosas que siguieron. Resulta que las cosas
grandes, como la estabilización de los sistemas de la Prisión, la
restauración de algunos soportes de vida limitados y recuperar el
control de la Matriz de Defensa, eran procedimientos relativamente
aburridos. Todos tomaron un poco de tiempo. Eso era todo. Realmente no
valía la pena hablar de ello.

Finalmente, el Doctor, el hombre que una vez había sido el Preso 428, se
levantó del panel de control que había estado reorientando y se frotó
los ojos.

---Entonces es esto. Tengo hambre ---anunció y cojeó.

Abesse no se nos unió para la cena. Estaba tratando de hacer funcionar
de nuevo la conexión TransNet. No podía esperar para ver la expresión en
las caras de la gente al otro lado. Especialmente cuando les dijera que
la Prisión estaba bajo el control del Preso 203. El proscrito
mercenario, el Major Abesse, con todos los archivos de la Prisión y sus
huellas.

Así que la cena fue solo el Doctor, Clara y yo.

---No tengo hambre ---insistí.

---No me importa ---dijo el Doctor, cortando verduras---. Esto no es por
ti. Estaba en mi lista. ``Hacer algo sobre la comida''. De aquí esto.

---Oh ---Clara suspiró---. Por supuesto. Contigo todo son listas
---trató de meter una cuchara en la cacerola pero el Doctor le dio en la
muñeca---. Aún no ---dijo---. No está lista.

---¿Siquiera has decidido que será?.

El Doctor se encogió de hombres y continuó cocinando. Había una rosa en
una maceta en la mesa. Estaba cubierta de capullos. Florecerían pronto.
Aún no estaba seguro sobre qué cena era. Pero fue muy agradable. Empecé
comiendo un poco, y luego limpié mi cuenco. Y repetí. Clara me miró
expectante.

---Es el pimentón, ¿verdad?. Le dije que lo pusiera.

---De todas formas ---murmuró el Doctor--- yo lo hubiera puesto.

---Por supuesto que sí ---Clara lo dijo con una tensa sonrisa y me guiñó
un ojo.

El Doctor retiró su cuenco.

---Y ahora el postre ---anunció.

---¡No tengo sitio! ---insistí.

---Oh, no es un pudding, es una decisión. Solo hay postre para tí.

Clara arrugó la nariz. Sentí la cena retorcerse para dirigirse a algún
lugar en mi estómago.

---¿Qué? ---dije.

---Bueno\ldots{} ---el Doctor examinó su tenedor, contando los dientes
una y otra vez---. En casa, el gobierno de HomeWorld está cayendo. Es un
lío terrible. Un lío muy terrible. La cosa es que la gente te quiere de
regreso.

---No puedo ---dije---, no lo merezco.

---Oh, sé que no ---la voz del Doctor era fría---. Pero la gente allí
abajo, piensan que sí. Han olvidado todas las estúpidas cosas humanas
que hiciste, y todo lo que pueden recordar es que eras mejor que los
nuevos. Un poco. Y por fortuna para ti--- hizo un gesto a la cafetería
vacía--- mucha gente que podría decir lo contrario se ha ido.

---No tuve\ldots{} nada que ver con\ldots{}

---Para ---el Doctor me pinchó en el hombro lesionado con su tenedor. Me
calle---. No me importa. No voy por ahí siendo un poder en la sombra. No
es para mí anular la voluntad de la gente. Piensan que eres el mejor de
muchos malos. Más que eso. Están de camino para declararte un héroe.

Me sentí enfermo. Pensé en todo lo que había hecho. Todo lo que había
pasado. Y de todo de lo que era responsable. Todo lo que no era. Cuanto
echaba de menos estar en el poder. Cuanto echaba de menos a mi Helen.
Cuanto echaba de menos ser feliz.

---No sé qué decir ---le dije sinceramente.

El Doctor se echó atrás y se cruzó de brazos.

---Depende de ti ---anunció.

Clara habló.

---No tienes que ir, ¿sabes? ---me estaba sonriendo amablemente---.
Podemos dejarte en algún lugar nuevo. Nunca tendrías que volver. Y no
tienes que decidirte ahora. Tomate todo el tiempo que necesites. Tenemos
que fregar los platos, y nunca creerías lo que tarda el Doctor.

Se levantaron y fueron a la cocina y pasaron algo de tiempo peleando
sobre la forma correcta de lavar los platos. Parecía absurdo. Limpiar
platos en los que nunca se comería de nuevo. Pero el Doctor había dicho
algo acerca de cómo estas cosas siempre son necesarias hacerlas
correctamente.

Me senté y pensé en lo que habían dicho. Miré a las paredes de la
cafetería, pintadas del color correcto. Miré a la rosa. Descansé mis
manos sobre el banco que el Doctor había hecho de estanterías quemadas,
y entonces apoyé la cabeza en el banco. Estaba frío.

---¿Y bien? ---el Doctor estaba detrás, de pie, sosteniendo un paño
decorado, absurdamente, con catedrales de la Antigua Tierra.

---¿Qué? ---dije.

---¿Que va a hacer, Alcaide? ---preguntó el Preso 428---. ¿Qué decisión
ha tomado?.

Comencé escribiendo esto. Terminando el diario que había estado
escribiendo. Leyéndolo. Asegurándome de que es tan completo y honesto y
abierto como pueda ser. Para cuando sea leído. Sea lo que sea que
escoja, quiero que la gente lo sepa. Eso es todo.

Dije antes que hay una cosa que aprendes en este trabajo. No es lo que
dices lo que dice más sobre alguien. Es tu silencio.

Y, mientras lo averiguaba, no dije nada.

Pero lo he terminado ahora. Y el Doctor y Clara siguen esperando a
escuchar mi respuesta.

Porque es hora de decidirse.