\chapter*{Capítulo Doce}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Doce}

El largo pasillo estaba vacío. No había ninguna señal de Bentley o de
Clara. El Doctor se puso de pie en la intersección, gritando el nombre
de Clara. Salió corriendo, dio unos cuantos traspiés, aulló de dolor y
frustración y después se detuvo, volviendo de nuevo cojeando hacia mi.
Su mirada fulminaba.

---¡Tú! ---me golpeaba con el dedo---. Todo esto es culpa tuya.

---Probablemente ---tristemente estuve de acuerdo con él---. ¿Por qué
exactamente?.

---Porque\ldots{} ---el Doctor hizo una pausa---. La verdad, ¿sabes
qué?, escoje tu una razón. Estoy ocupado. Se quedó allí de pie. No
parecía ocupado. Parecía perdido.

---¿Las atrapó un Guardian?.

---Esa no es una pregunta útil ---espetó el Doctor---. Esos sólo matan.
No. Es esa otra criatura, sea lo que sea.

---Pero también mata.

---Sí, y dejando los cuerpos tirados por ahí. Pero también se está
llevando a algunos. Así que tal vez, tal vez haya una mínima oportunidad
para ella. Para ambas, ella y Bentley. Pero, sólo para que lo sepas, la
que más me importa es Clara.

---A mi también.

---De todos modos ---su rostro se retorció groseramente---, Bentley
estará bien. Tiene una actitud altiva y un arma. Eso nunca falla.

Tosí.

---Doctor, si me lo permites\ldots{} te prefiero cuando despotricas
menos.

---Créeme, he gritado a planetas enteros desde el cielo.

---Pero\ldots{}toda la prisión se está desmoronando. Y al parecer
HomeWorld también. ¿No hay cosas más importantes?. Más que, eh,
que\ldots{}

---Continúa ---su tono era mortal.

---\ldots{}que la chica ---terminé débilmente.

Se dio la vuelta y sólo se estremeció un poco.

---No. Y lo sabes, ¿verdad?.

Sí. Me gusta bastante Clara. Asentí.

El Doctor me sonrió. Sólo un poco.

---Sólo estaba, bueno, diciendo\ldots{} ---tartamudeé un poco---. Sólo
estaba diciendo lo correcto.

El Doctor levantó una mano.

---Alcaide ---dijo---. A partir de ahora y hasta que todo esto termine,
no se moleste en decir lo correcto. Saca lo mejor de tí para una carrera
alrededor de la manzana. Necesitas ejercicio ---desapareció de nuevo en
la Estación de Control.

El Doctor inspeccionó la Estación de Control en ruinas y después se
acercó al mapa de la Prisión.

---Algo se esconde en el interior de esta prisión, o más bien, os lo han
ocultado ---hizo un gesto con la mano al mapa---. Ahora,
ves\ldots{}confiamos en los mapas. Lo tenemos que hacer o de lo
contrario el mundo no funcionaría. Nos pasaríamos todo el día
preguntándonos si alguien ha cortado algunas esquinas en la costa o ha
omitido algunas tiendas. Pero, ¿y si el mapa fuese parte de la mentira?.

Miré el mapa de la Prisión. Me era tan familiar. Conocía cada palmo.
Todos y cada uno de los seis niveles y los conductos que bajaban al
Nivel 7.

---La cuestión es ---dijo el Doctor---, que es sólo una imagen de
ordenador. No es real. Si queremos encontrar a Clara y Bentley, tenemos
que volverlo real. Por suerte, tienes aquí el equipo de escaneo más
sensible del sistema. El único problema es que está especializado en
escanear los cielos para detectar a cualquier nave que se acerque.
Ahora, voy a girarlo hacia dentro, pero para eso necesito\ldots{}

El Doctor se zambulló bajo los restos de un terminal.

---Necesito un carro de compras ---dijo emergiendo.

---¿Qué?.

---Un carro de compras\ldots{}un carro de compras\ldots{}Marge Simpson
---espetó, realizando una mímica mística---. Un paso de una danza
antigua de Astoria. Estoy intentando decirte que realmente necesito mi
carro antigravitatorio. Está lleno de las cosas bonitas que robé del
taller. Incluyendo un controlador de hub de red.

---¿Qué es uno de esos?.

---Es por eso por lo que dije ``cosas bonitas''. No sólo lo hago por el
efecto ---el Doctor sonrió---. Sólo tráemelo todo. Ahorraremos tiempo.
Si no me equivoco, está estacionado en la escalera del Nivel 4. ¿Puedes
bajar hasta allí y traérmelo?.

---¿Solo?.

---Solo ---el Doctor tiró del cableado---. Estoy ocupado e inmovilizado.
Y quizá, si ves a algún Guardián, te dejará en paz. Después de todo eres
el Alcaide.

---Creo que esa es precisamente la razón por la que me matarán.

---Ah, bueno, en ese caso, buena suerte ---con una sonrisa, el Doctor
desapareció bajo la consola.

---Yo, ah\ldots{}

---Tienes diez minutos antes de que la falta de un controlador de hub de
red me irrite ---gruñó---. Ponte en marcha, Alcaide.

---Tengo un nombre, ¿sabes? ---dije un poco herido.

---Claro que sí ---su voz era un murmullo ininteligible---, pero es un
poco tarde ahora para aprender datos nuevos, ¿verdad?.

Le dejé con ello y encontré la escalera. En caso de que os lo estéis
preguntando, no me sentía del todo contento con esto. No tenía armas. No
tenía nada. Sólo una expresión nerviosa. Tenía la impresión que el
Doctor y Clara recorrían pasillos arriba y abajo todo el tiempo. Pero yo
me sentía muy solo y asustado.

En teoría era muy sencillo. Sólo bajar cuatro tramos de escaleras y
recoger el carro del Doctor. Pero las luces se habían apagado en el
hueco de la escalera. Me hizo activar la luz de mi intercomunicador a
modo de linterna. Brillaría durante cinco segundos y luego se apagaría.
Podía ver por dónde iba. Podía abrirme paso a través de los cuerpos.

De vez en cuando el asteroide se sacudía y se tambaleaba. La Matriz de
Defensa seguía bombardeando incesantemente la superficie de la roca.
Eramos bastante sólidos, pero aún así, en cualquier momento, se
produciría una explosión por descompresión. Y quizá eso sería todo.
Quizá todas mis preocupaciones terminarían cuando fuese succionado al
espacio. Nunca más tendría que preocuparme por todo lo que había hecho
mal en mi vida. Podría disfrutar de un poco de paz.

Sonreí ante la idea.

Mi intercomunicador. Al principio podía oir una respiración. Estuve a
punto de hablar, pero mi instinto me hizo callar. Podía escuchar la
respiración y otro ruido. Un clic continuo. Después una voz. Era
Bentley. Parecía sufrir mucho.

---Por favor\ldots{}dejadme marchar\ldots{}cogedla a ella\ldots{}

---Gracias.

Bien, esa era Clara respondiendo.

---¿Por qué hacéis esto?. ¿Qué queréis de nosotras?.

Más ruido de arrastre.

---Sí ---Clara otra vez---. Sólo soy una turista y aquí Tin Knickers no
me parece muy cooperativa.

Más ruido de arrastre.

Bentley volvió a hablar.

---¿Dónde nos lleváis?. Nos habéis bajado hasta aquí.

---Sí ---Clara sonaba acartonada---. Quiero decir, ¿dónde estamos ahora,
vamos a ver?.

---Bueno ---comenzó Bentley---. Estamos en Lev\ldots{} ---repentinamente
gritó de dolor y después la comunicación terminó.

Conmocionado, me moví hasta el final de la escalera.

Y entonces lo escuché. El ruido de deslizamiento. Yo estaba en el Nivel
3. Sólo a un tramo más de escalera para llegar. Pero la escalera estaba
completamente bloqueada por escombros. Y, más allá de la puerta se oía
el sonido inconfundible de un Guardián, deslizándose hacia delante y
hacia atrás. Esperándome

Clara le habría embrujado. El Doctor le habría gritado. Mi arsenal era
bastante más limitado. Tal vez me obedecería, bueno, así lo creía el
Doctor. Difícil. Nada de por aquí me había realmente obedecido alguna
vez. Sudando, me agaché en silencio en la oscuridad. El Guardian más
allá de la puerta no mostró señales de alejarse. ¿Me había detectado?.
Posiblemente.

Subí arrastrándome por las escaleras, caminando a tientas entre los
cuerpos, intentando ver si había algo útil en sus ropas. Sentí una
terrible sensación de repulsión ante eso. Había permitido que estas
personas muriesen y ahora estaba rebuscando en sus bolsillos. Fue
bastante infructuoso. Encontré un manojo de llaves, lo que parecía
irónico.

Volví a bajar por las escaleras, pensando, y un par de minutos más
tarde, me puse detrás de la puerta de la escalera y la abrí.

El Guardián se deslizó en el rellano, iluminando la escalera destrozada
con la luz en su fascia. Giró a la izquierda y a la derecha, intentando
localizarme. Sus antenas estaban fuera y chasqueaban letalmente. Tiré el
manojo de llaves a la izquierda y el Guardián disparó una ráfaga
mientras rodaba hacia ellas. Mientras lo hacía, estampé un trozo de
escombro en la parte posterior de la cabeza cerca del puerto de recarga,
y después otra vez, rompiendo la luz.

El Guardián se movía de un lado a otro, desorientado. Me lancé a la
izquierda, cogí las llaves y salí corriendo hacia la puerta, cerrándola
tras de mí. Metí una llave de la cerradura. No funcionó. Intenté con
otra. La cuarta funcionó. Más o menos.

El pasillo se lleno con el sonido metálico del Guardián embistiendo
contra la puerta de la escalera. No había camino de regreso posible por
ahí. Y probablemente habría más Guardianes en camino.

Mi intercomunicador hizo una señal.

Era Clara susurrando.

---¡Ey, tú! ---dijo. Sonaba muy despreocupada.

---¿Dónde estás?.

---Realmente no lo sé ---dijo---. Pero no te gustaría. ¿Está el Doctor
contigo?.

---No. Estoy consiguiéndole algunas cosas. Está intentando averiguar
dónde estáis.

---Bien. Ni idea. Después de la última marcha, nos dejaron fuera de
combate.

---¿Qué hizo?.

---Te diré que no tengo ni idea porque si intentase decirtelo, realmente
no te gustaría.

---Vale. ¿Tienes miedo?.

Hubo una pausa.

---Sí ---respondió Clara---. Por favor, muévete.

---Lo haré ---le dije---. Si algo se ha estado escondiendo en mi
prisión, entonces yo\ldots{} bueno, necesito que\ldots{}

---Estoy bastante segura de que se han roto unas cuantas reglas. Podías
dar una conferencia.

---Gracias. Mantente a salvo ---dije.

---U-ju. Trae al Doctor. Deprisa ---Clara terminó la conversación.

Mientras habíamos estado hablando, había bajado hasta el Nivel 4 usando
las pasarelas en los Alojamientos para Presos.

Toda el área de las celdas era inquietante e inestable. Nunca había
parecido un lugar alegre, pero ahora, vacío, la Prisión parecía
terriblemente muerta. Había sido diseñada para ser un espacio estrecho y
lleno de vida. Y ahora incluso carecía por completo de la patrulla
amenazante de Guardianes.

Mis pasos resonaban por las escaleras de metal como truenos, pero de
alguna manera logré bajar al Nivel 4.

El carro del Doctor estaba haciendo de tope para mantener una puerta
abierta. Claramente había habido un tiroteo en el pasillo entre los
Guardianes y los Guardias. Un Guardián yacía de lado, su carcasa estaba
agrietada y las antenas se crispaban débilmente. Varios Guardias más
estaban tirados en un montón a lo largo de la pared. Parecía que los
Guardias no habían ganado la batalla.

En la oscuridad más allá de la puerta, un ominoso sonido de
deslizamiento se acercaba. Tenía que darme prisa.

El carro estaba demasiado dañado como para moverlo. Al darme cuenta de
que no había manera de que pudiera arrastrar el carro de vuelta a la
Estación de Control, me llené los bolsillos con el surtido de trastos,
esperando que uno de ellos fuese el controlador de hub de red. Regresé
hasta donde estaba el Doctor lo más rápido que pude.

La Estación de Control estaba incluso más desastrosa. Media habitación
del TransNet había sido arrancada y conectada al terminal bajo dónde el
Doctor estaba metido.

Me deshice de los componentes en un montón tintineante en el suelo.

---Doctor, yo\ldots{}

Una mano salió disparada de debajo de la consola, agarró un trozo de
metal, lo agitó y después lo tiró. La mano escarbaba entre los trastos.

---Doctor, escucha, Clara y Bentley, están vivas, me llamaron por
mi\ldots{}

---¡Controlador de hub de red! ---el Doctor surgió de debajo del
escritorio, agarrando uno de los artículos que había traído. Rápidamente
lo conectó entre el sistema TransNet y el terminal donde había estado
trabajando---. Una cosa sobre vuestra conexión TransNet es que es una
basura para transmitir una señal hasta HomeWorld. Pero debería ser
bastante buena usándola en la Matriz de Sensores local. Sólo tengo que
conseguir que los sensores miren hacia el interior en vez del exterior
y\ldots{}

Hubo un golpe seco que venía del terminal en el que había estado
trabajando. El luminoso mapa de la prisión desapareció.

Miré al Doctor.

---Clara dijo que están en un montón de problemas.

---Por supuesto que lo están ---el Doctor siguió mirando a la pantalla
en blanco---. Vamos\ldots{} vamos\ldots{} vamos\ldots{}

Parpadeó.

``ACTUALIZANDO.. ACTUALIZANDO\ldots{}''.

El Doctor hizo movimientos esperanzadores.

La pantalla se refrescó de nuevo.

``Instalando la actualización en curso 1 de 83. Por favor, no apague
este terminal durante el proceso''.

El Doctor emitió un aullido de frustración. Pensé en decir algo, pero me
hizo callar con una mirada.

---No es un retraso ---murmuró para sí mismo---. Es una muy buena
oportunidad para trabajar en lo que voy a hacer a continuación.

El mapa de la Prisión surgió, una imagen de todo el asteroide,
llenándose gradualmente de detalles a medida que la Matiz de Sensores
terminaba su barrido.

El Doctor dio un rugido de triunfo.

---¿Ves eso?.

A primera vista me parecía más o menos igual.

---¡Oh, brillante! ---exclamó el Doctor---. De camino hacia aquí,
contaba los tramos. Entre el Nivel 7 y Nivel 5 noté que había un par de
tramos más, un poco más de espacio entre los niveles ---señaló con el
dedo a una zona en sombra del mapa que no había notado antes.

---Puede que sólo sea barrera de protección ---sugerí.

---¿Una barrera de protección contra qué?.

---No lo sé ---le dije---. ¿Radiación solar?.

---¡Pamplinas! ---el Doctor señaló en el mapa con júbilo. Esa área
sombreada se estaba despejando gradualmente a medida que la Matriz de
Sensores terminaba su barrido. Mostraba una cámara entre los niveles 5 y
6.

---¿Qué es eso?.

El Doctor no respondió. Ya estaba dirigiéndose tambaleante hacia la
puerta.

---Cuando bajasteis al Nivel 6, os lo encontrasteis vacío, ¿verdad?
---cogió una tableta semifuncional que parecía haber juntado con cinta
adhesiva---. Es el lugar donde metéis a los presos que queréis olvidar.
Lo que significa que no os daríais cuenta de que estaba siendo vaciado
poco a poco\ldots{}

---¿Qué?.

---Las celdas habían sido ordenadas y eliminado todo rastro de sus
ocupantes. Habían estado vacías desde hace un tiempo ---el Doctor
levantó la tableta, agitando una amplia gama de hojas de cálculo, a las
que estoy casi seguro de que no debería haber sido capaz de acceder ---.
Te dije que comprobases los registros. Estas son las fechas en las que
se produjeron las fluctuaciones de energía. Y este gráfico muestra las
fechas en que se trasladaron al Nivel 6 los casos desesperados.
Coinciden muy estrechamente, ¿verdad?.

Llegamos a la escalera, y comenzó a bajar cojeando tan rápido como pudo.
Sus ojos brillaban en la oscuridad.

---Mucho me temo que habéis estado alimentando algo durante mucho
tiempo.

---¿Y eso es lo que retiene a Clara?.

El Doctor asintió.

---Algo muy hambriento.

Exasperantemente, no llegamos directamente al Nivel 6. En vez de eso, el
Doctor nos llevó al ala médica. Abesse estaba junto a la puerta,
custodiándola con un rifle. Saludó cuando aparecí.

---Bien por ti por aparecer, Alcaide ---dijo secamente. Levantó el
arma---. Cogí esto de un Guardia que huía. La batería estaba
completamente cargada. Ni siquiera había intentado disparar con ella.
Sólo corrió directo a los brazos de un Guardián, así que no llegó muy
lejos.

---Bien entonces, estoy contento de que estés viva, 203.
Eeh\ldots{}Abesse.

Abesse saludó al Doctor, un poco menos sarcásticamente.

---He seguido tus instrucciones, señor ---le dijo.

``¿SEÑOR?''. ``¿Tus instrucciones?''. Me quedé pasmado.

El Doctor agradeció el saludo.

---Gracias, Mayor. ¿Dónde está la paciente?.

Abesse nos llevó a la parte de atrás de la enfermería.

---Pensé que no te gustaban las personas que portan armas de fuego
---dije.

---Soy flexible en una crisis ---admitió---. Y de todos modos\ldots{}
Abesse es buena gente. Piensa antes de disparar.

---Es una mercenaria ---le susurré.

Abesse me oyó. Se volvió y nos sonrió peligrosamente a los dos.

---Cuéntame más ---dijo.

---Sí ---continuó el Doctor---, Abesse es una mercenaria. Lo que
significa que no tiene más agenda que querer vivir.

---Cierto ---dijo Abesse y levantó su arma hacia mí. Traté de no
estremecerme y fallé---. Bueno, tal vez una agenda diminuta ---admitió y
bajó el arma.

Abesse retiró una cortina. Detrás de ella, desplomada en su silla,
estaba Marianne Globus profundamente dormida. Pobre Marianne.

---Está sedada ---anunció Abesse---. Supongo que quieres despertarla.

El Doctor contempló la figura dormida.

---Cuando está despierta, agoniza de dolor, ¿verdad? ---su voz podía ser
a veces muy suave.

Abesse asintió.

---Su estado está empeorando.

El Doctor dio un paso adelante.

---Bueno, entonces, no vamos a despertarla ---susurró---. Voy a intentar
hablar con ella telepáticamente.

Como si la gente dijera eso todo el tiempo. Abesse le lanzó una mirada
insegura. La misma mirada que había puesto yo desde mi primer encuentro
con el Preso 428. ¿Hacíamos bien alguno de nosotros confiando en él?.

Su mano se posó suavemente en un área limpia de la frente de Marianne y
cerró los ojos en profunda meditación. Dejó escapar un suspiro largo y
continuo. En algún lugar, muy lejos, con suerte perdida en un sueño sin
sueños, Marianne se agitó. Su mano se movió ligeramente. Su boca
babeante hizo un pequeño murmullo.

El Doctor asintió con la cabeza y cerró los ojos. Un músculo en un lado
de su mejilla se contrajo. Aparte de eso, el resto de su cuerpo estaba
inmóvil.

El Doctor habló.

---Estás muy lejos, Marianne. Está bien. Puedes quedarte allí. Si
quieres. Está bien. Entre tú y yo hay mucho dolor. Algunos míos, lo
admitiré. La mayor parte tuyos. Todo está bien. No tienes que cruzarlo.
Iré a tu lado. No, no te preocupes. Está bien. Traeré galletas.

La ligera contracción en la mejilla se hizo más pronunciada. Dejó
escapar otra respiración honda, irregular como el filo de una sierra.
Todo el tiempo, la voz del Doctor, suave y delicada, continuó oyéndose.
Noté que sus labios no se movían.

---¿Te importa si me uno a ti?. La habitación parece suficientemente
grande como para albergar a dos personas. Sí. Entonces. Hola. No hemos
sido presentados apropiadamente, ¿no?. Eres la famosa Marianne Globus.
Bien, soy el Doctor. Encantado de conocerte. Ha pasado tiempo desde que
tuviste una visita, ¿verdad?. Bien, entonces, vamos a cotillear ¿de
acuerdo?. Déjame ver\ldots{}no, no, está bien. No es necesario llorar.
No es necesario. Está bien. Ven aquí. Esto no es realmente un cuerpo
horrible, pero ¿qué hay de malo?, sólo una vez, ¿eh?. Eso es. Está bien,
Marianne. Lo que te sucedió fue malo. Pero no fue culpa de nadie. Fue un
accidente. No lo mereciste. No, no importa lo que hicieras.
Escucha\ldots{} todos hacemos cosas malas. Pero también hacemos cosas
buenas. Y esa es la parte divertida. Siempre piensas en el sándwich de
bacon y no en lavar los platos.

Frunció el ceño de nuevo.

---Oh\ldots{} oh, ya veo. ¿En serio?. Lo siento mucho. Ya volveré a eso.
No. Lo prometo. Me ocuparé de ello. Entonces, sí. Por supuesto que estoy
aquí porque necesito tu ayuda. Sé que dije que iba a traer galletas,
pero ese era sólo yo usando mi encanto. Oh, cállate. Tengo encanto. Este
soy yo siendo encantador. Simplemente se confunde con una indigestión.
Normalmente por Clara. Déjame hablarte de Clara. Es alguien al que
merece la pena salvar. Una vez que me perdí, recorrió el universo
buscándome. Así que lo menos que puedo hacer es encontrarla en un frío
trozo de roca espacial. Y necesito tu ayuda. A causa de lo que hay ahí
abajo. Lo has visto. Has sobrevivido a eso. Lo qué te hace increíble y
muy importante. Así que me pregunto si vendrás conmigo. Parece que los
dos tenemos una cuenta pendiente. ¿Lo harás?. ¡Brillante!. Entonces
vamos, Marianne Globus, salgamos de aquí.

Agarró suavemente la parte de atrás de su silla, donde Marianne se
juntaba con la base de un Guardian, y partieron.

Si alguna vez me había engañado a mi mismo sobre que estaba al mando de
la Prisión, bien, realmente ahora no lo estaba. Sólo estaba siguiendo a
este extraño hombre, empujando todo lo que quedaba de lo que una vez fue
una buena amiga mía, custodiados ambos por Abesse. La mercenaria llevaba
un arma realmente grande que estaba deseando utilizar. Yo ni siquiera
tenía un arma. Sé que el Doctor dijo que no las aprobaba, pero tal vez
si tuviera una, podría haber ayudado. Aunque nunca había disparado un
arma.

Conseguimos bajar un nivel antes de que los Guardianes vinieran por
nosotros. Esperaron hasta que llegamos a un pasillo. Con paredes a ambos
lados. Emergieron, deslizándose desde los puertos de atraque,
rodeándonos.

Abesse comenzó a disparar.

El Doctor le gritaba, diciéndole que no lo hiciera. Pero era una
mercenaria entrenada. Los mercenarios actúan a veces por puro instinto,
finamente pulido. Sus balas chocaron en los caparazones de las máquinas.
Se sacudieron pero siguieron llegando.

El Doctor estaba lanzando un discurso sobre el malgasto de balas, no que
todas las balas fuesen un desperdicio o algo parecido. ¿Sabes?, a veces,
podía ser un poco monótono. Cuando yo gobernaba el Sistema HomeWorld,
recibía a gente así de vez en cuando. Transparencia. Podías esquivar la
mayoría de las reuniones, pero parecía bueno para ver las excéntricas
posibilidades Es curioso. Si hubiera conocido al Doctor en la vida real,
hubiera salido corriendo. Pero, de repente, aquí, atrapado en una
prisión espacial moribunda rodeado por robots letales, parecía la mejor
persona junto con la que quedarse. Incluso si le gustaba el sonido de su
propia voz.

Los Guardianes se acercaron a nosotros, deslizándose y chocando, las
balas saliendo disparadas de sus cuerpos. Sus antenas estaban fuera, sus
garras y pinzas chasqueando y los láseres cargados. El aire crepitaba
peligrosamente. Habían electrificado sus carcasas.

Miré a la pobre Marianne, perdida en sueños distantes en su silla. Casi
sonreía. Por una vez, no sentiría nada. No cuando llegase el final. Eso
parecía algo bueno. Pobre Marianne. Lo siento mucho.

El Guardian se acercó. Lo que sucedió después fue un poco sorprendente.

Ignoraré que Abesse me dio en el hombro con una ráfaga perdida.
Realmente no era su intención y, de todas maneras, no era más que una
herida superficial. Simplemente no esperaba que de repente me moviese
hacia delante y me pusiese delante de su arma. Entre ella y los
Guardianes.

El Doctor me estaba mirando con horror. No necesitaba telepatía para
saber que pensaba que lo que estaba haciendo era una estupidez. Me quedé
allí de pie. Entre mis\ldots{}mis amigos y los Guardianes.

---Guardianes ---dije---. ¿Cuáles son vuestras órdenes?.

Los Guardianes no tienen por hábito hablar. Algunas unidades tienen
varios bancos sencillos de vocabulario.

---Parar ---dijo el que está delante de mí.

---¿Parar?. ¿Pararme?. Soy el Alcaide.

---Parar. Presos. Alto.

---¿Pararnos a todos?.

---Orden. Parar. Presos.

---¿Crees que todos somos presos?. ¿Eso es todo?.

Era terriblemente consciente de lo cerca que el Guardian estaba de mí.
El aire a su alrededor apestaba a electricidad. Los pelos de la nuca se
me pusieron de punta. Aún venía hacia mí. Lentamente.

---Presos. Parar.

---No soy un preso. Te lo vuelvo a repetir, soy tu Alcaide. Te ordeno
que te detengas.

---Orden Prioritaria. Protocolo del Alcaide no reconocido.

La cosa es que a veces la vida te ofrece claridad. Había hecho mucho
mal. Pero como decía el Doctor, todo el mundo también debía hacer algo
bien de vez en cuando. A veces.

---Define vuestra Orden Proritaria.

---Prioridad: Una vez se inicie un fallo en cascada de los sistemas, la
definición de Preso se extiende a todas las formas de vida en la
Prisión. Todos los Presos han de ser contenidos con fuerza letal. Eso es
el Protocolo de Emergencia.

El Guardián se deslizó un poco más cerca. Abesse levantó la pistola,
lista para disparar de nuevo. La mano del Doctor estaba sobre mi hombro,
dispuesto a tirar de mí hacia atrás. El Guardián estaba ahora tan cerca
que el campo a su alrededor hacia que la piel de mis brazos estuviera
tirante.

---El Protocolo de Emergencia se reemplazará en un caso ---le dije. Hice
un gesto a los que estaban detrás de mí---. Esto es una evacuación
médica. Ella\ldots{} ---hice un gesto hacia Marianne---, es una paciente
en estado crítico. Escanéala. Abesse y yo estamos aquí como sus dos
guardias, y este ---le di golpecitos al Doctor---, es su médico
designado. Es un equipo de cuatro. De acuerdo con los protocolos.

El Guardián comprobó esto.

---La Evacuación Médica se reemplazó\ldots{}

---No --- insistí---. ¿No es cierto, Doctor?.

--- Sí ---el Doctor de repente parecía muy seguro de sí mismo---. La
Evacuación Médica es también un Protocolo de Emergencia ---asintió
enfáticamente.

Me preguntaba cómo, cuando, había leído el manual. Sólo me guiñó un ojo
y de repente eso fue sumamente alentador.

---Y ---continué---, como esta Evacuación Médica fue promulgada antes de
vuestros Protocolos de Emergencia, no puede ser reemplazada. Es una
Operación Previa.

El Guardián nos estudió.

---¿Dónde tiene lugar está Evacuación Médica? ---preguntó el plomo.

---Estamos trasladando a este preso al Nivel 6. A\ldots{} ---vacilé.

---A la Zona Segura ---terminó el Doctor apropiadamente.

---Una vez que se complete la evacuación médica, entonces se activará el
Protocolo de Exterminación ---nos informó el Guardián

---Sí, Sí, por supuesto ---el Doctor parecía sólo un poco irritado---.
Una vez que la hayamos salvado, entonces por supuesto mátanos a todos.
¿Sabes?, tal vez ---se inclinó hacia adelante confidencialmente hacia el
Guardián---, si nos envían directamente a la Zona Segura, entonces
podríamos acelerar el ritmo, ¿eh?.

El Guardián deliberó y después estuvo de acuerdo. Y así, increíblemente,
los Guardianes actuaron como nuestra escolta hacia la Zona Segura. Había
sido ocultada a toda la población de la prisión, pero los Guardianes
sabían donde estaba todo el tiempo. Sólo había que preguntarles.

---Lógica de máquina ---se rió entre dientes el Doctor---. Nunca falla.

---¿Tienes problemas de movilidad? ---un Guardián había notado que el
Doctor renqueaba. Las Antenas le salieron disparadas.

---Es sólo un dedo del pie, está bien ---le aseguró---. No es necesario
que me ejecutes ahora. Si lo hicieras, la salud de mi paciente sufriría.

El Guardián lo consideró, pero también permaneció fascinado por el dedo
del pie del Doctor.

---Su progreso está impidiendo la Evacuación Médica Prioritaria
---retrocedió---. Quédate ahí.

---¿Qué vas a hacer? ---preguntó el Doctor---. No creo que puedas
matarme y pedir una sustitución. No hay otros médicos en la Prisión. Los
has matado a todos, por lo tanto vas a tener que aguantarme cojeando un
poco. No es tan malo.

El Guardián lo consideró.

---Sólo es un pequeño retraso ---repitió el Doctor, señalando hacia las
escaleras---. ¿De acuerdo?.

El Guardián lo consideró. Y después le disparó al Doctor en el pie.

Gritó y cayó al suelo.

---Ahora estás lo suficientemente lesionado para que te llevemos
---anunció el Guardián con aire de suficiencia y recogió al Doctor. Se
abrió un ascensor---. Eficiencia mejorada.

---Lógica de máquina ---le dije al Doctor sin poder evitarlo---. Nunca
falla.

Se puede decir mucho sobre un edificio cogiendo el ascensor. Los
ascensores del Parlamento de HomeWorld eran impresionantes cajas de
vidrio diseñados para crear una sensación de asombro.

El ascensor de la Prisión era sólo para el transporte de carga de
emergencia. Un cuadro de color gris mate. Los presos y Guardias debían
usar las escaleras. Solamente los Guardianes tenían la llave del
ascensor. La retrospección es algo interesante, te dice quién había
estado realmente al cargo aquí todo el tiempo.

Miré a mis compañeros de viaje. Realmente no me dijeron mucho. Los
Guardianes eran impasibles. Marianne estaba dormida. Abesse miraba al
frente, y, de hecho, no me gustó realmente mirar al Doctor a los ojos.

En vez de eso vi avanzar las luces indicadoras del piso. Estábamos en el
Nivel 4. El Nivel 6 estaba en la parte inferior. Debajo de ese había una
luz para el hangar del Nivel 7. Alcanzamos el Nivel 6. Y se detuvo.
Entonces la garra del Guardian se extendió hacia una toma y, con un
pequeño temblor, el ascensor se sacudió y bajó aún más.

Ahora era imposible ignorar la mirada en el rostro del Doctor. Era de
triunfo. Triunfo y un ``te lo dije'' mezclado, sólo un poco, con un ``me
han disparado''. Nunca había considerado realmente que hubiese más
tramos bajo el Nivel 7. Siempre me pareció que estaba un poco lejos. En
realidad no era parte de mi trabajo preocuparme sobre eso. No pienses
demasiado. Ese no era mi trabajo.

El ascensor chirrió y se sacudió hasta detenerse. Después las puertas se
abrieron.

Salimos a un espacio que no debería existir.

---Oh ---dijo el Doctor.