\chapter*{Capítulo Trece}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Trece}

La cosa sobre la Celda Sangrienta es lo equivocado que era todo. Lo
único fácil de describir era la forma de la habitación. Era un gran cubo
tallado en la roca. Que le había sucedido después era sin embargo como
si a un loco le hubieran dicho que fuera a divertirse. La simple maldad
de la sala era que existía. Lo intentaré de nuevo. Todo sucedió al mismo
tiempo. Todo pasó en cierta forma. Todo el mundo se movió. Todo el mundo
se quedó quieto.

Puedo deciros que los Guardianes se deslizaron desde el ascensor para
quedarse a nuestro lado. Como una escolta, parecían ridículamente como
un arco de boda. La última vez que había pasado por uno, mis amigos se
habían colocado a mis lados, sonriendo incontroladamente, y había estado
caminando de la mano con Helen. Había habido confeti. Había sido el día
más feliz de mi vida.

Ahora estaba viajando a través de una barricada de robots letales.
Estaba en procesión con un asesino entrenado, un ex-amigo comatoso, y
detrás de nosotros venía el Doctor, llevado retorciéndose en los brazos
de un Guardián.

Toda la situación, toda la vista de la Celda Sangrienta era tal, que el
Doctor, de alguna forma, hizo dos simultáneas. Echando la vista atrás,
no estoy seguro de como pudo haber ocurrido esto. Por un lado, gritó el
nombre de Clara. Por otro lado, mientras íbamos por ese terrible arco de
robots tarareaba ``La Marcha de los Toreros'' de Carmen. Ya sabes,
tum-tum-ti-tum-tum, tum-tum-ti-ti-tum\ldots{}

Me habría reído, sólo que la Celda Sangrienta era\ldots{} no, sigo sin
poder describirla. Se podría decir, que el Doctor había estado en
lugares como este antes, lugares que solo existen en las pesadillas.

Una cosa. Abesse, que había dirigido varias batallas, blasfemó y se dio
la vuelta, revolviéndósele el estomago. No estoy seguro de que eso la
ayudara. El olor, ese olor rico, metálico, obstruía el aire.

Mi cerebro seguía volviendo a él. Tratando de rodearlo o de atravesarlo.
Pasar de puntillas junto al gigante dormido.

Fee fi fo fum. Huelo la sangre.

No, no, no. Empiezo de nuevo. Esto no nos lleva a ninguna parte. Me las
he arreglado bien hasta ahora. Te he contado la historia. No he
escatimado. He contado la verdad. Incluso cuando las notas que había
escrito anteriormente me habrían hecho parecer un idiota o un mentiroso.
Lo he hecho lo mejor que he podido. Pero algo sobre la Celda Sangrienta.
Sobre cómo podría haber pasado.

La mejor manera de abordarlo es mirarlo de otra forma. Toda la
habitación había sido decorada y llenada no por un loco, ni siquiera por
un hombre. Por algo que buscaba entender a un hombre. Tal vez, una vez
que hayas apreciado que lo que había pasado allí había sido hecho por
una máquina, tenga más sentido.

Más tarde, el Doctor me habló de una raza de relojes que veían a la
gente como poco más que una fuente de piezas de repuesto. También me
habló de una raza de trajes de plata de armadura que veían a la gente
dentro de ellos como poco más que un mal comienzo. El Doctor habló, y
esas cosas sonaban como cuentos de hadas. Cuentos de hadas que contarías
a niños que se portaban mal.

La habitación había sido pulida. La Prisión había sido pulida.

Había una razón por la que los cuerpos de los Guardias habían sido
abandonados. No eran útiles. El propietario de la Celda Sangrienta había
estado encantado de dejarlos para ser limpiados por los Guardianes. El
propietario de la Celda Sangrienta había estado encantado de dejar que
sean eliminados por los Guardianes. Solo había estado interesado en los
presos.

Los supervivientes son una cosa rara. Hace un puñado de páginas, estaba
encantado por los presos que habían escapado del Nivel 7. Entonces había
estado consternado cuando el Nivel 7 fue explotado. Luego estaba feliz
de saber que habían sobrevivido.

Acerca de un centenar de presos se habían quedado en la Prisión. Una vez
que me hube arrepentido de que hubieran sido dejados atrás, entonces me
había alegrado por ellos, luego me preocupé por el persistente destino
que les esperaba. Ahora era demasiado tarde. Todos habían venido aquí.
Donde habían sido procesados. Mi último fracaso.

Cuando un recluso llega a la Prisión, es introducido en el sistema. Es
un ritual. Sirve al útil propósito de decirles que estamos al mando. Les
quitamos su ropa, les quitamos sus efectos personales. Les damos ropa y
un número. Les tenemos registrados, archivados y ordenados.

Lo mismo había pasado en la Celda Sangrienta. Los presos restantes
habían sido procesados. ``Procesados'' es una buena palabra.
Registrados, archivados y ordenados. Ingresados en un sistema. Todas
estas son frases razonables. Cuando estás hablando de objetos y ropa.
Pero de cuerpos. Una cantidad razonable de cada preso había sido
quitada. Y colocadas\ldots{} colocadas en pilas.

Espero que seas delicado. Yo sé que lo soy. Así que no describiré más
que eso. A menos que tenga que hacerlo. Esto no es un cuento de hadas
para niños que se han portado mal.

Había otras tres cosas en la habitación. Bentley parecía estar bien.
Clara parecía aterrorizada. Y luego estaba la propia criatura.

Era la misma cosa que ya nos habíamos encontrados dos veces
anteriormente. La cosa que había atacado a Lafcardio. La criatura que
había venido a por nosotros en el Nivel 6. Pero ahora era mucho más
grande.

Básicamente era un Guardián. De la misma manera que podrías decir que
Marianne era básicamente un Guardián porque su silla de ruedas estaba
hecho de uno. Pero este era un Guardián muy grande. Anteriormente había
estado envuelto en láminas de plástico. La mayoría de ellas ya se habían
ido. Los trozos que quedaban estaban salpicados como un delantal de un
carnicero. Este Guardián había crecido. Había robado varios Guardianes y
se agrandó con ellos, haciéndose considerablemente más grande. Pero no
se había detenido en los Guardianes.

Al principio, la criatura no nos reconoció, simplemente se movía entre
varios montones innombrables. Clasificando. Añadiendo. Descartando.

---Repulsivo ¿verdad? ---chilló Clara.

---Clara ---el Doctor saludó débilmente---. ¿Estás bien?.

---Sí ---dijo.

Claramente no lo estaba. Estaba atada a un gravemente manchado banco y
estaba claramente aterrorizada.

---Hasta ahora nos ha ignorado. ¿Y tú qué?. ¿Ahora tienes una niñera
robot que te lleva?. ¿En serio?. ¿Por tu dedo herido?.

El Doctor se retorció en los brazos del Guardián.

---En realidad, me dispararon en el pie.

---¿El mismo pie? ---Clara chasqueó la lengua, tratando de parecer
casual y para nada aterrada---. Mala suerte.

El Doctor no le respondió. Estaba estudiando la habitación, tratando de
darle sentido. La gran criatura. Los montones de objetos cuidadosamente
ordenados. Los bancos de Clara y Bentley fueron levantados un poco del
suelo. Cerca de una asqueante tapa de desagüe. Me acerqué a Clara. La
criatura no trató de detenerme.

---Lo siento ---le dije---. Nadie debería de ver esto.

---Está bien ---dijo Clara---. Creo que mi cerebro echó un vistazo y se
apagó. Pasará un tiempo antes de que me atreva a soñar.

---No tenía ni idea de que esto estuviera aquí ---le aseguré---. En
serio. Ni idea.

Clara se echó a reír. Sonaba horrible en esta habitación.

---¿Ha habido un matadero en tu prisión y no te diste cuenta?. Realmente
eres un fracaso total como Alcaide.

Asentí.

---No voy a discutir contigo ---miré al Doctor---. ¿Qué va a hacer?.

---Algo ---dijo Clara---. Con suerte.

El Doctor continuaba descansando sobre los brazos del Guardián. Mirando
la habitación. Pensando.

Bentley también se había despertado, y también estaba mirando al Doctor.

---¡Vamos! ---gritó---. Sácanos de aquí.

El Doctor negó con la cabeza.

---Tengo que averiguar que hacer.

---Yo te diré que hacer ---gritó Bentley---. No te quedes sentado
pensando. Entra en acción. Haz algo.

El Doctor giró la cabeza hacia un lado tratando de ver más de la sala.
Entonces hizo señas a su Guardián y susurró ``¡Arre!''. Se deslizó hacia
Bentley, llevándole hacia ella.

Bentley estaba gritando. El terror y el pánico la habían conducido a la
histeria. En su furia, estaba haciendo responsable al Doctor de todo en
la Prisión, de las muertes de los Guardianes, por el Nivel 7, por todo
en HomeWorld, por la plaga, por el constante colapso del Sistema.

---Todo esto ha pasado ---balbuceó---porque no harías lo correcto. Nadie
lo haría.

El Doctor había llegado a Bentley. Cubierto por los brazos del Guardián,
estaba al nivel de su cara.

---Dime una cosa ---dijo el Doctor---. ¿Por qué te ha mantenido esta
cosa con vida?. No necesitó a ninguno de los otros Guardianes. Ni
siquiera necesitó al pobre Lafcardio. Porque eran inocentes. Pero te
conservó. ¿No es así?.

Bentley le miró con rabia muda.

---¿Quieres que haga algo? ---el Doctor le dio toda su atención a
Bentley---. Porque te diré algo. He averiguado qué hacer. Pero no me
gusta. ¿Sabes qué ha sido lo bueno de estar en esta Prisión?. No he
tenido que tomar decisiones difíciles. No durante un tiempo. Ha sido
pacífico. Me he tirado cada día de los últimos miles de años despertando
y preguntándome si podía haber hecho las cosas mejor. Pero durante las
últimas semanas no he tenido que hacer eso. Solo he tenido que
preocuparme por lo que había para desayunar. Pero toda las vacaciones
han de terminar ---el Doctor dio un largo suspiro que llenó la
habitación---. Así que te diré algo, iré y haré algo.

El Doctor tiró del Guardián y se alejó. Bentley lo vio alejarse. Seguía
siendo impresionante. El Doctor miró a la Criatura. La Criatura continuó
cribando por sus varios montones.

---No sé ---continuó el Doctor---. ¿Cómo debería llamarlo?.

El Guardián llevando al Doctor habló.

---Se llama el Juez.

---¿De verdad? ---el Doctor siguió observando a la criatura deslizarse
por un archivo. Abrió un cajón, sacó algo horrendo, y lo colgó sobre sí
mismo. Cerró el cajón y se alejó.

---El Juez ---repitió el Doctor---. ¿Y para qué es?.

---Aún no lo sabe ---dijo el Guardián, y entonces se calló, pareciendo
negarse a responder más preguntas.

El Doctor siguió considerando al Juez.

---¿Puedes hablar? ---le preguntó---. Me gustaría poder hablar contigo.

El Juez hizo una pausa. Pareció notar al Doctor acunado en los brazos
del Guardián.

Por favor, recuerda. Bentley le había pedido al Doctor que hiciera algo.
Sólo recuerda eso. De alguna forma fue su culpa. Ella se lo había
buscado. Se lo había merecido. Es lo que me digo a mi mismo cuando
recuerdo lo que sucedió después.

El Juez casualmente alcanzó a Bentley, levantándola del banco. Y
entonces tomó su voz. Simplemente se conectó a Bentley. Después de todo,
tenía mucho espacio. Y ella le cabía. Más o menos. En cierto modo. Con
sólo un poco de hueco. Tentáculos y zarcillos se envolvieron a su
alrededor húmedamente y apretaron. Y entonces, tras un grito y un largo
y terrible silencio, Bentley habló al Doctor.

---Te reconozco ---graznó---. Eres más que estos otros. ¿Deseas hablar
conmigo?. Habla.

El Doctor tragó saliva.

---No estoy seguro\ldots{} ---dijo y su voz era seca--- que después de
todo, esto valiera realmente la pena.

La cabeza vacía de Bentley lo miró con lo que podía haber sido amarga
ironía.

---Repito ---dijo el Juez por su garganta---. Deseabas hablar conmigo.

---¿Para qué sirves? ---dijo el Doctor.

El Juez hizo una pausa.

---No lo sé. Mi función me confunde. Fui construido como el arma
definitiva. Para eliminar cualquier población restante de la Prisión
---la muerta frente de Bentley frunció en un ceño de mofa---. Pero
parece innecesario. Ya hay bastantes formas de que los presos mueran. Yo
era redundante. Eso no puede ser correcto ---los labios de Bentley se
descorrieron y el aire siseó en un horrible intento de suspirar---. Eso
no puede ser correcto.

El Doctor le dio un codazo a su Guardián, y se deslizaron hacia el Juez.

---No sabes mucho sobre humanos ¿verdad?. A algunos de ellos les gusta
asegurarse de que la gente muera.

---Estás en lo cierto ---admitió el Juez---. No sé lo suficiente sobre
la gente. Así que me dispuse a aprender. Cuando los fallos en el sistema
me activaron sentí curiosidad. Me llamaron el Juez. Un juez valora la
virtud de los humanos. Eso es lo que estoy haciendo.

---¿Llevando trozos de ellos como joyas? ---el Doctor alzó una ceja. La
cara de Bentley le imitó.

---La población del Sistema está siendo destruida por una plaga. Busqué
permiso de HomeWorld para llevar a cabo investigaciones sobre la causa
de la plaga. Bajo los términos de su cautiverio, los presos no tienen
que dar su consentimiento para participar en ensayos clínicos.

Luchando en el agarre de su Guardián, el Doctor apuntó un brazo a las
pulcras y repugnantes pilas a su alrededor.

---¿Esto es un ensayo clínico?.

El juez estaba calmado.

---Es una creencia común que la enfermedad está causada por el pecado.
Estoy tratando de ver si eso es así. Estoy buscando en sus cuerpos la
cura. Estoy evaluando a cada preso culpable y encontrando la fuente de
sus pecados ---indicó a los espantosos trofeos que colgaban de él---.
Luego me los pongo. Para poder entenderlos.

El Doctor miró al Juez durante mucho tiempo. Varias veces pareció que
iba a decir algo. Pero no lo hizo.

---A partir de la muestra que he tomado ---el Juez continuó--- hay
tantas cosas diferentes que los humanos se hacen mutuamente, y sus
razones son tan complicadas y opuestas. La gente que actúa erróneamente
lo hace porque creen que tienen razón o porque quieren ayudar. Gente que
daña a aquellos que aman. Al estudiar los pecados de los prisioneros he
aprendido mucho sobre los humanos.

---Son complicados, ¿verdad?. Lo que has obviado es ---el Doctor empezó
un discurso, pero el Juez habló sobre él.

---He aprendido tanto. Pero no lo suficiente. Debo construir una imagen
completa.

---¿Se refiere a nosotros? ---susurré al Doctor.

---Oh, si lo hiciera ---murmuró---. Creo que no solo se ha dado a si
mismo un propósito en la vida. Va a una cruzada.

El Juez se inclinó sobre el Doctor, con la cabeza de Bentley cayéndose
hacia delante, con una mueca espantosa.

---Me interesas ---le informó---. Has reconocido los fallos en tu
naturaleza. Te has aumentado en esa máquina como yo he absorbido muchos
en mí. Entiendes.

El Doctor empezó a decir que no lo hacia, pero el Juez habló sobre él de
nuevo

---Debo terminar mi estudio. Necesito ampliar mi muestra. Para hacer
eso, creo que debo salir de aquí. Y tú me ayudarás ---el Juez se inclinó
hacia atrás y señaló a Clara ---. O me veré forzado a valorar el alma de
esta de aquí.

---¡No puedes! ---gritó el Doctor---. Es una forastera. Una inocente.

---Cierto ---la cabeza de Bentley puso la misma horrible sonrisa---.
Proporcionaría un útil contraste con los otros especímenes. ¿Qué mejor
lugar para empezar?.

El Doctor se retorció en el agarre de su Guardián. Me sentí totalmente
impotente. Ocasionalmente, en el engranaje de montones, fragmentos de
Bentley se movían, lo que me hizo preguntarme si realmente estaba
muerta. Esperaba que lo estuviera. Nunca me gusto mucho, pero ni ella se
merecía esto.

El Doctor giró su cabeza para mirarme.

---Así que, Alcaide\ldots{} ---su voz era tan baja que prácticamente era
un aliento glacial---. Aquí tenemos a la humanidad ---con cierta
dificultad hizo un gesto al rededor de la habitación---. No sé porque me
esfuerzo. ¿Pobreza?. ¿Enfermedad?. ¿La aspiradora?. Ah, no vale la pena.
Pero no, cuando se trata de ser los unos con los otros, y concebir armas
innecesariamente complicadas, caramba, estáis en todas partes. El
resultado es esta grotesca pesadilla\ldots{}sólo los humanos podrían ser
tan idiotas.

---Esto, ¡esto no es mi culpa! ---protesté, pero el Doctor ya estaba
repitiendo sarcásticamente mis palabras.

---¡No es su culpa!. ¡Ja! ---volvió a señalar al Juez---. ¿Has escuchado
eso, Juez?. No es su culpa.

El Juez se inclinó sobre Clara. Las manos que originalmente no eran las
suyas cogieron bisturís y cuchillos. El Doctor se retorció
frenéticamente en el robot que le sujetaba.

---¿Sabes qué Clara?, mentí. Me temo mucho que probablemente vayas a
morir, y es por mi culpa ---dijo. Habló con tanta ternura---. Porque yo
soy el idiota aquí. Pensé que a esta gente valía la pena ayudarla. Pero
no, solo la humanidad construiría esta obscenidad ---señaló al Juez---.
No te ofendas, pero eres horrible. En una prisión llena de trampas
letales. Añadieron un redundante sistema de seguridad que era tan
inteligente que supuso que no podía ser simplemente arma de sobra. Oh
no. Se dispuso a entrar el sentido de la vida. ¿Y cómo va eso?.

El Juez hizo una pausa en su análisis de Clara y miró hacia el Doctor.

---Un Juicio debe de ser hecho.

---Exactamente ---el Doctor aplaudió lentamente---. Como un antiguo dios
egipcio, has pesado las almas de culpables, pedazo tras pedazo
cartilaginoso, y todavía no has obtenido una respuesta. Así que vas a
expandirte por las estrellas. Todo porque eres completamente inútil
---el Doctor enfatizó su última frase con un golpe en su dedo---. Y no
puedo dejar que eso suceda.

Nadie habló. Finalmente, el Juez se movió. La boca de Bentley se abrió
flojamente.

---Debo saber.

---No, cielo, realmente no deberías ---el Doctor sonó tan viejo y
cansado---. Realmente no merece la pena que te molestes, Juez. Eres
estúpido, yo soy estúpido, pero la humanidad, ellos son los mayores
idiotas de todos.

Quería discutir con él, pero la habitación, el Juez, el terror en el
rostro de Clara\ldots{} todos me detuvieron.

---Eres una monstruosidad soñada por idiotas ---espetó el Doctor.

---No soy un monstruo ---respondió el Juez sin emoción por la vacía boca
de Bentley---. Trato de convertirme en una creación equilibrada.

El Doctor señaló a las pilas que se apiñaban en las esquinas de la sala.

---¿Y has aprendido algo?.

---He aprendido mucho ---el Juez pasó por encima del Doctor---. He
aprendido sobre los pecados que le pesan a la gente. Si te abriera, ¿de
qué cosas te encontraría culpable?.

---Confía en mi ---dijo el Doctor gravemente---, no quieres molestarte
con eso.

---Una última vez ---dijo el Juez, acercando las manos a Clara. La
mandíbula de Bentley estaba haciendo un húmedo chasqueo cuando hablaba.
Deseaba que parara de hacer eso---. O desmantelo a tu acompañante y
luego a ti.

---Tiene un nombre, sabes ---suspiró el Doctor.

---¿Son los nombres importantes?. Me gustaría saberlo ---la cabeza de
Bentley se dejó caer sobre él, vacía y boquiabierta.

Caminé hacia adelante.

---A mí ---dije, sorprendido de escuchar mi propia voz---. Júzgame a mí.

El Juez se giró hacia un lado, fijando los ciegos ojos de Bentley en mí.
Me di cuenta de lo raro que era. Esta era la primera vez que ella me
había mirado. Realmente debía de haberme odiado.

---Estás más allá de la jurisdicción de mi investigación ---anunció
tristemente---. Eres una figura de autoridad. Mi construcción me impide
examinarlos. Estás por encima de toda sospecha.

El Doctor se rió de ello.

---Por fin haces algo noble, Alcaide ---me dijo--- y descubres que tus
amigos en casa han impedido siquiera que hagas eso. Que maravillosamente
corrupto es tu sistema.

---Puedo arreglarlo ---dije.

El Doctor se encogió del hombros

---Es demasiado tarde para eso ---dijo---. La única forma de salir de
esto es hacer algo horrible. Algo que realmente no quiero hacer.

Con un encogimiento de hombros triunfante, se deslizó fuera de los
brazos del Guardián para ponerse al lado de la durmiente figura de
Marianne. Sentí un escalofrío. A Marianne no le tomó mucho despertarse.
Abesse manipuló su medicación, y ella se retorció, con su párpado
restante agitándose y un débil gemido de dolor saliendo de su boca. El
Juez cesó su interés en Clara y se acercó para examinar a Marianne. Se
detuvo de repente.

---La reconoces, ¿no? ---el Doctor se giró para mirarlo---. La
perdonaste en el Nivel 6. Tomaste a todo el mundo, pero la dejaste
atrás. ¿Recuerdas?.

---Lo\ldots{} recuerdo ---el Juez reconoció esto de mala gana.

---Tu también lo recuerdas, ¿verdad, Marianne? ---el Doctor habló
tiernamente.

La figura se sacudió despierta en su silla, maullando lastimeramente.

---Puedo haber acabado\ldots{} mi sufrimiento. Le seguí\ldots{} le
rogué\ldots{} pero me ignoró.

---Más que eso, se fue ---dijo el Doctor. Se giró hacia el Juez---. ¿Por
qué?.

El Juez no respondió.

---Pensé que esquivarías esa ---asintió el Doctor---. No importa. Lo sé.
Es por eso que me hablaste. Creías que estaba unido a un Guardián. Y
perdonaste a Marianne porque sentiste una afinidad con ella. ¿No es
así?. Ella es un híbrido de Guardián y humano. La viste y la perdonaste.
Porque es lo que tú quieres ser.

---Es una creación perfectamente equilibrada ---anunció el Juez.

Entonces hubo un ruido. Un terrible ruido que no quiero volver a
escuchar. El sonido del Globo de Marianne riendo. Eso hizo. El Doctor
trastabilló hacia el Juez, irguiéndose.

---¿Ella está perfectamente equilibrada?. Bueno, ¿y tú qué, Juez?.
Júzgate. Dime lo equilibrado que estás.

El Juez consideró la orden del Doctor. Por un momento tuve la esperanza
de que ese fuera el fin. Que el Juez simplemente se desarmaría en ese
momento, en un montón de sus propios pecados. En su lugar hizo un ruido,
y agarró al Doctor, acercándolo. Zarcillos salieron y atraparon al
Doctor. Iba a despedazarlo.

---¿Equilibrada? ---la voz rechinó por la habitación.

La silla de Marianne dio una sacudida y empezó a moverse hacia el Juez,
con su cara contorsionada por el dolor---. ¿Quieres saber qué se siente
al estar equilibrado?.

El Juez retrocedió, arrastrando al Doctor con él.

---Eres un patrón.

Marianne continuó deslizándose hacia delante, su cabeza rotaba de un
lado a otro.

---Tomé decisiones. Decisiones terribles. Era mi trabajo. Y la gente me
odiaba. Bentley me odiaba. Perdió a toda su familia en las colonias. Por
eso me dijo cómo escapar. Era una trampa que había preparado. Venganza.
Ella me hizo esto ---un muñón señaló a su cuerpo---. Creía que me lo
merecía. Esa justicia. Cuando llegó la muerte, finalmente me sentí un
poco mejor. Pero no me dejaron morir.

Ahora se estaba moviendo realmente rápido, el incesante deslizamiento
mientras me acercaba más y más al Juez. Mientras se movía, oí un
silbido. El Juez estaba balanceándose, retrocediendo, con el Doctor
retorciéndose ferozmente en su agarre.

La voz de Marianne era fuerte. Ya no estaba perdida en el dolor. Era
fuerte con furia.

---Bentley me hizo esto. Creo que estaba feliz de que hubiera
sobrevivido. Al principio. Y entonces tampoco ella pudo soportarlo. Y
aquí nadie tiene las agallas de dejarme morir. Ni siquiera el Alcaide.

---Marianne ---protesté.

---Nunca ha tenido ningún tipo de coraje para hacer esa clase de cosas
---casi parecía afectuosa---. Quizás la única persona aquí que lo hace
es el Doctor. Pero nunca lo admitiría. Porque él es el héroe.

El Doctor no dijo nada, solo se retorcio en el agarre del Juez. Tenía
que admitirlo, no parecía particularmente heroico. Especialmente cuando
el Juez lo lanzó a un lado y aterrizó en una pila de uniformes de
prisión hechos trizas.

Marianne continuó deslizándose por la Celda Sangrienta. El silbido era
cada vez más fuerte. El Juez retrocedió de nuevo, y entonces se detuvo.
Contra la húmeda pared de la Celda. Se había quedado sin espacio. Y
Marianne siguió acercándose. Algo brillaba en los restos de su mano.

Me volví hacia Abesse, protestando.

---Párala, ¡detenla como sea!.

Abesse levantó su arma y disparó repetidamente a la base de la silla de
Marianne. Debería de haberla detenido. Sólo que no pasó nada.

Fue en este momento cuando Abesse se dio cuenta de que el paquete de
energía del arma había desaparecido. Me congelé.

---Marianne ---grité---. ¡Detente, por favor!.

La silla de Marianne se giró, de cara a mi durante un momento.

---Alcaide ---dijo---. Recuerde. La gente pequeña. No cuentan ---y
entonces se echó encima del Juez, con el chirrido siendo cada vez más y
más irritante.

---Vamos ---rugió---. Soy tu respuesta. Juzgame. Juez. Yo. Porque soy
culpable.

El Juez se encogió de miedo, esa gran figura reculando de la pequeña,
honrada, y abollada estructura de Marianne.

Creo que dije su nombre primero.

O quizás el paquete de energía estalló primero.

Tal vez Marianne gritó.

O lo que fuera que quedara de Bentley lo hizo.

Pero cuando la explosión hubo terminado, la paz llegó a la Prisión.