\chapter*{Capítulo Once}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Once}

Los pasillos estaban a oscuras. La prisión era espeluznante. Atravesarlo
era inseguro. Realmente ya no sabía qué pensar sobre nada, la verdad.
Casi ni confiaba en el suelo bajo mis pies. Lo que, si se piensa, era lo
suficientemente justo. Realmente todo era artificial, era sólo el suelo
porque la gravedad artificial me decía que pensase de esa manera. No
podía estar seguro de que siguiese siendo el suelo de un paso al
siguiente. Mientras subíamos las escaleras, el Doctor hacía una mueca a
cada paso. Los contó en voz alta mientras se arrastraba.

---Interesante ---gruñó, pero no dio más detalles.

Pasamos los cuerpos de los Guardias. Claramente había habido una gran
batalla entre ellos y los Guardianes.

---No hay prisioneros ---dije. No habíamos visto ningún interno ni entre
los caídos ni en sus celdas. Supuse que habría, de alguna manera. No era
demasiado descabellado pensar que se hubieran unido a los Guardias en
contra de los Guardianes.

---De hecho, ¿dónde están los Guardianes? ---pregunté.

Nos quedamos de pie en un pasillo. Encima de nosotros la escalera
ascendía en espiral. Todos los pasillos por encima de nosotros estaban
vacíos. Normalmente podías ver Guardianes deslizándose de celda en celda
o acoplados en las paredes. Pero no había nada. El Doctor parecía
contento.

---Estoy totalmente a favor de una ausencia de robots asesinos.

---Um ---dijo Clara---. Sólo\ldots{} bueno, ¿a dónde han ido?.

La cara del Doctor cayó.

---Buena pregunta. ¿Dónde?.

Los llevé a la Estación de Control. El lugar había sido limpiado. Al
principio parecía sabotaje, pero después se hizo evidente que había sido
sistemáticamente vaciado. Unas pantallas colgaban blancas. Teclados
vacíos colgaban de los escritorios, la mayoría de los ordenadores tras
ellos habían desaparecido o estaban destrozados.

Fui a mi oficina. Estaba vacía. Mis registros habían desaparecido. Mi
terminal había desaparecido. Incluso el rosal que el Doctor me había
dado estaba roto, una maraña de capullos cortados estaba tirado entre
tierra derramada y cerámica rota. El Doctor recogió una flor suelta,
deshojando sus pétalos con tristeza.

---Alguien ha limpiado este lugar a fondo.

---¿Humano o robot?.

---Un poco de la Columna A, un poco de la Columna B ---reflexionó el
Doctor.

Encontramos a Bentley encerrada en la habitación del TransNet. Era poco
más que un armario, de hecho. Una vez nos dimos cuenta de lo débil que
era la conexión, le dimos su propio espacio. La gente que había crecido
acostumbrados a tener el TransNet por todas partes ahora aceptaban
tenerlo en una sola habitación. Una sola habitación con una puerta
sólida. Era una trinchera. Sonaron disparos desde la ventana, y nos
tiramos al suelo.

---Vete ---gritó la voz---. El TransNet es mío ahora.

Bentley siempre me había parecido difícil de tratar. De hecho, esa frase
puede ser más corta. Bentley siempre me había parecido difícil. No
importaba lo que hiciese, no importaba lo rigurosamente que siguiese el
procedimiento, siempre tenía la sensación de que era un impostor, que no
merecía el nombramiento.

Ella tenía un punto razonable. Yo no. Claro que, por otra parte, cuando
era presidente de HomeWorld, no me sentía menos farsante. En cualquier
momento, estaba seguro de que uno de mis ministros me desenmascararía
como un tonto que no sabía lo que estaba haciendo. Por otra parte,
resultó que todos estaban conspirando contra mí. Lo cual era por una
parte tranquilizador y por otra inútil.

Todos los días, Bentley hacía lo que podía para recordarme discretamente
que era igual que los presos a mi cargo. Por eso nunca me miraba a los
ojos. Sabía que esa era la verdadera razón por la que el TransNet no
funcionaba en mi terminal. ¿Por qué los Guardianes vacilaban de vez en
cuando, muy poco, antes de obedecer mis órdenes?. ¿Por qué los Guardias
rara vez me saludaban?.

Bentley no quería que me sintiera seguro. Se suponía que ella debía ser
el Alcaide, pero yo se lo había robado, aunque ella dirigiese el lugar.
Nunca me lo había perdonado. Quería que recordase, en cada momento del
día, que esta prisión era mi castigo, mi humillación. Y que lo estaba
disfrutando.

A decir verdad, en los primeros días, realmente no la necesité para que
me recordase mi desesperación. Y después, mientras el tiempo pasaba, me
sentía más seguro. Estaba casi en paz con mi exilio.

Es cierto que mis antiguos amigos no podían perdonarme. Me veían como un
traidor. Tampoco podían mirarme apenas. Y, por supuesto, estaba
Marianne. Marianne, que al principio se tomó la prisión estoicamente. Y
luego se quebró. Había pedido verme. Recuerdo a Bentley acompañándola,
con una ceja levantada como diciendo, ``Oh, esto va a ser bueno''. Mi
antigua asesora especial estaba delante de mí, temblando, diciéndome que
no podía soportar estar metida aquí por más tiempo, que tenía que ser
puesta en libertad.

Intenté ser tranquilizador. Lo intenté todo. Pero no quiso escuchar
razones. Sólo me gritó hasta que Bentley la saco suavemente, hablando
con ella para calmar sus ánimos. Pensé que iba a estar bien, pero
después llegó su horrible y espantoso intento de fuga.

Después de eso, bien\ldots{} lo único bueno que salió de eso fue que
nadie trató de escapar de nuevo. No hasta la llegada del Doctor.

El Doctor estaba hablando ahora con Bentley. Estaba hablando con una voz
medida y razonable.

---Bentley, escúchame. Soy 428. Sólo queremos charlar ---se acercó a
ella, exagerando ligeramente su cojera, haciéndolo parecer un poco
patético.

---428, te dirigirás a mi como``Señor''.

---¿Estás segura de que no prefieres ``Señora'', señora?.

---``Señor''. A menos que quieras ser fusilado.

Un pequeño suspiro.

---Bueno, está bien, señor. Por supuesto ---sus manos estaban
extendidas, apaciguadoras---. Tú tienes el arma, señor. Tengo un enorme
respeto por las armas y las personas que las llevan. Siempre la tengo
---en ese momento le hizo un guiño a Clara y murmuró hacia ella---.
Clara, voy a necesitar de ti el 3B integro dentro de un momento.

~``¿Qué estará tramando?'', pensé.

---Escucha, señor, tú y yo sabemos cómo va a ser esto. Tienes la
pistola. Tienes la puerta atrincherada. Tienes el control del TransNet.
Tienes todo el poder. ¿Y nosotros?. Bueno, ¿qué somos?. Un preso, un
fracaso político, y una chica con un vestido de té.

---¡Hola! ---saludó Clara.

La cara de Bentley apareció por la ventana de la puerta. Se quedó
mirando a Clara.

---¡Ella!. ¿De dónde viene? ---Bentley sonaba más asustada que otra
cosa.

---Oh\ldots{} ---dijo Clara---. Del exterior. Estoy técnicamente en
prisión preventiva. ¿Correcto?.

Asentí.

---Dañó una propiedad de la prisión.

---Ha traído mentiras con ella ---le espetó Bentley.

---Um, no ---dijo Clara. Por un momento, parecía un poco enojada.
Entonces su dulce sonrisa volvió. Dio un paso adelante, acercándose,
quitando de en medio al Doctor. Me di cuenta de que no le tenía ningún
miedo a la pistola con la que Bentley la estaba apuntando---. Sólo para
comprobarlo\ldots{} tu estás al cargo aquí, ¿verdad?.

---Sí.

---No creo que el Alcaide pueda estarlo. Quiero decir\ldots{} no
realmente. Bueno, mírale.

Fruncí el ceño, sintiéndome un poco traicionado.

---No, nunca ha estado al cargo ---gruñó Bentley---. Me dijeron que lo
estaba, pero era fácil eludirle. Para tomar el mando. Él es débil
---Bentley escupió las palabras.

---Oh, sí, sí, lo es ---asintió Clara, con dulzura. Estaba extrañamente
cerca de la puerta---. Soy ~profesora, ¿sabes? ---estaba siendo
ligeramente coloquial---. Mi clase está repleta de chicos como él. Y lo
hacen bien\ldots{} supongo. No maravillosamente bien, pero tampoco
terriblemente. Se las arreglan con el mínimo de preparación. Aprueban
justo por los pelos.

---Ellos hacen las lecturas, pero no entienden ---fue la sorprendente
contribución de Bentley---. Tenía una amiga, Gillian ---me di cuenta de
que estaba hablando de Donaldson. Qué horror. Sabía su nombre de pila,
pero nunca lo usé---. Antes de ser un Guardia aquí era maestra. Dijo que
los niños de clase eran justo así.

---Oh, sí ---Clara asintió con entusiasmo---. El Doctor es igual que los
chicos del 3B, ¿sabes?.

El Doctor asintió con seriedad.

---Así que, vamos ---continuó Clara---. Solas tú y yo\ldots{} dime lo
que realmente está pasando aquí. Quiero decir, ellos nunca lo hubieran
descubierto ni en un millón de años. Simplemente no lo entienden.

---Ah\ldots{} ---Bentley no era tan estúpida---. ¿Por qué debería
decírtelo? ---se burló---. Trabajas para el Doctor. Eres su cómplice.

Clara se llevó las manos a las caderas y se echó a reír. Era una risa
realmente encantadora. Cuando la gente dice ``su cara se iluminó'' es
difícil saber lo que quieren decir hasta que uno realmente lo ve. De
repente deseé que Helen y yo hubiésemos tenido una hija. Habría sido
como Clara.

---¿Que trabajo para el Doctor? ---entornó los ojos y sonrió con sus
labios de color rubí---. Oh, por favor. Él trabaja para mí. Es mi
testaferro. Vamos, si de verdad estuviese al cargo, ¿crees que habría
sido lo suficientemente estúpido como para dejar que lo encerrasen?.

El Doctor hizo un ruido.

---Hace un montón de ruido y alboroto. Y yo sigo tranquilamente
dirigiéndolo todo.

---Sé cómo te sientes ---admitió Bentley. Había abierto la puerta,
poniéndose de pie detrás de su barricada de mesas y sillas,
enfrentándose a Clara. Todavía estaba apuntando con la pistola.
Directamente a Clara. Si hubiera disparado, habría hecho papilla a
Clara. Pero a Clara no le importó.

---Entonces ---Clara era puro interés---. Sé que tú no vas a confiar en
mí. Eres demasiado inteligente para eso. Pero apuesto a que ahora estás
a punto de darte cuenta de que has sido\ldots{} digamos \ldots{} un poco
traicionada por HomeWorld. ¿Tengo razón?. Fuiste lo suficientemente
inteligente como para descubrir finalmente lo que estaba pasando con los
fallos del sistema y lo admitieron, y permitieron que esperases que,
cuando la Prisión se apagase, todos los Guardias serían rescatados. En
cambio, los Guardianes se volvieron contra todos vosotros. Y te
encontraste con que nadie en casa está respondiendo a tus alertas en el
TransNet. ¿Correcto?.

Bentley la miró durante largo rato.

---¡Correcto!. Estamos desconectados.

---Justo ahora que la moneda está cayendo, ¿verdad? ---Clara frunció la
cara en una convincente compasión.

---Ellos no quieren que haya supervivientes. Ningún testigo ---susurró
Bentley sardonicamente---. No existe otra salida. La única posibilidad
era\ldots{} era el Nivel 7.

Clara asintió.

---No te preocupes por eso. Los rescaté.

---Estás mintiendo ---siseó Bentley.

---Bueno, ¿por qué habría de hacerlo? ---exclamo Clara. Su paciencia se
estaba agotando---. ¿No se paró nadie a pensar en los niños?. He tenido
que compartir mi nave con ese espeluznante\ldots{} oh, ¿cuál era su
nombre\ldots{} el Oráculo?. Siguió tratando de adivinar mi fortuna y
asegurando a todos que sabía lo que iba a suceder. Mientras lloraba de
alivio. De todos modos, te dice hola, por cierto. Y\ldots{} ---la frente
de Clara oscureció---, que sabías que sería atacado.

---No pude evitar que pasase ---dijo Bentley---. No tenía ni idea ---las
declaraciones eran contradictorias. Me preguntaba lo equivocado que
había estado al confiar en ella en todo momento. Había estado trabajando
contra mí todo el tiempo.

---Estoy segura de que lo hiciste lo mejor que pudiste ---dijo Clara,
lanzándome una mirada de advertencia. Estaba a punto de decir cómo
Bentley había hacinado a la gente en esa nave y los había enviado fuera,
creyendo que todos iban a morir. Pero al ver la mirada de Clara, me
callé.

---Así que\ldots{} ---Clara continuó---, por supuesto que lo hiciste lo
mejor que pudiste. Y HomeWorld dijo que venían por ti. Pero no vienen
¿verdad?.

---No\ldots{} ---admitió Bentley---. Tenemos sólo unas pocas horas antes
de que los sistemas se apaguen por completo. El soporte vital ya está
fallando. La Matriz de Defensa nos está bombardeando. Podríamos
congelarnos. Podríamos asfixiarnos. Podríamos volar por los aires. Si
los Guardianes no nos encuentran primero.

---No es un problema, realmente ---insistió Clara---. Aún tengo mi nave.

---¡No! ---y aquí Bentley se regodeó. Siempre le encantó tener una
ventaja sobre alguien---. He visto lo que la Matriz de Defensa le ha
hecho a la superficie de este asteroide. Lo ha peinado. Si estaba en la
pista de aterrizaje, tu nave se habrá convertido en polvo.

Clara negó con la cabeza.

---En realidad es muy resistente. Indestructible. Terca. Es la única
razón por la que mantengo al Doctor como conductor. Es un piloto negado,
pero su nave\ldots{} confía en mí\ldots{} su nave no se irá a ninguna
parte. Te puedo llevar hasta ella. Vamos ---continuó---. ¿Por qué no
bajas el arma, sales fuera y tú y yo vamos a buscar mi nave?. No te
preocupes por mis chicos ---nos señaló---. Se quedarán bien atrás.

Hubo una pausa, después Bentley salió de la habitación del TransNet e
inspeccionó a Clara. Aún estaba sosteniendo el arma, pero la tenía a un
lado.

---Creo que me quedaré el arma---anunció Bentley con firmeza, pero con
un toque de niño enfurruñado.

---Oh, estaba segura de eso ---dijo Clara con un toque de tristeza---.
Eres de ese tipo. Venga. Busquemos la nave ---se volvió hacia el
Doctor---. Vosotros dos, a ver si podéis reunir arriba a más
supervivientes. Nos vemos en el rancho.

Y luego, con calma, salieron de la Estación de Control.

El Doctor se volvió hacia mí y dejó escapar un gran suspiro.

---No sé lo que es, pero ya no soporto a la gente con armas de fuego.
Solía ser capaz de manejarlo, pero\ldots{} supongo que es la vejez
---fue cojeando penosamente hacia la cabina del TransNet---. Sin
embargo, nos da algún tipo de acceso.

---¿Qué pasa con Clara?.

El Doctor se adelantó cojeando y se encorvó sobre el terminal TransNet.

---Está usando al completo su modo ``Dar Historia a la clase 3B''. Así
es a prueba de bombas.

Golpeaba las teclas, intentando entrar en el TransNet.

---Estupendo ---dijo---. Es como un módem de acceso telefónico sin el
chirrido constante. Pero creo que estoy a punto de averiguar lo que está
pasando en casa. Sólo unos pocos segundos más.

Fue entonces cuando oímos los gritos provenientes del pasillo.
