\chapter*{Un día (repetición)}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Un día (repetición)}

Llovía en la colina, el constante goteo golpeaba el gran paraguas de
golf como balas en un blanco. En realidad llovía por todas partes, pero
la colina, su parcela, era el único lugar en el que Wilfred Mott
realmente se preocupaba porque estuviera lloviendo en ese momento.

Dirigió su mirada a las estrellas, hacia su estrella, seguía ahí, y ya
no anunciaba la destrucción de la Tierra, de la humanidad ni de nadie.
Ni siquiera a Netty.

---¿Cómo era ella? ---dijo, mientras escuchaba unos penosos pasos que
atravesaban el mojado suelo de su parcela tras él.

Sylvia se sentó junto a él, agarrando su termo, para ver cuan caliente
estaba el té en su interior. ---Debería haberte traído otro ---dijo---.
No vamos a verla.

---Donna está fuera con Susie Mair, y yo no puedo afrontarlo ---Wilf
miró a su hija. Había algo\ldots{}

ella tenía una carta para él.

--- Un poco tarde para el correo, cariño ---dijo.

Sylvia no dijo nada, sólo movió el sobre hacía él. Wilf lo tomó. Sin
estampilla, entregado en mano, dirigida a MAMÁ.

---Lukas Carnes lo entregó esta tarde. Él dijo que ella le pidió que lo
hiciera hace seis semanas después de ver a Donna por última vez, no
importaba por qué.

---¿ Donna llegó a verlo?.

Sylvia negó con la cabeza.

---Ella estaba arriba.

Ni siquiera oyeron el timbre.

---Lukas ahora vive en Reading. Creo que el Doctor debe de haberlo
arreglado para ellos. Lukas piensa que ella todavía \ldots{} ---Sylvia
señaló las estrellas---. Él piensa que ella todavía está ahí fuera, con
él. No hay razón para estropear sus sueños, ¿verdad?.

Wilf abrazo a su hija.

---Vamos a salir de todo esto, amor. Tenemos que hacerlo, ¿no?. Por
Donna, quiero decir. Y por el Doctor.

---¿Quién cuidará de nosotros ahora, papá?. Quiero decir, él nunca me
gustó, pero hasta yo sé cuando me equivoco. Él salvó al mundo, hizo
feliz a Donna. Él nos mantuvo con vida más de una vez. Pero si ella no
está con él, su enlace a este planeta, ¿qué lo haría volver aquí, a
cuidar de nosotros?.

---Porque él es bueno hasta como para hacer eso ---dijo Wilf---. Porque
él es el Doctor y cuando lo necesitamos, él estará allí. Es lo que hace.

---Pero, ¿y si no lo es?. Quiero decir, me he sentido segura antes. Yo
no sabía nada de Sontarans y Mandragora y Dalek. El no saber nos mantuvo
a salvo. Pero ahora todos sabemos que el universo es mucho más grande
que nosotros. Que tú, o yo. O incluso Donna.

Wilf miró de nuevo a las estrellas , por si la maravillosa TARDIS pasaba
volando. Nada.

---Bueno, siempre habrá alguien ---abrió la carta.

Sylvia se puso de pie.

---Voy a ir a buscar otro termo, ¿vale?.

---Vuelve pronto.

Sylvia se agachó para besar su mejilla, pero en cambio le dio un enorme
y muy fuerte abrazo.

---Te quiero, papá ---dijo en voz baja.

Y se fue.

Donna no no fue la única persona a la que el Doctor cambió, pensó Wilf
con tristeza y felicidad al mismo tiempo. Sylvia Noble ahora era una
persona más estable. Entonces, ¿qué era lo que había en esa carta que la
hizo más sensible esa noche?. Metió la mano en su bolso y sacó una
pequeña linterna halógena que solía usar para leer sus libros de
astrología durante las noches allí fuera. Reconoció la escritura, por
supuesto. Era de Donna. Su encantadora, inteligente, valiente, y hermosa
Donna.

``Querida mamá me preguntaste qué hacía. Qué era lo que el Doctor y yo
hacíamos. Te mentí. Y lo siento. Te dije que era un mecánico, que íbamos
de gira por el país arreglando cosas. Que yo era su Asistente Personal.
Y no es cierto. Bueno, por supuesto que no lo es y no estoy segura de
que me creyeras de todos modos. Eres mi madre, y por eso más
inteligente. Recuerda lo que siempre dijo la abuela Mott: no se puede
ocultar secretos, porque no existe tal cosa. Uno sabe siempre, ¿de otro
modo quién te dijo el secreto en primer lugar?. Era tan cierto.

Bueno, hace un par de años, yo estaba a la deriva. De un trabajo a otro,
de un lugar a otro, y gracias a Dios tomé ese trabajo en HC. Gracias a
Dios deje que me insistieras con eso (aunque no era en realidad el
trabajo que querías que hiciera). Pero estoy feliz de que lo hayas
hecho, mamá. Porque así es como conocí al hombre más fantástico que
existe (y no, no al pobre Lance. Algún día, lo prometo, te voy a contar
la verdadera historia de él).

Me encontré al Doctor. Él es un extraterrestre, mamá. Pero creo que lo
has adivinado. No estoy segura de por qué no te gusta, pero a menudo me
pregunto si es porque él me sacó de allí, y creo que hay una parte de ti
que no puede aceptar que él es el único que realmente me cambió. Me hizo
feliz. Me hizo una mejor persona. Lo siento, eso salió mal, no te culpo.
Me diste la mejor vida posible. Realmente lo hiciste. Pero él me mostró
que hay más.

Tu me preguntaste cuánto tiempo tengo pensado quedarme con él. Para
siempre. Lo cual, en su línea de trabajo, podría significar cualquier
cosa. Pero no voy a volver a casa pronto. Te prometo que voy a visitarte
más y te voy a escribir más tarjetas. Voy a tratar de teléfonearte con
mayor frecuencia, también. No vas a creer lo que le ha hecho a mi móvil,
hace que el resto de ellos parezcan latas a cuerda.

No, no somos una ``pareja'', no tengo nada romántico en él. Él es mi
amigo. Él es mi mejor amigo. Espero explicarme correctamente. Yo no
podría decirte estas cosas en persona y por eso te escribí. Iba a hacer
una especie de un discurso, pero luego pensé que quieres cartas, y acá
estoy escribiendote una. Es la primera vez que escribo una carta que no
termine en ``Atentamente'' desde la blusa que le regalé en Navidad a la
tía Maureen. ¿Tenía 14 años?. Y sabes cómo terminó eso, no creo haber
escrito muchas cartas desde entonces. Él cuida de mí, mamá. Tienes que
confiar en él. Yo lo hago. Y espero que si yo confío en él, tú también
lo hagas. El abuelo lo hace. Él lo sabe todo, y por favor no le grites,
era yo quien le hizo prometer que no te dijera lo que hacemos. Para que
no te preocupes.

Oh mamá, si vieras todo lo que he visto. Hemos estado en lugares,
mundos, futuros y pasados que sólo se pueden ver en sueños. Creo que
la mitad de ellos los soñé porque no pueden ser reales. Pero lo son. Y a
donde quiera que vamos, marcamos la diferencia. Ponemos las cosas en
orden, hacemos que la gente sea más feliz. Eso es lo que el Doctor hace.
Él encuentra una manera para que el universo tenga sentido. Y yo lo amo
por eso. Porque es desinteresado, y creo que se contagió un poco de mí,
pero claramente no lo suficiente porque yo debería haber sabido lo mucho
que estabas sufriendo. Debería haber sabido que sólo ir a casa para el
aniversario de mi padre no era suficiente. Tú me necesitas, pero él me
necesita aún más.

Y eso es terrible porque Te Amo mamá, y no poder estar allí para ti es
malo, pero necesito que entiendas la razón por la que no estoy allí más
a menudo.

Voy a seguir viajando con el Doctor a otros planetas, otros mundos, y
conocer extraterrestres y otras cosas, algunos buenos otros malos,
porque por fin estoy viviendo mi vida. Todos estos años, esperé por
alguien como él y nunca me di cuenta de ello. Pero ahora sé que estoy
haciendo lo correcto. Me siento viva. Y él cuida de mí tanto como yo
cuido de él.

Confía en mí cuando digo que estoy a salvo, yo siempre estaré a salvo. Y
si algo me sucede (y mejor que no, porque volvería solo para atormentar
su flaca pequeña vida para siempre) yo sé que él no va a dejarte con la
duda. Él te dirá que no importa lo difícil que sería para él. Porque él
entiende lo que es estar solo y lo malo que es. No creo que mi pequeño
astronauta le deseara eso a nadie.

Te quiero, mamá, y para cuando te llegue esto (suponiendo que Lukas haga
lo que le dije) me habré ido hace bastante tiempo. Pero eso es lo bueno
de estar con el Doctor. Porque podría estar de vuelta antes de que lo
sepas. Seis semanas podrían haber pasado para mi, y seis minutos para
ti.

Cuida del abuelo. Y a esa preciosa Netty, ella es buena para él, y creo
que ahora lo sabes. Ella no está tratando de ser un reemplazo para Nanna
Eileen, ella es una alternativa. Y le da algo más que hacer aparte de
sentarse en esa húmeda parcela durante toda la noche.

Te quiero mucho y te veré pronto.

D

~xoxo''

Después de leerlo dos veces más, Wilf besó la firma y puso
cuidadosamente la carta en el sobre. Pensó en el Doctor, lo que Donna
había dicho acerca de la soledad. Y recordó esa triste, tan, tan triste
mirada en su cara esa noche bajo la lluvia. Él la había llevado a su
casa. Él los había enfrentado, al igual que Donna había sabido que
haría.

Sylvia tenía sus razones, también. Sin Donna como excusa para traerlo de
vuelta aquí, ¿qué garantía había de que iba a salvar a la Tierra la
próxima vez?. Era demasiado fácil simplemente decir ``Oh, bueno,alguien
tiene que hacerlo''.

Tal vez alguien tiene que ponerse de pie, y estar listo para ser el
siguiente. Entonces Wilf se puso de pie y miró a las estrellas,
sintiendo como la lluvia golpeaba contra su rostro. Saludó el cielo
nocturno.

---No sé si estás ahí fuera, Doctor, velando por nosotros. Pero supongo
que lo estas. Porque reconozco que es lo que haces para todos, en todos
los mundos, en todas partes. Pero creo que también tenemos que aprender
a pararnos con los dos pies. Y no tomarte como una garantía.

Se secó la lluvia de los ojos, iba a decir que era lluvia, si es que
alguien preguntaba. Y Wilfred Mott miró hacia abajo, desde los limites
de su parcela, a través del oeste de Londres iluminado por la noche. No
parecía que estuvieran siendo invadidos por aliens, ni que
supercomputadoras estuvieran destruyendo vidas. Él sólo pensaba en la
amistad.

---Vuelve pronto, Doctor ---murmuró---. No sólo cuando te necesitamos.
