\chapter*{Viernes}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Viernes}

Unos días más tarde, la humanidad, como siempre había hecho, lo superó y
siguió adelante. MorganTech oficialmente se había estrellado y ardido,
su CEO y personal ejecutivo habían declarado la bancarrota in absentia.
Los M-TEK habían sido retirado del mercado y destruidos y fue emitida
una orden de arrestro contra Dara Morgan, hasta que se estableció la
verdad sobre su identidad (o al menos, el hecho de que no era Dara
Morgan), momento en el que el tema de MorganTech quedó bajo jurisdicción
de UNIT y desapareció de la vista pública. Las personas custodiando los
cráteres habían despertado, completamente desconcertados en cuanto a por
qué estaban allí. Fueron detenidos, pero sin duda todos serían liberados
una vez que UNIT se involucrara.

La familia Noble se dirigía al RPS, finalmente Wilf iba a tener su cena
y el honor del nombramiento. Netty estaba con ellos, ajetreada con
Sylvia, preparándose, probándose sombreros con plumas alarmantemente
grandes y riéndose de tonterías con la madre de Donna. Wilf y el Doctor,
prudentemente, se habían escapado al jardín, bebiendo té y hablando en
voz baja de varias aventuras del Doctor con ``los robots del espacio
exterior'', cada relato normalmente culminaba con una risa a carcajadas.
Donna vagó por las puertas del patio para callarlos.

---Tendrás a mama preguntando por lo que estáis hablando y entonces se
acaba el juego. ---¿Entonces no le vas a decir la verdad? ---el Doctor
les alzó una ceja a ambos.

Una rápida mirada entre abuelo y nieta, seguido por un unísono ``¿Estás
loco?''. ---Definitivamente te mataría esta vez ---dijo Donna.

---Después de matarme a mi por mantener secretos ---coincidió Wilf.

El Doctor se encogió de hombros y cambió de tema.

---Un pequeño guateque esta noche. ¿A qué hora os vais?.

---Nos vamos a las siete ---dijo Donna.

El Doctor abrió la boca para protestar, para decir que la última cosa
que quería era una cena en la RPS, otra oportunidad de ser despreciado
por el doctor Crossland o entablar una larga y aburrida conversación con
Ariadne Holt sobre pintura de dedos o su aterradora falta de sentido de
moda.

---Brillante ---dijo sin entusiasmo---. Puede que necesite escabullirme
a la TARDIS para, um, cambiarme el traje.

Donna negó con la cabeza.

---Tú te vas a quedar aquí, Sonny Jim.

---¿Aquí?.

---Aquí.

---¿No TARDIS?. ¿No traje?.

---Ni TARDIS, ni traje, ni llamadas de emergencia de la Princesa Leia
sugiriendo que eres su única esperanza ---Donna recogió las tazas de
té---. ¿Más té?.

El Doctor asintió. Sylvia emergió, con el teléfono en la oreja.

---¿De verdad? ---estaba diciendo---. Bueno, debe de haber sido robado
en todo ese jaleo con las luces y todo\ldots{} Oh, bien. Bueno, eso es
un poco ruin, esperar que alguien te robe la furgoneta por el seguro.
Oh, bueno, vale, te veo luego. Adiós ---colgó el teléfono---. La Transit
azul del sr Webb ha sido robada, resulta que quería que se la robaran,
dejó las llaves y todo, para poder reclamar al seguro. Al parecer, ha
aparecido, quemada, en el East End. No sé, algunas personas\ldots{}
---tenía otra cosa en las manos y la dejó en frente de Wilf.

Era el montón de folletos para las residencias de ancianos, partidos a
la mitad.

---Creo que Netty debería de mudarse aquí. Con nosotros ---tocó la
mejilla de Wilf---. Contigo. Wilf se levantó y abrazó a su hija.

---No ---dijo Netty detrás de todos ellos, con un aspecto espléndido con
su último sombrero---. Mi mente está más clara ahora, por primera vez en
mucho tiempo. Pero no puedo mudarme aquí, Sylvia.

---¿Por qué no? ---preguntó Wilf.

---Oh, querido, amor ---Netty le guiñó un ojo---. Me haces tan feliz,
pero no soy tonta. Sería bueno estar con vosotros mientras estoy en mi
sano juicio. Pero si\ldots{} cuando me suceda de nuevo, vosotros dos no
estáis equipados para tratar conmigo. El estrés, la presión, no es
justo. Para ninguno ---recogió los panfletos rasgados---. Sin embargo,
si os parece bien, me vendría bien ir a dar una vuelta por alguno de
estos, a ver si podemos encontrar uno que nos guste a todos.

Sylvia tocó el brazo de Netty.

---Esa es una decisión muy importante ---dijo---. ¿Estás segura?. porque
no lo estaba diciendo solo para ser amable. Creo que deberías de estar
aquí, ser parte de la familia.

Netty miró al Doctor.

---¿Qué piensa usted, Doctor?.

El Doctor miró a Sylvia, luego a Donna, y luego a Wilf. Entonces,
finalmente, volvió a Netty. ---Creo, Henrietta Goodhart, que usted es
una sensata, sabia, fuerte dama que conoce su propia mente mejor de lo
que todos pensamos y hará lo correcto ---cogió las tazas de té de las
manos de Donna---. Y yo no soy de la familia, y realmente quiero
retirarme de esta conversación con gracia, así que voy a poner la tetera
---rápidamente volvió a la casa, lavó las tazas y llenó la tetera,
mirando por la ventana de la cocina al grupo en el jardín y sonrió.

---Gallina ---dijo en voz baja desde la puerta.

---Es la vida de su mama y de tu abuelo ---dijo---. No tiene nada que
ver conmigo. Familias. No son para nada lo mio.

Donna se le unió en el fregadero, mirando por la ventana.

---Parece tan\ldots{} en control ahora. Así que\ldots{} ¿Normal?.

---Bueno, puede que no hubiera usado esa palabra exactamente, pero
sí\ldots{} No durará.

Donna no le miró.

---¿Por qué no?. Quizás almacenar toda esa energía de la Mandragora
aclaró sus wotnots neuronales, y lo arreglaron todo.

---Es al menos la segunda etapa de Alzheimer, Donna. Eso es decadencia
---respondió en voz baja---. No mejora, generalmente empeora. Me temo
que no hay cura milagrosa, no hay solución mágica para Netty. Su mente
es un poco como el parabrisas de un coche.

En algunos aspectos, el Mandragora Helix era el tren de lavado,
limpiándolo por un tiempo. Pero no pasará mucho tiempo antes de que toda
la suciedad, los insectos, el polvo y los arañazos regresen. Lo siento.

---Es tan malo.

---Síp, lo es. Pero la vida nunca es tan conveniente como nos gustaría.
Hay un millón de dolencias, enfermedades y males en el universo. Si
creyera que algo tan maligno como Mandragora podía borrar sólo una de
ellos, le dejaría. Le habría permitido quedarse, haciendo algo de bien.
Pero nunca hay curas milagrosas para ese tipo de cosas. La vida no es
así. Pero no debería de impedir que la gente buscara, porque un día,
encontrará una respuesta.

---Y eso significaría que estabas equivocado.

El Doctor se echó a reír.

---Sí. Sucede a veces. Y a veces me gusta. Me gustaría poder encontrar
una forma de ayudarla, pero no puedo.

---¿Qué pasa con el abuelo?.

---Es un hombre adulto. Ha tomado la decisión adulta y racional de
cuidar de ella todo el tiempo que pueda. Eso hace a Wilfred Mott un Muy
Buen Hombre en mi libro.

---En el mío también.

---Tal vez deberíamos de quedarnos durante un tiempo, ayudar a Netty a
asentarse. ¿Podrías pasar algo de tiempo de calidad familiar con tu
mamá?.

Donna negó con la cabeza.

---Estamos bien por ahora. Otra semana, y estaríamos atravesándonos,
peleando y chillándonos.

Por la ventana, en el jardín, vieron a Sylvia y Netty revisando los
folletos.

---¿Dónde está ese té? ---dijo Wilf detrás del Doctor y Donna.

---Abuelo ---dijo Donna repentinamente---. Quizás debería de poneros a
mama y a ti primero. Tal vez debería quedarme, ayudaros con Netty
---miró al Doctor---. Dios sabe, os echaría de menos a todos
y\ldots{}eso\ldots{} ---señaló al cielo---. Pero tal vez sea hora de
crecer un poco.

Wilf abrazó a Donna.

---Cariño, ¿qué te hace feliz?.

Sin perder tiempo, Donna miró al Doctor.

---¿Y crees que sería feliz sabiendo que yo era el responsable de que
dejaras todo eso?. ¿Crees que Netty lo haría?.

---Pero tú y mamá, me necesitais\ldots{}

---Puede ser, pero nos las hemos apañado bien desde hace tiempo.
Prefiero saber que estas por ahí con el Doctor, haciendo con otros
planetas y otra gente lo que hicisteis por la Tierra el otro día.

---¿Y Netty?.

Wilf sonrió con tristeza.

---Está enferma, y con el tiempo se irá. Lo mismo me pasará a mi. Y a
tu madre. Y ninguno de nosotros habremos visto y hecho todas esas
maravillosas y emocionantes cosas que tu has visto. Todos los recuerdos
que tendrás. La enfermedad de Netty podría tomarla en cinco años o el
próximo jueves. También podría caminar frente al número 18 de Kew
Gardens. No dejaré que su enfermedad, o nuestra tristeza por que no
estés, te impida vivir la vida que has elegido. Allí afuera. Con él.

El Doctor puso un brazo alrededor de Donna.

---Cuidaré de ella.

---Vamos que si lo harás colega, o habrá problemas ¿recuerdas? ---Wilf
apagó el tetera cuando empezó a hervir---. Escucha, te prometo que yo,
tu madre y Netty seguiremos aqui la proxima vez que nos visites. No voy
a dejar que Netty vaya a ninguna parte, alguien tiene que mantenerme por
el buen camino ---Wilf comenzó a hacer el té---. Eres una mujer
fantástica, Donna Noble ---dijo---. Y estoy orgulloso de conocerte y
amarte ---la besó en la mejilla---. Ahora, ve y llama a un taxi, no me
voy a arriesgar a la conducción de tu madre esta noche después de que
haya tomado un par de jereces ---pasó una taza de té para los dos, y
alzó la suya en brindis.

---Por la familia. Y lazos que nunca pueden ser rotos.
