\newpage

\section*{Sobre el libro}

LIBERAD AL DOCTOR, O LA MATANZA COMENZARÁ.

\mbox{}

Un asteroide en los más lejanos confines del espacio, la más segura prisión para el más peligroso de los criminales. El Gobernador es responsable de los asesinos más crueles por lo que no se siente impresionado ante la llegada del hombre al que llaman el criminal más peligroso del cuadrante. O, como prefiere ser conocido, el Doctor.

Pero cuando el nuevo preso inmediatamente trata de escapar, y no deja de intentarlo, el Gobernador se dispone a averiguar por qué. ¿Quién es el Doctor y qué está haciendo realmente aquí? ¿Y quién es la joven que viene todos los días a visitarlo, sólo para ser detenida por los guardias?

Cuando la matanza finalmente comienza, el Gobernador empezará a obtener sus respuestas...

\section*{Sobre el autor}

James Goss ha escrito tres novelas de Torchwood, una novela de Doctor Who, y dos obras radiofónicas, y es el coautor, junto con Steve Tribe de The Dalek Handbook and Doctor Who: A History of the Universe in 100 objectes (El Manual Dalek y Doctor Who: una historia del Universo en 100 objetos). Su audiolibro de Doctor Who Dead Air (Aire Muerto) ganó el premio al Mejor Audiolibro en 2010 y sus libros más Dead of Winter (Muerte de Invierno) y First Born (Primogénita) fueron ambos nominados para los British Fantasy Society Awards de 2012.


\newpage

\begin{center}
Dedicado a Paul Spragg, \\ 
Pues amaba tanto a Doctor Who, \\ 
que Doctor Who le devolvía su amor. \\

\mbox{}

Gracias a Ani Murr, \\
por su asesoramiento sobre la culpabilidad. \\

\mbox{}

Y a Ailsa Sladen, \\
Por ser.
\end{center}

\vfill