\chapter*{Capítulo Cinco}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Cinco}

El Doctor liberó con calma las conexiones y le quitó el arma al Dalek.
Frank vio que había sudor en su ceja.

---Creía que no era peligroso ---dijo.

---No en sí mismo ---dijo el Doctor, cogiendo el arma con todo su brazo---.
Pero dime, ¿qué pasa si algunos tipos listos tienen esto en su
laboratorio y descubren cómo funciona? La raza humana consigue el
secreto de las armas Dalek. Estaríais todos muertos el miércoles de la
semana que viene.

Puso con cuidado el arma en las manos de Frank, se arremangó y se agachó
por encima de la carcasa abierta, usando el tubo metálico para trabajar
en su interior. Frank miró hacia el arma, confundido. Parte de él no
quería creer una palabra de lo que decía el Doctor. Pero la otra parte
de él le creía desde principio a fin. Unos momentos más tarde, el Doctor
miró hacia arriba y dijo.

---Frank, no has hecho preguntas. Normalmente, ahora la gente estaría
diciendo: ¿Cómo es estar en el espacio? ¿Puedo volver y salvar a
Kennedy? ¿Puedo evitar conocer a mi mujer? Ese tipo de cosas

Frank hizo un ademán con la cabeza hacia el Dalek.

---Eso parece difícil. No te quiero molestar ---sonrió---. Y quiero a mi
mujer ---añadió con sinceridad---. Si pudiera volver atrás y cambiar algo,
querría conocerla años antes de lo que la conocí. Es divertido, pues
ella estaba en el tercer año de su carrera en la universidad de Durham
cuando yo estaba en mi primer año, pero no nos conocimos hasta diez años
después.

El Doctor se irguió.

---Eres una persona extraordinaria. Claro. Necesito preguntarte algo
---señaló al Dalek---. Me voy a llevar esto por partes. Para mantenerlo
seguro, llévate el arma. Muy pronto, alguien va a venir aquí abajo y va
a comenzar a hacer preguntas ---señaló hacia la pistola---. Pueden ponerme
las manos encima, vale, pero nadie debe ponerlas encima de eso. Métela
en la bolsa y llévatela a casa. Pasaré a buscarla esta noche.

La bolsa de Frank era verde. La había tenido desde 1960. La cogió y
metió el arma Dalek en su interior, al lado de su desayuno y su diario.

---¿Cuál es tu código postal? ---preguntó el Doctor.

---WP4 2LN ---dijo Frank.

El Doctor pensó durante un segundo.

---¿Carretera Redlands en Twyford?

Frank incluso se sintió aún más confundido, pero simplemente asintió y
sonrió.

---Eso es, el número 15. Te veré luego, entonces ---fue hacia la salida.

Mientras iba hacia el ascensor, el Doctor le llamó.

---Frank ---Frank se giró---. No puedo hacer eso con tu mujer, rompería las
normas. Pero\ldots{} podría intentar llevarte a la caída de Troya desde
una distancia segura.

Frank se encogió de hombros. Era como un juego, ya se había decidido. El
Doctor estaba de broma.

---Bah, soy feliz donde estoy, Doctor ---entró en el ascensor y pulsó el
botón para salir de allí.

~

Kate y Rose bajaron del bus en lo que parecía unas obras. Una serie de
edificios a medio construir descansaban tras un terreno rodeado por unas
altas verjas de metal. Unas grúas con varios dispositivos poblaban el
lugar, junto con montones de materiales de construcción. A un cuarto de
kilómetro más allá, se hallaba el mar, radiante y azul, en lo que
parecía un relajado día de Mayo. Un guardia de seguridad y un montón de
gente que parecían estudiantes, estaban de pie en una caseta en el medio
de la construcción. Las voces estaban gritando.

Kate señaló hacia la caseta.

---Esa es la entrada al búnker. Era como una atracción turística.
Entonces decidieron tapiarla ---mientras hablaba, un hombre de mediana
edad cargando una mochila pasó a su lado. Kate le miró con interés, sin
saber porqué. Su piel se puso de gallina.

Rose señaló con la cabeza hacia el jaleo de la caseta.

---Sí, el Doctor está ahí abajo, definitivamente. La gente está gritando.
Vamos.

Llevó a Kate hasta el lugar. Esperaron hasta que el guardia de
seguridad, que estaba en medio de los estudiantes, miró hacia otro lado
y entonces se escabulleron en la vieja caseta. Dentro había un enorme
ascensor de hierro, con sus puertas abiertas. Se metieron y Rose
presionó el botón para bajar.

Kate miró hacia Rose.

---Supongo que no me importa ser rubia.

---No es tan malo ---dijo Rose.

---Rubia natural ---dijo Kate.

Era el tipo de cosa para burlarse amablemente de la gente que decía todo
el rato. Pero en su interior, su mente se contorsionaba con visiones,
las cuales no tenía palabras para describir. Sabía que debía mantenerlas
en secreto. Mantener secretos y mentir nunca le había gustado. Recordó
que un ex le dijo una vez, durante el proceso de convertirse en un ex,
que una de sus más molestas cualidades era que siempre mostraba sus
sentimientos verdaderos. Aquel día, ser ingeniosa sentaba como un
taladro. Podría contarle a Rose cualquier cosa y entonces, cuando
llegara el momento, cuando Rose confiara más en ella, se giraría
y\ldots{} ¡la exterminaría!

El ascensor se detuvo y Rose corrió hacia un gran hoyo. Un hombre
delgaducho vestido con un traje ligeramente desgastado estaba agachado
encima de algo en el extremo más alejado. Rose corrió hacia él.

---¡Doctor! En un mosaico, hay un\ldots{}

El hombre delgaducho se giró, revelando lo que estaba mirando. Kate
sintió como si la atravesara un taladro. El hombre no se parecía en nada
a la silueta de las sombras que había visto en sus visiones, pero sabía
que era la misma persona.

Y el objeto al que estaba mirando, la animó, llamándola. Quería correr
hacia ella, abrazarla, pero sabía que el Doctor era peligroso. Aquel
juego tenía que ser jugado con un ingenio maravilloso.

Rose se detuvo en seco al verlo.

---Es imposible. Están todos muertos.

El Doctor se acercó a ella y la cogió por el brazo.

---Sí. Todos murieron. Incluso este. Está muerto, como los demás.

Kate sintió la necesidad de que tenía que decir algo.

---¿Qué es? ---preguntó, intentando todo lo que pudo parecer sosa y
ordinaria.

El Doctor la miró.

---Oh, genial, volvemos a las preguntas. Sabía que esa no tardaría ---se
giró a Rose---. ¿Quién es esta?

Rose no podía apartar los ojos del objeto.

---¿Estás seguro de que está muerto?

---¿Lo estás tú? ---le preguntó amablemente---. Tú miraste dentro del
vórtice temporal. Tú usaste su poder. Tú les destruiste a todos. ¿Me
estás diciendo que te dejaste un trozo?

Rose parpadeó, como si intentara recordar algo oculto para ella.
Entonces sonrió.

---No, los cogí a todos. Y no lamento haberlo hecho.

---Así que\ldots{} ---dijo el Doctor---. ¿Tu amiga?

Señaló con la cabeza hacia Kate. Kate asintió de vuelta. La parte de
ella que seguía siendo Kate le encontraba atractivo.

---Sí ---dijo Rose---. Se llama Kate. Y hay algo más, algo muy raro en
ella.

El Doctor asintió.

---Encantado de conocerte, Kate ---entonces le dio la espalda a Rose,
ignorándola---. Rose, tengo una oportunidad de hacer esto. Tengo que
hacerlo pedazos, y entonces lo abandonaremos en algún lugar. Hay un
agujero negro encantador en la galaxia Casta Pizellus que servirá
perfectamente. No puedo arriesgarme a llevarlo a la TARDIS intacto.

---Pero está muerto, ¿no? ---dijo Rose.

---Hay un antiguo dicho ---dijo el Doctor---, que data del 4000: ``Nunca le
des la espalda a un Dalek muerto''. Las carcasas estaban llenas de
trampas. Hay una pequeña posibilidad de que haya transmisores de virus
en la carcasa. Podrían implantarse en los sistemas de energía de la
TARDIS.

---¿Y qué pasaría? ¿Le traería a la vida?

---No, podría cargarse el ordenador de la TARDIS. Como los molestos virus
informáticos. Menos de una oportunidad entre un trillón. Pero, vamos,
¿con nuestra suerte nos vamos a arriesgar a eso?

Rose miró de nuevo a Kate.

---Pero\ldots{}

---Por favor. Cinco minutos y habré acabado. No puede ser tan importante
como esto.

Volvió de vuelta a la cosa, al Dalek, que le había llamado. Kate nunca
había oído esa palabra antes, pero le provocó una profunda sensación de
satisfacción en su nueva y extraña mente.

Mientras el Doctor recorría un tubo metálico dentro de la carcasa y
charlaba con Rose, Kate caminó lentamente hacia el otro lado. Puso una
inocente y curiosa expresión.

---Debió de haberse chocado y ardido aquí hace siglos, huyendo de la
Guerra del Tiempo ---le contaba el Doctor a Rose---. Los romanos lo
desenterraron, lo expusieron en su villa. Una antigüedad, algo de lo que
hablar en las fiestas. ``Pélame esta uva, Marcus y mira lo que tengo''.
Entonces fue tirado aquí. Y hoy alguien lo desentierra de nuevo.

---Después de todo ese tiempo, ¿cómo podría sobrevivir un virus de
ordenador? ---preguntó Rose.

---Probablemente todo se borró cuando chocó ---dijo el Doctor---. Pero
conozco a los Dalek. Siempre, siempre tenían algo de lo que nunca se
sabía\ldots{}

Miró hacia arriba para ver a Kate alargando las manos, estirando los
dedos hacia la carcasa, agarrando la masa de conexiones en forma de
espaguetis. Unos pequeños filamentos brillantes, como hilos de un
brillante pegamento verde, brillaban de las puntas de sus dedos hacia el
Dalek.