\chapter*{Capítulo Seis}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Seis}

El Doctor bajó la cabeza y atacó a Kate como un toro, dejándola sin
sentido en el suelo a su lado.

Rose miró a la carcasa del Dalek, retrocediendo por instinto. Un leve
brillo verde permaneció, brillando de la sección principal vacía.

---¿Qué ha hecho?

El Doctor se levantó y se pegó un puñetazo en la frente.

---¿Por qué no te habré escuchado? Cuéntamelo todo.

Así que Rose le explicó rápidamente la historia de la increíble
recuperación de Kate del accidente y todo mientras veían el brillo
moribundo en el Dalek y se preocupaba.

Kate temblaba de miedo. El Doctor levantó su mano con cuidado y sintió
sus dedos.

---¡Electricidad estática! Hay algún tipo de energía Dalek en su
interior.

---Pero es humana ---dijo Rose.

---Tenían un don para la guerra. Nuevas armas cada día. Intentaba hacer
que esta maquinaria volviera a funcionar. Incluso sin un Dalek en su
interior, la carcasa es peligrosa. Podría funcionar automáticamente,
como un pollo cuando le cortas la cabeza.

Kate parpadeó y miró a su alrededor, confusa.

---¿Qué me ha pasado? ---intentó decir.

---Estarás bien ---dijo el Doctor, pero con una confianza de la que Rose
había aprendido a desconfiar ligeramente---. Ella es una nueva arma.

---¿Pero cómo? ---Rose señaló hacia el Dalek---. ¡Está muerto!

El Doctor estaba pensando.

---¿Y qué pasaría si, cuando estaba muriendo, mandó algo, una huella
genética? Recuerda que los Dalek odian la raza humana. Desprecian a
todas las demás criaturas. ¿Por qué considerarían siquiera mezclar su
raza con otra? No hay matrimonios mixtos para los Dalek ---negó con la
cabeza---. Quizá grabaron el factor Dalek en la raza humana o eso
intentaron. ¿Por qué? ---señaló a Kate---. Y siglos más tarde, la huella
sigue aquí, enterrada en sus genes. Algo la ha hecho despertar, así que
consigue fuerza, inteligencia, el poder de curarse a sí misma.

El Doctor ayudó a Kate a ponerse en pie y a apartarla del Dalek. Otro
pensamiento terrorífico recorrió la mente de Rose.

---El factor Dalek ---susurró---. ¿Podría yo tenerlo? ¿Está en todo el
mundo?

---No. Debió de ser casualidad. Fuera cual fuera el plan, salió mal. El
Dalek murió. La grabación falló.

---¿Cómo lo sabes?

---Si le pasaron el factor Dalek a toda la humanidad, creo que me habría
dado cuenta ---el Doctor pasó Kate a Rose---. Tenemos que mantenerla
apartada, de todo. Ya lo arreglaré más tarde. Tiene que haber una
manera. Cuanto más lejos se vaya, más segura estará. ¿Cómo has dicho que
se llama?

---Kate Yates.

---Padres crueles y el factor Dalek. Una chica con muy mala suerte. Id.

Rose agarró a Kate y corrió al ascensor lo más rápido que pudo.

~

El Doctor volvió a la carcasa del Dalek. Las chispas verdes habían
desaparecido. ~La electrónica en su interior estaba dañada por la edad.
Era improbable que Kate se las hubiera apañado para hacerlas volver a la
vida, pero merecía la pena comprobarlo.

Esperó, pensando en su próximo movimiento. Después de un minuto, levantó
el destornillador sónico para otra comprobación y echó un vistazo en el
interior.

Un grasiento ojo verde le devolvió la mirada. Una recién formada
criatura Dalek, más pequeña que un adulto, estaba ya estirando sus
tentáculos cubiertos de baba hacia las conexiones.

El Doctor se apartó.

---No ---respiró, temblando un poco---. No. Es imposible\ldots{}

Vaciló un segundo. Sabía que tenía que matarlo, y tenía que matarlo ya.
¿Podría?

La carcasa se cerró de golpe por la bisagra con un ruido ensordecedor.

La punta del ojo se abrió, brillando con un saludable y brillante azul.

La ventosa comenzó a temblar. La base se zarandeó, liberándose de la
tierra que la cubría. Un crujido vino del interior de la cabeza.

---Aaaaaaah\ldots{}

Las luces de la cabeza abovedada parpadearon encendiéndose.

El Doctor se dio cuenta de que tenía una opción más, una opción que le
había servido muy bien en diversas ocasiones. Corrió hacia las puertas
del ascensor y presionó el botón desesperadamente.

Por encima de su hombro, el Dalek lentamente giraba su ojo y su ventosa,
moviéndose desequilibrado de lado a lado en su base.

El Doctor pegó una patada a las puertas del ascensor.

---¡Vamos!

Oyó el ascensor ponerse en posición, vio las puertas abrirse, corrió al
interior y presionó el botón de subida. Las puertas del ascensor se
cerraron con la lentitud normal. Justo antes de que se cerraran
completamente, el Doctor vio al Dalek moviéndose por el inestable suelo
del hoyo hacia él, con su base a unos pocos centímetros flotando en el
suelo.

El ascensor comenzó a subir.

~

El Dalek llegó a la puerta cerrada del agujero del ascensor. El hueco en
el que había estado la pistola daba sacudidas inútilmente. Entonces su
brazo absorbente alcanzó el grueso acero donde se encontraban las
puertas, formando una copa en contra de ello. Pegó un estirón.

~

El ascensor subía con una, o eso le parecía al Doctor, lentitud
dolorosa. Oyó un par de intrigantes golpes en las profundidades por
debajo de él y se apretó contra la pared.

---Vamos, vamos\ldots{}

~

El Dalek se alzó por el hueco. Su ojo se giró hacia la base del ascensor
que subía. Su joven mente lo consideró. Lentamente se impulsó hacia
atrás. Entonces su brazo absorbente se extendió de su carcasa. Se
enganchó a la base del ascensor con un ruido metálico. Le impulsó hacia
arriba. Los engranajes crujieron y el motor gritó. El Dalek comenzó a
hacer retroceder al ascensor, y al Doctor en su interior.