\chapter*{Capítulo Siete}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Siete}

El ascensor se estremeció. Los engranajes crujieron.

El Doctor miró hacia arriba. El techo del ascensor estaba hecho de
cuatro placas de metal. Se estiró todo lo que pudo y apuntó el
destornillador sónico a ellos, aflojando los gigantescos tornillos en
las esquinas. Oyó los tornillos caer uno a uno y correr por el suelo del
ascensor.

Se impulsó a sí mismo, se agarró por las manos y subió, golpeando el
techo del ascensor, intentando empujar uno de los paneles a un lado.
Apenas se movió. Por debajo de él, podía oír al recién nacido Dalek
haciendo ruido. Pegó otro salto, golpeando las palmas contra el panel.
Se movió ligeramente.

Algo embistió la base ~del ascensor. Miró hacia abajo. Un agujero estaba
formándose en el suelo.

Usando toda su fuerza, el Doctor saltó de nuevo, golpeando el panel a un
lado. Saltó por cuarta vez, agarrándose al duro borde de la esquina
vacía.

El agujero en el suelo creció hasta que la ventosa del Dalek rompió el
metal. Aunque era joven, confuso y aún se estaba formando, se dio cuenta
el Doctor, debía de haber averiguado cómo usar sus sensores para ver el
interior del ascensor. Para verle a él.

Se empujó hacia arriba y a través del agujero en el techo del ascensor,
agradecido por su complexión delgada. Entonces se agarró fuerte del
cable de acero y subió, mano tras mano.

~

Rose sacó a Kate del yacimiento hacia la carretera principal. Fue fácil
conseguir que se parara un camionero.

---Dos rubias ---pensó Rose---. Doble poder de autostop.

Le dijo al conductor, un joven amable que se hacía llamar Atif, que Kate
estaba un poco mareada. Se subieron a la cabina con él. Los ojos de Kate
se abrieron de par en par y se giró hacia Rose.

---¿Qué ha pasado ahí abajo?

---No te preocupes por ello. Nos estamos yendo ---dijo Rose, intentando
sonar segura de sí misma. Se giró a Atif---. ¿A dónde estás yendo?

---Acabaré en Francia ---dijo---. Puedo dejaros en Hastings, Dover\ldots{}

Rose lanzó otra mirada a Kate.

---Dover está bien.

~

El Doctor salió de la caseta. Miró rápidamente por las obras, intentando
encontrar alguna ventaja, cualquier herramienta que pudiera usar contra
el Dalek. Su expresión se paralizó.

---Oh, no.

Un par de coches de policía habían escogido aquel exacto momento para
llegar, girando por el desgastado camino. Un guarda de seguridad y los
estudiantes excavadores estaban amontonados alrededor de la entrada a
las obras. Uno de los estudiantes le vio y señaló:

---¡Ese es él, el tipo de Londres!

El Doctor corrió hacia allí.

---¡Por favor, tenéis que iros todos de aquí! ---miró hacia la caseta. El
ruido del metal rompiéndose resonaba de su interior---. ¡Ahora!

El guarda de seguridad se le quedó mirando, inquieto.

---¿Puedo ver su identificación, por favor, señor?

El Doctor alargó la mano buscando su papel psíquico, entonces decidió no
usarlo. Explicarlo sólo gastaría más tiempo.

---¡No hay tiempo para ello! ---gritó---. ¡Corred! Salid de aquí, todos
vosotros, ¡ahora!

Sus corazones se pararon al ver cuatro policías salir de sus coches. Los
estudiantes le miraban a él, ahora con impresión. El guarda de seguridad
puso una mano en su hombro. El Doctor sabía lo que se cernía sobre
aquellos inocentes y le dejó helado. Un graznido gutural vino detrás de
él y dio una vuelta en seco. El Dalek se movía por el desgastado
pavimento hacia ellos, con su ojo y su brazo absorbente girándose con
furia.

Los estudiantes rieron con nerviosismo. El guarda de seguridad apartó la
mano del hombro el Doctor y frunció el ceño, intentando comprender lo
que estaba viendo.

---Es un recién nacido ---dijo el Doctor, con calma---. No está formado del
todo. ¡Aún hay una oportunidad, pero tenéis que salir todos de aquí!

Los oficiales de policía le rodearon, mientras al mismo tiempo se
giraban confusos, medio sorprendidos, hacia el Dalek. Su líder se
dirigió al Doctor.

---De acuerdo, señor, creo que es hora de que usted y su robot dejen a
esta gente hacer su trabajo.

El Dalek se acercó, con su ojo paseándose por entre los humanos, como si
estuviera curioseando.

---¡Ey, tiene un desatascador de tuberías pegado! ---gritó uno de los
estudiantes.

El Dalek graznó con furia y fue hacia él. Su brazo absorbente se
extendió, entonces salió disparado y se adhirió a su torso. Lo cogió y
le lanzó volando. Su cuerpo voló por el aire, aterrizando con un ruido
sordo de hueso y carne contra el duro suelo.

Entonces fue cuando todo el mundo comenzó a gritar y a correr.

El Dalek se alzó en el aire, evitando su huida por la puerta principal.
Su brazo absorbente salió disparado y se enganchó al lado de uno de los
coches de policía. Hubo un chirrido de metal torcido. El coche se
tambaleó, se sacudió y se zarandeó en sus neumáticos. Entonces
lentamente, chirriando y crujiendo, comenzó a alzarse. Solo un poco al
principio, lentamente en suspensión. Entonces dejó el suelo, bajo la
terrorífica fuerza del Dalek sujetándolo. ~Los asientos cayeron hacia
adelante mientras se varaba, con los objetos sueltos volando en su
interior. El brazo absorbente de repente disparó incluso más lejos y
mandó el coche hacia adelante. El coche voló bajo a través del suelo,
finalmente chocando contra un montón de tierra de las obras. Giró, dando
vueltas y chocando a unos metros de los aterrorizados humanos, con un
ensordecedor amasijo de cristales rotos y metal torcido. Entonces la
gasolina ardió, convirtiendo el coche en unas ruinas ardientes en
segundos y evitando cualquier esperanza de escape.

El Doctor miró con horror mientras el Dalek se acercaba a toda prisa,
obligando a moverse a la multitud en un estrecho callejón entre dos de
los edificios.

---¡No! ¡Salid de ahí! ---gritó, corriendo tras ellos.

El Dalek esperó hasta que estuvieron todos en el callejón. Entonces les
siguió, se alzó y comenzó a chocar contra las paredes. En lo alto de una
pared había un conjunto de vigas y tuberías pesadas. Las vibraciones
comenzaron a hacerlas rodar por los bordes. En unos segundos se
estrellarían contra la arrinconada y aterrorizada masa de humanos
inocentes. El Doctor corrió hacia adelante.

---¡Ey, Dalek! ---gritó.

El Dalek se detuvo al instante con su carcasa contra las paredes. Su
cabeza abovedada se giró y su ojo se centró en el Doctor.

---Da\ldots{}lek ---crujió---. Da\ldots{}lek.

---Sí, sé quién eres. Y sé lo que eres. ¿Y sabes qué más? Estos son solo
humanos. Cualquier forma de vida malvada pasable del espacio puede
meterse con ellos. Eso es fácil. ¿Pero sabes qué soy yo? ¿Sabes quién
soy yo?

Los humanos aprovecharon la distracción del Dalek. Corrieron debajo de
él mientras miraba fascinado hacia el Doctor. Su ojo azul le apuntaba,
escaneándole de arriba abajo.

---No\ldots{} eres\ldots{} hu-ma-no ---dijo, con cada palabra formándose
lentamente.

El Doctor dio un paso adelante con tranquilidad, intentando darle tiempo
a los demás para huir. Abrió su abrigo y señaló hacia su pecho.

---Échame un vistazo. Échaselo a estas preciosidades.

El Dalek siguió su escáner. Se removió ligeramente como si se hubiera
sorprendido.

---Dos\ldots{} co-ra-zo-nes.

El Doctor asintió.

---Sí. ¿No eres un pequeño y listo Dalek? Ahora, consulta tu almacén de
datos. Adelante. ¿Qué significa eso? ¿En qué me convierte? Adelante.
No tengo todo el día para hablar contigo ---miró hacia un lado, los
humanos huían de las obras. ~Habían esquivado la muerte, ellos al menos.

El brazo absorbente del Dalek se levanto. El hueco del arma hacía
ruiditos sin ninguna utilidad.

---¡Eres\ldots{} un\ldots{} Señor\ldots{} del\ldots{} Tiempo! ---la última
palabra fue dicha con aquel tono que el Doctor conocía bien.

---Y no cualquier viejo Señor del Tiempo de los que encuentras en una
tienda de jardinería por diez peniques ---le apremió el Doctor---. ¿Sabes
quién soy yo? ---se inclinó hacia adelante, casi como escupiendo las
palabras, una a una---. ¡Soy el Doctor!

El Dalek retrocedió.

---Lo siento ---dijo el Doctor, suavemente---. ¿Te ha molestado esa palabra
de alguna manera? Echa otro vistazo a tu almacén de datos, chico. Puede
que esté ahí bajo el nombre de Tormenta que se avecina, La.

---¡Doc-tor! ---graznó el Dalek. El hueco de su arma volvió a hacer
ruidos---. ¡El Doc-tor!

Hizo un ademán florido.

---¡Ese soy yo!

---¡El Doc-tor es un enemigo de los Dalek!

---¡Mal! Los Dalek son enemigos del Doctor. ¡Y chúpate esa, los Dalek
eran enemigos del Doctor!

---¡El Doctor debe ser exterminado!

---¿Con qué? ---el Doctor salió corriendo, con algo muy particular en
mente, apartar al Dalek de la puerta principal, hacia las obras---. Si
eres tan duro, ¡ven y cógeme!

El Dalek le siguió.