\chapter*{Capítulo Nueve}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Nueve}

Kate se paseaba por el mercado, evitando el contacto con los humanos que
paseaban a su alrededor. Había otros animales, pestes voladoras y perros
apestosos. Los aromas de los productos de comida a su alrededor eran
asquerosos. La nutrición era una necesidad, no algo para disfrutar
inútilmente.

Se sintió inundada con fuerza.

---¡Seré imparable! ---gritó en alto.

Unos pocos humanos del mercado se rieron.

---Oh, ¿lo serás? ---dijo una voz sosa y monótona detrás de ella.

Kate se giró. Conocía la voz. Era Serena, con su bolsa de la compra bajo
su gordo brazo.

---Serena ---dijo Kate, disfrutando cada sílaba de su nombre.

---¿Te das cuenta de que estás despedida? ---dijo Serena, subiéndose sus
estúpidas gafas por la nariz---. No me tragué esa historia del accidente
de coche ni por un minuto. Y ahora aquí estás, a la hora de comer,
vagabundeando por el mercado. Has ido a la peluquería, por lo que veo.
Ha sido una locura esta mañana. Retrasos en los colchones por todo
Liverpool y el noreste, la gente gritándome en las orejas en Scouse y
Geordie. ``Vendrá'', me seguía diciendo, ``incluso ella no puede ser tan
poco responsable. Quizá me decía la verdad\ldots{}''

Kate se le acercó y puso su mano alrededor de la garganta de Serena.

---¡Detén tu cháchara!

Los ojos de Serena salieron de sus órbitas. Su carnosa y húmeda boca
buscaba aire. Una a una, la gente del mercado que estaba lo bastante
cerca para ver lo qué estaba pasando se acercó a Kate. Le gritaban para
que la soltara, pero les ignoraba y apretaba su agarre a Serena. Se
sentía gloriosamente feliz.

---Nunca me tendré que volver a preocupar por ti ---le espetó, zarandeando
a Serena---. Por ejemplo, esta mañana, estaba preocupada por ti.
Preocupada por lo que podrías decir. Preocupada por mi trabajo.
Preocupada por pagar mis deudas ---movió la cabeza hacia atrás y rió
llena de alegría---. ¡Y no eres nada!

---Por favor, Kate\ldots{} ---le pidió Serena.

---¡Bájala, Kate! ---gritó otra voz.

Rose corrió hacia ella, abriéndose camino a través de la atónita
multitud. Kate sonreía con superioridad, moviendo a Serena como una
muñeca.

---¿Por qué?

---Mira, debe de haber algo humano en ti ---le dijo Rose---. Tu padre y tu
madre, ¿vives con ellos?

---¡Eso no es relevante!

Rose señaló a Serena, que parecía estar a punto de quedar inconsciente.

---¿Qué diría tu madre sobre ello? ¿Podrías matar a esa mujer y volver a
mirar a la cara a tu madre?

Las palabras le hicieron algo a Kate. Se imaginó la horrorizada cara de
su madre. Una astilla de conciencia la pinchó y relajó su agarre. Serena
se cayó al suelo, se levantó y salió corriendo. Mientras tanto, Kate se
hundió de rodillas.

---Rose, por favor ayúdame.

~

El Doctor se despertó en el agua. Al principio sólo era consciente de
siluetas sinuosas y una sensación de estar flotando. Entonces lo
recordó.

Se despertó y nadó hacia la luz. Emergió del agua, tomando grandes
bocanadas de aire. El destornillador sónico burbujeaba a unos metros a
su lado. Alargó la mano y lo agarró, zarandeándolo para secarse y
entonces miró hacia el agua baja. Le había mandado a una distancia
considerable del acantilado. Encontró la bola de la grúa en lo alto y
miró hacia abajo. No había señales del Dalek.

Nadó hacia dónde había caído y maldijo en voz baja. La carcasa le había
repelido, usando energía eléctrica robada del destornillador sónico. El
Dalek ahora estaba activo, con su mente completamente formada. Su
instinto era exterminar. ¿Qué haría ahora? Se le secó la boca.

---Frank ---dijo---. Frank, lo siento mucho.

Comenzó a subir por el acantilado.

~

Frank no podía evitar reír. Se imaginó a su mujer llegando aquella
noche, preguntando cómo habían ido las cosas y él respondiéndole que no
había habido nada raro. Sólo había conocido a un Doctor que podía viajar
en el Tiempo y el Espacio, y había visto el cadáver de un robot
alienígena del planeta Skaro. Oh sí, y ese Doctor, se pasaría por su
casa más tarde.

Estaba en el tren de vuelta a casa, con su mochila en el asiento de al
lado. A pesar de lo que había dicho antes, tenía preguntas para el
Doctor. Quería la verdad, y al mismo tiempo no la quería. El Doctor
probablemente resultaría ser un tipo llamado Steve con un sentido del
humor muy raro.

Frank se estremeció. Se encontró a sí mismo casi más deseoso de creer
que el Doctor sí era alienígena.

No sabía por qué, pero había visto algo seguro en el Doctor. En su breve
tiempo juntos, parecía representar algo atemporal. Le había dado una
sensación de confianza que le hacía pensar que no importaba lo mal que
fuera el mundo, las cosas iban a ir bien. Como un padre a un niño.

El tren se frenó en seco. No era algo inusual. Oyó suspiros de tres o
cuatro pasajeros en el compartimento. Frank miró embobado por la
ventana, hacia el jardín de alguien, donde estaban regando las plantas
en hilera. Algo hizo un ruido sordo en lo alto del vagón de tren.
Aquella vez, Frank miró hacia arriba, inquieto. Una sección del techo se
estaba doblegando, como si un imán increíblemente poderoso lo estuviera
empujando. Los otros pasajeros se levantaron.

Frank miró hacia la bolsa, con su corazón a toda prisa.

El techo se abrió de golpe, con un agujero formado revelando un pedazo
del brillante cielo azul.

Frank se pegó la bolsa a sí mismo. Aunque estaba aterrorizado, una
pequeña parte de su cerebro se alegró. El Doctor sí era real. Sí había
alienígenas. A través del agujero en el techo, el Dalek descendió.
Emanaba poder, fuerza y vida siniestra. Habló con un sonido electrónico
y rasposo, una sílaba cada momento, como un viejo ordenador de una
película de serie B de los 50.

---He detectado el arma en este vehículo. ¿Dónde está el arma? ¿Cuál de
vosotros tiene el arma?

Uno de los otros pasajeros, una chica de unos quince años, gritó y el
Dalek se abalanzó sobre ella.

---¡Responde! ¡Responde!

La mano de Frank desató la cremallera de su bolsa. Quizá hubiera alguna
manera en la que pudiera usar el arma contra el Dalek. El Dalek vio el
movimiento de su mano.

---¡Acoplarás el arma!

Frank sacó el arma, con la mano temblando, y la apuntó al Dalek. Sus
dedos buscaron desesperadamente algún tipo de gatillo, un botón o
algo\ldots{}

---¡Acopla ahora el arma! ¡Obedece! ---gritaba el Dalek.

Frank vaciló. La ventosa del Dalek agarró a la chica y la mandó volando
hacia un lado como si fuera una bolsa de basura.

---¡Obedece o la joven hembra morirá!

Frank se abalanzó hacia adelante.

---¡Acopla el arma! ---ordenó el Dalek---. ¡Obedece!

Frank recordó la descripción del Doctor acerca de los Dalek: la criatura
más malvada de todo el universo. No podía hacerlo. Pero entonces oyó a
la chica lloriqueando en el extremo del vagón. No podía no hacerlo. Dio
un paso adelante y colocó el arma en el agujero. Se colocó limpiamente
en su sitio.

---El Doctor te detendrá ---se oyó a sí mismo decir---. Le conozco. Te
detendrá. Nos salvará.

El Dalek se detuvo antes de responder.

---¡El Doctor no está aquí!

Alzó su arma y Frank cerró los ojos. El Dalek disparó y un rayó de
energía salió disparado.

Frank gritó, y por un segundo su cuerpo quedó suspendido en el aire, se
veía su esqueleto a través de un brillante haz de una luz alienígena.
Entones el Dalek se giró y comenzó a disparar a los demás pasajeros uno
a uno. Gritaba de placer y alegría:

---¡Exterminar! ¡Exterminar! ¡Exterminar!