\chapter*{Capítulo Ocho}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Ocho}

La frente de Kate estaba apretada contra la ventana de la cabina del
conductor. Veía cómo pasaban las carreteras. Todos los pequeños coches
con aquellas pequeñas personas en sus interiores. Eran unas formas de
vida tan odiosas e inferiores. Vio un niño levantado en el asiento
posterior para saludarla y ella se encogió. ¿Por qué nunca se había dado
cuenta de lo fea que era la gente?

Tampoco es que la gente tuviera algún sentido. Eran un desperdicio,
siempre en guerra entre ellos. Estaban mejor muertos, y el universo
sería un lugar más ordenado sin ellos. La parte de ella que seguía
siendo Kate discutía, con una ligera voz, que eran inocentes. ¡Nadie es
inocente!, gritaba la parte Dalek. Aquellas criaturas eran genéticamente
inferiores. Solo los Dalek eran puros.

Una ola de bilis le golpeó la boca. Se dobló del dolor, le dieron
náuseas, y la conmoción le permitió a la parte de Kate poder
estabilizarse.

---¿Estás bien? ---preguntó Rose.

Kate miró hacia sus preocupados ojos marrones.

---¿Qué me está pasando? ---preguntó, con lágrimas cayéndole---. No dejo de
pensar cosas horribles. Hay mucho odio y enfado. Siento como si pudiera
matar al mundo, al mundo entero\ldots{}

Vio que el camionero, Atif, la miraba extrañado.

---Siempre me siento así los jueves ---le dijo alegremente.

Una oleada de maldad la sobrecogió. Vaya cosa más estúpida para decir,
qué malgasto de palabras.

Rose puso su brazo alrededor del hombro de Kate.

---Créeme ---dijo---. Te prometo que todo va a volver a la normalidad.

---¿Y quién eres tú para prometérmelo? ---le espetó Kate---. Sólo intentas
sonar como él.

---¿Cómo quién?

---Como el Doctor ---le espetó Kate. Golpeando con su pie, chocando su
rodilla contra la parte interior del salpicadero---. Lo sé todo sobre él.
Está en mi mente. El destructor, la tormenta que se avecina. Siempre
bloqueando nuestro camino\ldots{}

---¿Vuestro camino a qué?

---A la pureza. La puedo ver\ldots{} El universo limpio. Tan hermoso,
sereno. Sólo nosotros, sólo Dalek.

---Tú no eres un Dalek ---le dijo Rose.

---Lo seré ---dijo Kate---. No sabes lo bueno que va a ser todo. Paz para
siempre. No más guerra.

---Pero hay muchos tiros para llegar ahí ---dijo Rose---. ¿Y qué van a
hacer los Dalek cuando hayan exterminado a todo el mundo? ¿Pasearse por
entre los campos con faldas florales, haciendo cadenas de margaritas?

---No seas tan frívola ---sonrió Kate---. Los Dalek trabajando juntos. Los
Dalek estudiando juntos. Un ordenado imperio extendiéndose para la
eternidad. Tan limpio y calmado ---zarandeó la cabeza como para
aclararse---. Como la letra de ``Imagine''. Haría cualquier cosa para
llegar ahí.

Rose tragó saliva con una expresión de alarma, e intentó cambiar de
tema.

---Kate, ¿con quién saliste por última vez?

Kate rebuscó entre su memoria.

---Salí con un inferior. Toby. Se gastó mi dinero, y ni siquiera era mío
para comenzar. Por culpa de Toby, usé todo mi crédito de la tarjeta. Le
encontraré y ~exterminaré a Toby ---apretó el puño.

Atif no dejaba de lanzar miradas preocupadas a Kate.

---¿Se encuentra bien tu amiga?

---Está bien ---dijo Rose. Cogió el brazo de Kate---. Vamos, Kate. Puedes
luchar contra ello.

Kate apartó la mano, disgustada.

---¡No pongas tu carne contra la mía! ---gritó---. ¡La carne humana
apesta! ¡Es impura!

---Creo que vamos a hacer una paradita en el hospital, ¿de acuerdo?
---dijo Atif.

Kate se inclinó hacia Rose, oprimiéndola contra el asiento y agarró el
volante del camión, girándolo con violencia. El camión giró mientras
Atif pisaba el freno. Se paró en medio de la carretera, frenando encima
de un parterre de hierba cerca de una hilera de tiendas. Kate se alegró
de ver que habían llegado a Twyford, la ciudad más cercana. Era casi la
hora de comer en un día de mercado y hacía sol. El lugar estaría lleno
de humanos.

Rose la agarró por la cintura y puso su mano en la cara de Kate. Kate la
apartó con un golpe casual de su codo y salió del camión. Aterrizó como
un gato en la hierba, se puso en pie y se relamió los labios secos.

~Rose se irguió, intentando respirar. El golpe de Kate la había dejado
sin respiración. Vio que Atif la estaba mirando, negando con la cabeza,
más sorprendido que enfadado.

---¿Qué se ha tomado tu amiga?

---¡Conduce! ¡Vete de aquí! ---le apremió Rose. Se bajó del camión y miró
alrededor buscando a Kate.

Estaban en un pequeño mercadillo, con edificios de entramado de madera
extendiéndose por una calle principal muy ancha. Estaba llena de
clientes. Una pequeña multitud se había juntado alrededor del camión,
haciendo ruidos de sorpresa.

---¿Dónde habrá ido? ---preguntó desesperada. Pero al mismo tiempo vio a
Kate caminando rápida y rígidamente por la calle principal y, haciendo
callar su dolorido estómago, salió corriendo detrás de ella.

~

El Doctor sabía que tenía una única oportunidad.

El Dalek estaba sin formar, más lento y cauto que un guerrero totalmente
crecido. Había sido suerte que le hubiera quitado el arma, o por aquel
entonces todo el mundo en el yacimiento y en las obras, incluyéndole a
él, estarían muertos. Sin el arma, el Dalek operaba solo con su ingenio,
y no era bastante bueno por el momento. Aún así, su plan, el plan que se
acababa de inventar, le haría usar toda su habilidad para llevarlo a
cabo.

Estaba agachado en la cabina de la grúa más grande, justo al extremo más
alejado de las obras. ~Sus ojos se asomaban por el panel de control,
dejándole ver el hueco entre dos de los pisos inacabados. El Dalek se
había fijado en él y muy pronto estaría girando la esquina. Sería su
oportunidad para destruirle.

El sol de mediodía brillaba con un tono dorado. El Dalek giró la
esquina.

El Doctor se preparó. Alargó la mano derecha y cogió una palanca del
panel de control. Sus ojos seguían fijos en la escena por debajo de él,
tomando todo en cuenta. Esperó hasta que el Dalek estuviera justo entre
las dos paredes, con el borde del acantilado a unos diez metros o así.

Entonces se puso en pie y pegó un fuerte silbido.

---¡Por aquí! ---le llamó.

Como había esperado, el Dalek se giró en redondo, con su ojo levantado.

El Doctor se inclinó sobre la cabina y lanzó el ladrillo con las dos
manos. Silbó por el aire y golpeó al Dalek en el centro de su ojo, su
punto más débil.

---¡Mi visión ha sido dañada! ---gritó---. ¡No puedo ver!

El Doctor levantó la palanca, y la bola enganchada a la grúa, media
tonelada de acero, golpeó en el centro al Dalek. El Dalek se removió
sorprendido y furioso mientras volaba por al aire y desaparecía por el
acantilado, dando vueltas mientras se perdía de vista. Un según más
tarde hubo un choque.

El Doctor golpeó el aire y bajó de la grúa. Corrió hacia el borde del
acantilado y miró hacia el mar. El Dalek descansaba en el agua de marea
baja, con las olas chocando contra él. Su ojo y su ventosa se movían
débilmente.

El Doctor respiró hondo y comenzó a bajar el acantilado, moviéndose de
piedra en piedra como un mono. Al fin llegó al agua. El Dalek estaba a
un par de metros, crujiendo y haciendo gárgaras. Se acercó, lleno de
propósito.

Era hacerlo o morir. Y hacerlo, en aquel caso, significaba matar. Había
matado millones de Dalek, pero nunca uno con las manos desnudas.

Un segundo más tarde usaba su destornillador sónico. Lo pasó por la
bisagra y abrió la parte superior del Dalek. El mutante en su interior
ya estaba casi completo. Sus tentáculos se reafirmaban, endureciendo su
agarre con las conexiones de la carcasa. En unos segundos sería
imparable, usaría su función de auto-reparación para reparar su ojo y
volverse un oponente verdaderamente valioso. Tenía que actuar mientras
seguía débil. Tenía que matarle.

El Doctor vaciló un segundo.

---No puedes matarme, Doctor\ldots{} ---gimió el Dalek---. No lo harás.

---Eso es muy viejo. Y no va a funcionar nunca más.

Programó los ajustes en el destornillador sónico y lo hundió en la
carcasa. Tocó la conexión de soporte vital. El Doctor apretó los
dientes.

---¡No hay segundas oportunidades! ---activó el destornillador sónico.

El Dalek gritó. Su carcasa crujió y volaron chispas verdes.

El Doctor fue lanzado hacia atrás, hundiéndose en el mar. Justo tuvo
tiempo para darse cuenta de un pez nadando antes de quedarse
inconsciente.