\chapter*{Capítulo Diez}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Diez}

Los coches de policía se habían introducido en la pequeña plaza del
mercado. Segundos más tarde, Rose se encontró rodeada de policías,
mientras los clientes señalaban con dedos acusadores a Kate, que estaba
apoyada contra una farola, llorando en silencio para sí.

---Se supone que yo la tengo que cuidar ---le dijo a una policía---. Es
culpa mía. Necesita que la lleve a un hospital muy lejos de aquí
---rezaba para que apareciera el Doctor. Incluso para sus oídos, las
palabras no parecían demasiado convincentes.

Observaba cómo la policía llevaba a Kate al coche. No había nada que
pudiera hacer.

De repente hubo gritos. El sonido de coches destruidos. Pies corriendo.
Una distante voz metálica gritaba:

---¡Exterminar!

La policía y los clientes giraron sus cabezas hacia aquellos raros
sonidos. Rose sintió cómo se le removía el estómago.

---Oh, no. Tienes que estar de broma.

~

Eran las doce y veinte. La gente comenzaba a salir de sus clubs, las
zapaterías, las panaderías y las carnicerías por la calle principal de
Twyford, abarrotando las estrechas aceras. Una columna de humo se alzaba
en el extremo más alejado de la ciudad. El Dalek apareció a través de
ella con su arma moviéndose en todas direcciones, poblando la calle con
silbantes rayos de radicación letal. Una mujer de mediana edad salió de
su coche para protegerse. El Dalek disparó de nuevo. Su esqueleto brilló
con un tono verde mientras era eliminada sin piedad. El Dalek vio
humanos en una ventana. Disparó. El cristal se rompió y los humanos
retrocedieron, corriendo hacia sus oficinas, gritando. El Dalek se
acercó, giró su sección central, introdujo su arma en el marco de la
ventana y les disparó uno tras otro. Entonces se apresuró a recorrer la
calle principal, provocando desbandada, haciendo entrar en pánico a los
humanos.

---¿Dónde está la otra? ---gritó---. ¿Dónde está la que se llama Kate?

~

Agachadas tras una papelera en la ahora desierta plaza del mercado, Rose
y Kate oyeron la voz. Kate al instante se puso en pie.

---¡No! ---gritó Rose, agarrándola, intentando evitar que se levantara.

Cuando miró los ojos de Kate, sabía que la batalla en su mente se había
perdido. Las lágrimas se secaron y la vida desapareció de ellos. Su
expresión se convirtió en un orgullo torcido. Kate apartó a Rose de un
empujón.

---No hay nada que puedas hacer ---dijo---. El factor Dalek es demasiado
poderoso.

Rose se levantó y señaló hacia la calle principal, hacia el humo y las
alarmas sonando. Había cuerpos por el suelo.

---¡Mira eso! ¡Piensa en tu madre y en tu padre!

---Las conexiones familiares son una debilidad genética ---dijo Kate con
un tono seco---. Son débiles e innecesarias ---y dio un paso adelante.

El Dalek apareció entre el humo. Ahora brillaba y refulgía. La carcasa
podría haber estado recién hecha. Rose se preguntó si habría obtenido
energía eléctrica de algún lugar para repararse a sí mismo.

Kate y el Dalek se movieron el uno hacia el otro. Kate inclinó la
cabeza.

---Amo, ¿cuáles son mis órdenes?

El Dalek señaló a Rose.

---Los otros humanos han huido. ¿Quién es esta?

---Rose. Una acompañante del Doctor.

---Sí ---gritó Rose con orgullo---. Ya sabes, el Doctor, el hombre al que
temes.

El Dalek giró su arma para apuntarla.

---No le temo ---dijo como si le hubiera ofendido gravemente---. Los Dalek
no tienen miedo. No debemos tener miedo ---se acercó y el brillo azul de
su ojo parecía estar mirándola justo a ella---. Tú tienes una conexión
emocional con el Doctor.

Rose tragó saliva y dio un paso atrás.

---El Doctor se debilitará tras tu muerte ---siguió el Dalek---. Es una
directiva Dalek debilitar al Doctor ---su arma se colocó en su hueco.

Rose cerró los ojos. Entonces oyó el distante rugido de unos motores
antiguos.

Abrió sus ojos para ver el lado de la TARDIS justo delante de ella. Oyó
al Dalek disparar. El rayo rebotó contra las antiguas puertas de madera.
Entonces el Doctor salió. Parecía mojado y desaliñado pero sonreía de
una manera enfadada pero peligrosa. Se giró para mirar al Dalek.

---Veo que has recuperado tu arma ---dijo tranquilamente---. Ha sido fácil
encontrarte. No mucha gente dispara láseres de alta energía hoy en día
---algo en su voz era distinto, más emocional de lo normal. Levantó las
manos---. ¡Adelante, pues, extermina!