\chapter*{Capítulo Trece}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Trece}

---¡Eso ha sido brillante! ---gritó el Doctor---. ¡Ven aquí! ---cogió a Kate
por las caderas y le dio vueltas por la TARDIS.

---¡Para! Por favor, bájame ---dijo Kate, un poco mareada.

El Doctor obedeció con una inclinación llena de alegría, como si acabara
un baile. Kate miró alrededor de la oscura y rara sala.

---¿Dónde estamos? Había una cabina y\ldots{}

Rose estaba intrigada. Kate parecía haberse olvidado de todo. Como
Dalek, lo habría sabido todo sobre el Doctor y la TARDIS.

---¿Lo ha perdido?

El Doctor asintió.

---No hay Dalek, no hay factor Dalek. Sólo ~un montón de ~inútiles e
inofensivos genes volviendo a dormir.

Kate se tocó la cabeza.

---¿Qué le ha pasado a mi pelo?

Rose le pasó un espejo del armario.

---¡Pelirroja!

Kate suspiró.

---No te ofendas, pero me gusta más así ---bostezó. Estaba exhausta.

Pero el Doctor no la iba a dejar descansar.

---¡Eres una heroína! ¡Heroína! ¡Heroína! ---dijo.

---Vale, Doctor ---dijo Rose---. Déjala en paz.

---¡Acaba de prevenir un desastre para el universo! ¡Ha hecho de escudo!
---se giró a Kate---. ¿Qué puedo hacer por ti?

---Me gustaría irme a casa ---dijo Kate en voz baja.

---Sí, eso es fácil, estamos haciendo eso. Tiene que haber algo más
---dijo el Doctor---. Vamos. No vas a tener la oportunidad de nuevo.

Rose dio un paso adelante.

---¿Llevas encima tu tarjeta de crédito?

Kate se la pasó a Rose, que se la dio al Doctor.

---Podrías pagar esto.

El Doctor cogió felizmente la tarjeta y le pasó el destornillador sónico
por la banda magnética de la parte trasera.

---Todo ha desaparecido. Pero he apaleado tu crédito para siempre. Ni
siquiera intentes pedir uno nuevo. No hay segundas oportunidades ---metió
la tarjeta en el armario de la TARDIS.

Otro pensamiento se le ocurrió a Kate.

---¡Oh, Dios mío! He agarrado a mi jefa. La he intentado asfixiar.
Delante de todo el mundo en Twyford.

---No hay problema ---dijo el Doctor, lleno de seguridad.

---Sí es un problema ---dijo Rose.

---No es un problema ---insistió el Doctor---. ¿Qué color de pelo tenía esa
mujer loca? Rubio natural. Esa no eras tú, ¿no? Sólo se le parecía.

Kate los miró embobada. El factor Dalek había desaparecido, pero aún
percibía ~cómo debían ser sus vidas.

---Hoy acaba de ver un día normal para vosotros, ¿verdad?

Rose sonrió.

---Más o menos.

---Entonces los dos estaréis locos, ¿no? ---dijo Kate.

~

La puerta de la TARDIS ~se abrió en la plaza del pueblo. Kate dio un
paso a fuera y fue hacia la casa de sus padres. No miró atrás mientras
la cabina azul desaparecía.

Su cabeza estaba llena de planes. Por primera vez en años no tenía
deudas. Llamaría a su amiga Lucy de Londres aquella misma noche. Podría
salir de Winchelham, comenzar de nuevo en la gran ciudad. Podría
quedarse un par de semanas en casa de Lucy. Podía conseguir un tío, un
tío decente esta vez. Quizá podría incluso recuperar su negocio de
chanclas.

Caminó de vuelta al mundo del compromiso, al hacerlo uno mismo, liarse
uno solo, pan y mantequilla con natillas, y el de los héroes. El mundo
que ella había salvado.