\chapter*{Capítulo Doce}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Doce}

El Doctor caminó lentamente hacia la TARDIS. Estaba claro que no estaba
contento. Rose le siguió, cerrando la puerta de un golpe rápidamente
tras de sí.

---¿Crees que le habré convencido? ---dijo---. Me merezco un Oscar por eso.

El Doctor la miró seriamente.

---No estaba bromeando.

---Te conozco. Vas a improvisar alguna trampa, mandar al Dalek viajando
por el vórtice del tiempo o algo, lo vas a matar.

El Doctor negó con la cabeza y dijo amablemente:

---Rose, ese Dalek es un genio. Un experto en la ingeniería
espacio-temporal. Si intentara algún tipo de truco, lo vería a un
kilómetro de distancia.

Rose le observó mientras caminaba hacia una esquina ensombrecida de la
TARDIS y sacaba un enorme y anticuado bote.

---¡Pero no puedes hacerlo de verdad!

---Puedo salvar la Tierra ---dijo el Doctor. Abrió el extremo del bote---.
Para un Dalek, es un buen trato.

---La gente que hace tratos con los Dalek\ldots{} ---le recordó Rose.

---Y aunque fuera el tipo de persona a la que le gusta pegar tiros,
¿sabes de algo que pudiera detener un Dalek? Ahora está completamente
formado. No puedo lanzarle otra vez al mar. Tiene una carcasa resistente
y a prueba de radiación. Es inmune a todas las infecciones. Ni
parpadearía en una explosión nuclear. Si es que pudiera parpadear
---metió el brazo en el pote, que contenía una extraña colección de cosas
usadas.

Rose se acercó.

---Los hemos destruido antes ---dijo seriamente---. Les he destruido
---recordó convertirse en el Lobo Malo, mirando al vórtice temporal,
barriendo un millón de Dalek con el zarandeo de una mano.

---Inténtalo de nuevo y podrías hacer caer el universo entero contigo
---dijo el Doctor---. Esta es la única manera. Esta de aquí ---había
encontrado lo que estaba buscando y lo levantó para que ella lo viera.
Era un grueso aro de metal decorado con un extraño símbolo---. Es viejo,
pero espero que sirva ---zumbó el destornillador sónico por el sello y
éste brilló---. Un anillo del tiempo, es como una TARDIS personal. Podría
llevarte a cualquier lugar.

Rose se le quedó mirando.

---¿Así que lo estamos vendiendo? ¿Le vamos a dejar ir?

El Doctor agachó la cabeza, triste. Entonces apretó su mejilla con
amabilidad.

---Cualquier opción sería una pesadilla. Pero el Dalek tenía razón ---miró
por encima de su hombro, mirando hacia el pasado---. Se remonta a mucho,
mucho tiempo atrás. El Dalek me conoce. Sabe que no puedo darte la
espalda y ver cómo destruye tu hogar.

~

Kate, la humana Dalek observó al Doctor y a Rose salir de la TARDIS.
Estaba llena de devoción y furia. Era hora de que su maestro dejara este
patético planeta y de asegurar el verdadero destino de los Dalek.

---Un anillo del tiempo ---dijo el Doctor, girándolo casualmente alrededor
de su dedo---. Así que, ¿dónde quieres ir?

El Dalek escaneó el aro.

---El aparato es aceptable. Acóplalo.

El Doctor introduzco el aro por el brazo absorbente.

---No puedo operar mi panel de control ---dijo el Dalek---. Está diseñado
para una operación humana. La que se llama Kate establecerá las
coordenadas.

Kate dio un paso adelante, emocionada. Su dedo tocó el sello y el aro y
al instante su cerebro Dalek reconoció su diseño y sus funciones.

---Estoy lista ---dijo.

---Siete, cero, cinco, nueve, norte galáctico a ocho, ocho punto cinco,
este galáctico ---dijo el Dalek---. Factor temporal: fecha terrestre 500
millones d.C.

Los dedos de Kate se movieron por el sello, introduciendo las
coordenadas.

---Muy listo ---dijo el Doctor, asintiendo---. El tiempo más pacífico de la
historia futura ---añadió para beneficio de Rose.

El Dalek bajó su ojo.

---A las impuras criaturas de este tiempo futuro les importa la paz. No
saben nada de la guerra, nada de los Dalek. La que se llama Kate vendrá
conmigo. Ella logrará materiales para reconstruir mi raza. Las criaturas
se las proveerán sin hacer preguntas. Cuando estemos listos,
¡iniciaremos la conquista y les destruiremos!

Rose le cogió el brazo al Doctor.

---No ---dijo ella con firmeza---. Suena muy lejano. Nos quita a nosotros
de enmedio, pero esa gente en el futuro son como nosotros. ¡No podemos
hacerlo!

El aro comenzó a brillar con una luz dorada.

---Retroceded ---ladró el Dalek.

El Doctor y Rose obedecieron. El Dalek fijó su ojo en el Doctor.

---No nos seguirás.

---Nunca se me pasaría por la cabeza ---dijo el Doctor, inocentemente.

---No nos seguirás, porque no existirás ---el Dalek levantó su arma,
apuntando justo al Doctor---. ¡La última cosa que veré antes de mi marcha
será tu exterminación!

---Por supuesto ---dijo sencillamente el Doctor---. He hecho un trato con
un Dalek. ¿Qué crees que esperaba? ¿Un apretón de manos y una caja de
galletitas?

---¡Activa el anillo del tiempo! ---gritó el Dalek.

Los dedos de Kate se movieron por los controles. Ella oyó la voz de
Rose.

---Kate, por favor. Lo que hay dentro de ti, lucha contra ello. ¡Sé que
puedes!

---Gastas energía ---dijo Kate---. El factor Dalek es demasiado poderoso.

Rose corrió hacia el lado de Kate.

---Escúchame. Todas las cosas en tu cabeza. Todos los millones de
planetas y miles de millones de años. Sé cómo es eso. Olvídalo. Esta
mañana, perdiste el bus. ¿Qué número de línea era?

---Eso no es importante ---dijo Kate. Pero veía el bus, el estúpido y
rural autobús, girando la esquina de la plaza. El número de línea era el
354.

Rose siguió, desesperada.

---Toby, tu ex, el que se gastó todo el dinero de tu tarjeta. ¿Cómo era?

Kate vio a Toby, pelo fino y con barriga, el tiempo de hombre con el que
te juntas cuando ya no tienes más opciones.

---¿Qué merendaste ayer? ---gritó Rose---. ¿Natillas? ---fue la primera
palabra que se le vino a la cabeza.

Natillas. Cremosas, amarillas, inútiles, deliciosas natillas. Kate nunca
antes había pensado en las natillas. No había pensado en serio sobre
ellas. La parte Dalek lo desestimó. La parte humana se las imaginó
vertiéndose entre pan y mantequilla. Se dio cuenta de que no había
comido en horas. Pero era demasiado tarde. El Dalek disparó.

---¡Exterminar al Doctor!

Una esfera brillante de luz se formó alrededor del Dalek. El disparo se
apagó inofensivo en su interior.

El Doctor pegó una palmada.

---¡Natillas! ---gritó---. ¡Está poniendo un campo de fuerza alrededor del
Dalek! Los humanos se enfadan. ¿Qué iban a hacer sino? ¡Por pequeñas o
grandes cosas, por cualquier cosa! ¡Podemos llegar a ella, hacer que lo
destruya! ¡Rose!

Rose lo entendió.

---Factor X ---balbuceó---. Suelo pulido. Lentillas. Esperar a casa para el
correo, entre las ocho y las seis. Facturas del gas ---intentó pensar
desesperadamente---. La gente hablando demasiado fuerte en el tren por
sus teléfonos móviles. Discusiones inútiles en Internet, con gente que
ni siquiera conoces. Kylie. ¡Cuando en las tiendas te preguntan si
tienes el carnet de socio!

El Doctor se acercó, hablando rápido y apasionadamente.

---Y luego están las mejores cualidades humanas. Están dentro de ti,
Kate, y las he visto. El potencial en el que arde cada humano. El
explorador, preparado para ver algo que nadie ha visto antes. Escribir a
casa para decirle a su mujer que nunca va a volver, que sabe que va a
morir, pero que debe decirle que la quiere ---hizo señas a Rose---. ¡Más!

---Mi madre ---dijo ella---, esperándome con su bata de dormir hasta las
tres de la mañana, haciendo ver que solo se ha despertado para hacerse
una taza de té ---cogió otro ejemplo de su propia vida---. ¡Cuando tus
colegas te hablan, y cierras los ojos y es el sonido más bonito del
mundo, sólo la gente a la que quieres diciendo tonterías!

---¡Los héroes! ---espetó el Doctor, mientras daba un paso adelante, con
los ojos abiertos---. Correr a un incendio para salvar al hijo de
alguien. La gente esforzándose, sobreviviendo, juntos. ¡Hubo un tiempo,
hace siglos, cuando sólo quedaban unos pocos humanos, yo los he visto,
les vi decir no, que seguirían adelante, y lo hicieron, y llenaron el
mundo! ---tomó aliento---. ¡Esa es la humanidad, liosa pero gloriosa!

---¡El factor Dalek triunfará! ---gritó el Dalek. Disparó de nuevo un par
de veces, los rayos disolviéndose en la esfera de luz.

La mente de Kate estaba dividida. Justo por la mitad. En el lado Dalek
había poder, gloria y calma. Ciudades hechas de acero y océanos de
flujo, estrechándose hacia la infinidad bajo una luz de la luna rojiza.
Había enfado, propósito, devoción absoluta.

En el lado humano había desorden. ~Habilidad, arrepentimientos,
accidentes. Dolores de cabeza y billetes perdidos y CDs rayados fuera de
sus carátulas y citas perdidas y vergüenza. Disculpas y oportunidades
perdidas. Ponerse enferma. La Navidad. Sexo aburrido. Wogan y sus
estupideces.

Pero había algo más que ese desorden. Había edificios bonitos, todos
diferentes, juntos en cualquier calle antigua bajo las noches llenas de
estrellas de diamante. Había la emoción de hacer un nuevo amigo. Había
música que nunca dejaba de cambiar. Había nuevas ideas, nuevas bromas,
nuevos descubrimientos, todo cayendo en ese caos humano. Y mamá y papá,
apoyándola, dándole una oportunidad tras otra.

Por un segundo, Kate rechazó el factor Dalek. En ese segundo vital sus
dedos, con todo el conocimiento Dalek intacto pero con una resolución
humana, bailaron por la unidad de control del anillo del tiempo.

Y en vez de desaparecer, el Dalek comenzó a vibrar. Un fuerte zumbido
llenó el aire.

---No sé qué acabo de hacer\ldots{} ---les dijo a Rose y al Doctor.

---¡Ahora no importa! ¡Vamos! ---gritó el Doctor.

Kate de repente se sintió confundida, como si aquel día extraño fuera
finalmente a poder con ella. Entonces algo cambió en su cabeza.

---¡Autodestrucción! He programado el anillo del tiempo para
autodestruirse.

---¡Sí! ---gritó el Doctor---. ¡Pero, por otra parte, no! ¡Implosionará!
---agarró a Kate y a Rose, empujándolas hacia la TARDIS---. ¡Corred!

No pudo evitar mirar atrás una vez al Dalek.

---¡No puedes escapar! ---les gritaba---. ¡Exterminar!
¡Exterminar\ldots{}! ---estaba balbuceando fuera de control,
convirtiéndose en un borrón dorado.

---Te equivocas ---se burló el Doctor---. Tu gran plan ha fallado. Era una
cagada. ¿Y sabes por qué? Porque, ¿quién quiere ser un Dalek, cuando
pueden ser humanos? ---se despidió con la mano y dijo---. ¡Adiós! ---con
una sonrisa silenciosa y satisfecha.

Y corrió hacia la TARDIS detrás de Kate y Rose. La puerta se cerró de
golpe. La TARDIS desapareció, con los antiguos motores rugiendo. El
Dalek profirió un último grito de furia antes de implosionar, con sus
átomos convertidos en la nada. Hubo un estallido estruendoso y cada
ventana en un radio de quince quilómetros estalló.

Entonces hubo sólo silencio, un camino de humo negro en el silencioso
mercadillo donde el último Dalek había estado unos momentos antes.