\chapter*{Capítulo Once}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Once}

Rose se apresuró a ponerse al lado del Doctor. Éste movía sus manos
delante del Dalek.

---Vamos. Dispara. Ni siquiera tú puedes fallar el tiro ---hizo un ademán
con la cabeza a Kate---. Oh, y ahora tienes a tu novia, ¿no? Justo a
tiempo. Ya nos estábamos empezando a preguntar.

El Dalek bajó su arma.

---No te va a matar ---dijo Rose---. Así que es porque quiere algo de ti.

---Por supuesto que sí ---dijo el Doctor---. Necesita conocimiento. Ese
viejo almacén de datos se está quedando fuera de fecha. Quiere el
conocimiento de mi mente. ¿Me equivoco?

---Ese conocimiento es valioso ---dijo el Dalek.

---Podemos discutir que mi cerebro sea absorbido más tarde, después de
una hamburguesa quizá ---dijo el Doctor, juntando las manos---. Pero
primero quiero unas pocas explicaciones ---y se paseó hacia el Dalek
casualmente.

---¡Retrocede! ---gritó el Dalek.

---Sí, no tienes para nada miedo ---gritó Rose.

---Vamos, pues. Conozcamos la historia completa. Porque después de
haberte destruido, Rose va a tener muchas preguntas. Ya sabes, bla, bla,
bla en mi oreja, cómo revivió y todo eso. Así que quizá quieras que ella
también lo sepa.

Rose podía ver debajo de la broma del Doctor que estaba realmente
furioso.

El Dalek miró al Doctor intrigado. En una incluso más fuerte voz que la
normal, comenzó:

---Mis gloriosos ancestros Dalek\ldots{}

---Oh, aquí estamos otra vez ---suspiró el Doctor---. No podías evitar
pavonearte, ¿verdad? ---sonrió a Rose---. Puedo jugar con un Dalek como si
fuera un juguete.

---Mis gloriosos ancestros Dalek ---repitió el Dalek---, enviaron una
cápsula temporal a la Tierra. Llegó aquí hace siglos. Su misión era
extender el factor Dalek a todos los humanos y usar sus fuerzas vitales
para crear un escape de materia cruda.

---Qué vergonzoso para vosotros ---dijo el Doctor---. La poderosa raza de
los Dalek, tan debilitados que necesitaban ayuda de los humanos a los
que desprecian. Una última y desesperada jugada, el intentar alterar la
genética de la raza humana. Y juzgando por esa tienda de velas
aromatizadas de ahí, no ha funcionado.

El Dalek siguió:

---La cápsula fue lanzada hacia la Tierra en la batalla final de la
Guerra del Tiempo. Sus motores fallaron en el viaje. Mi ancestro, el
dueño de esta carcasa, salió en eyección y cayó a la Tierra.

---Dónde soltó un poco del factor Dalek, sólo un poquitín ---dijo el
Doctor---, antes de morir. Y cayó en unos humanos. No estaba activo, pero
siempre en sus genes, pasado de generación en generación. Probablemente
sólo uno de cada mil millones lo tengan ahora mismo, incluyendo aquí a
Kate.

---El factor Dalek se removió cuando la carcasa fue molestada por la
excavación humana ---siguió el Dalek---. Kate respondió la llamada. Su
fuerza vital Dalek se usó para traer a la vida a un nuevo Dalek de los
datos almacenados en la carcasa.

---Estupendo ---dijo el Doctor. Levantó la voz---. Pero aquí es dónde todo
acaba ---de repente se volvió más serio---. Tienes dos opciones:
destruirte a ti mismo, o te destruyo yo. Tú decides.

---¡No me puedes destruir! ---gritó el Dalek.

El Doctor se reclinó y le susurró sencillamente:

---¿Quieres apostar?

---Hay otra opción, Doctor ---respondió---. Una elección para ti.

El Doctor parpadeó. Rose supo que no lo esperaba.

---Te ofrezco un trato ---dijo el Dalek.

El Doctor se rió.

---En los viejos tiempos conocía a unas cuantas personas que hicieron
tratos con los Dalek. ¿Qué les pasó? Déjame ver, a ver si me acuerdo.
Ah, sí, acabaron todos siendo exterminados. Y por la espalda,
normalmente.

El Dalek le ignoró.

---Conozco tu apego emocional con este planeta. Puedo matar a todos los
humanos. Pero estoy preparado para perdonar a la Tierra y a su gente.

El Doctor se mordió el labio.

---¿A cambio de qué?

---Debes darme poder para escapar. La capacidad de viajar en el Tiempo y
el Espacio. Deseo viajar a otro planeta. Te daré las coordenadas
espacio-temporales para mi viaje.

---¿Y qué harás ahí, asentarte y pegarte una tranquila jubilación? ¿O,
no sé, construirás una nueva raza de Dalek quizá?

---Los Dalek renacerán ---dijo el Dalek---. Pero perdonaré a la Tierra.
Perdonaré a la hembra Rose y a todos los otros humanos.

---Y en algún otro planeta, todos acabarán muertos ---dijo Rose.

---No hay elección. En una crisis, a las criaturas impuras solo les
importan los que conocen. Eso es una debilidad ---el Dalek hablaba al
Doctor---. El Doctor no me permitirá destruir vuestro planeta. Que mate a
vuestra familia.

El Doctor empalideció. Miró hacia Rose.

---Tiene razón. Juega conmigo como con un juguete.

---¿Le vas a dar lo que quiere?

El Doctor asintió.

---No hay nada más que pueda hacer, no puedo dejar que destruya la
Tierra.

---Pero ese otro planeta y todos los demás ahí fuera\ldots{}

---¡Serán exterminados! ---exclamó el Dalek---. Y una nueva raza de Dalek
renacerá. ¡Dalek de mi creación!