\chapter*{Capítulo Catorce}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Catorce}

El son brillaba en la Universidad de Durham en el verano de 1970.

Frank Openshaw cruzaba el patio hacia su próxima clase de historia. Se
apartó su largo pelo de los ojos y se puso bien su mochila verde, de la
tienda de artículos militares, más cómodamente en su hombro.

Una chica de tercer curso andaba hacia él. Era preciosa, pero no tenía
ninguna oportunidad con alguien como ella, así que se hizo a la idea.

De repente una rubia adolescente, vistiendo una rara camiseta con
capucha, se chocó contra él en una bicicleta. Pareció casi a propósito.
La chica de tercero corrió hacia allí, ayudándoles a ambos a levantarse.

---Lo siento ---dijo la chica rubia.

---Intenta mirar por dónde vas ---dijo la chica de tercero, lanzándole una
mirada de sorpresa a Frank. Sus ojos se pararon en él un segundo
demasiado largo.

La chica rubia volvió a su bici y se alejó.

---¿Estás bien? ---preguntó la chica de tercer curso, poniendo una mano
preocupada en el hombro de Frank---. Soy Sandra, por cierto.

Le estrechó la mano.

---Soy Frank.

~

Rose detuvo la bicicleta cerca de la TARDIS, donde estaba aparcada bajo
un arco del patio. A través del arco, el Doctor observaba a Frank y a
Sandra alejándose juntos.

---¿Eso es lo que querías? ---preguntó Rose, bajándose de la bicicleta.

---Sí ---dijo el Doctor. Cogió la mano de Rose.

---Por cierto, ¿por qué hemos hecho eso?

El Doctor abrió la puerta de la TARDIS.

---Romper las normas. Por mi amigo.