\chapter*{Prólogo}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Prólogo}

Mickey se sobresalta al descubrir una estatua de Rose en un museo, una
estatua de 2.000 años de antigüedad. El Doctor se da cuenta de que eso
significa que la TARDIS les llevará en breves a la Antigua Roma, pero
cuando lo hace, él y Rose tendrán algo más que unas estatuas de lo que
preocuparse.

Mientras el Doctor busca a un joven desaparecido, Rose se hace amiga de
una chica que dice conocer el futuro, una chica cuyas predicciones son
sorprendentemente certeras. Pero entonces el Doctor se topa con la
horrible verdad sobre de la estatua de Rose y Rose aprende por su parte
que hay que tener mucho cuidado con lo que deseas\ldots{}

Rose dejó caer con cuidado tres centavos en la gran caja de colecta en
la entrada del Museo Británico.

Su madre chasqueó la lengua.

--¿Para qué haces eso? No tienes que pagar.

--Es una donación--señaló Rose--. Te sugieren que hagas una.

Jackie alzó los ojos en señal de incredulidad hacia el gigantesco techo
abovedado.

--Eso es sólo para la gente que no ha sido arrastrada aquí contra su
voluntad un domingo por la mañana.

Rose rió e intercambió una mirada con Mickey.

--No tenías que venir, mamá.

Jackie se peinó su largo pelo rubio.

--¿Crees que me iba a quedar en casa? Mickey ha dicho que era una
sorpresa, que viniéramos a verla y que nunca nos lo creeríamos. Y con
todas las cosas que he visto, no sé qué podría haber que no me pueda
creer, pero\ldots{}

--Tienes razón--le interrumpió Rose--. No esperaba que te quedaras
atrás. Vamos. Entremos dentro.

Mientras Mickey se adelantaba, Rose miró alrededor buscando al cuarto
miembro del grupo, pero el Doctor ya se había desvanecido hacia una de
las galerías. Encogiéndose de hombros, se adelantó, siguiendo el paso de
Mickey.

Mickey había estado muy emocionado al verla esa vez, incluso más de lo
normal. Porque tenía una sorpresa para ella. Una gran sorpresa. Una
sorpresa increíble. Y estaban de camino a verla.

Pasaron por los leones de mármol que se erguían en la entrada del
vestíbulo del museo con aquellos ojos vacíos y llenos de dolor.

--Parecen muy tristes--dijo Rose.

--Estarías así si hubieras estado en un museo durante
unos\ldots{}--Jackie se agachó para leer la pequeña placa que rezaba al
pie de la estatua-- casi dos mil años y medio.

Rose no señaló que el museo no tenía tanto tiempo, porque sabía que su
madre aún así lo sabía. Pero entendió lo que quiso decir Jackie. Tuvo de
repente una oleada de pena ilógica por la criatura esculpida, congelada
para siempre por culpa del arrebato de un escultor hace dos milenios.

Jackie seguía mirando al león.

--Dos mil años y medio--dijo de nuevo--. Es más viejo que él.

``Él'' supo Rose, era el Doctor.

--Ey, ¿por qué no tiene arrugas? Quiero decir, tiene como unos muchos
cientos de años, incluso con su nuevo cuerpo, tiene que hacerse algo en
la piel. Seguro que no tiene arrugas, ni nada de eso. Me apuesto lo que
quieras a que no somos el único planeta con contaminación. ¿Podrías
preguntarle qué usa? Seguro que ganaría una fortuna.

--Estamos hablando del Doctor, no de papá--Rose puso los ojos en
blanco--. No es un vendedor ambulante.

Mickey les estaba llamando, y abandonaron la entrada y entraron. El
Doctor estaba en la galería egipcia, examinando la piedra Roseta.

--Fue muy doloroso cuando encontraron esto--dijo, haciendo un pequeño
saludo cuando pasaron--. Ahí estaba yo, a punto de lanzar mi diccionario
Inglés - Jeroglífico, cuando vinieron los soldados de Napoleón y me
estropearon el negocio.

--¿Ves? No es un vendedor ambulante--dijo Rose--. Te lo he dicho--le
devolvió el saludo, cuando se dirigieron a unos escalones y giraron una
esquina, Mickey sin vacilar, como si se supiera el camino de memoria.

Pasaron por hileras de cabezas romanas esculpidas, cientos de ojos sin
vida observando su camino. Y también había sarcófagos, y un gigantesco
pie de piedra que parecía demasiado cómico para estar en un lugar tan
serio como un museo.

Entonces llegaron a una hilera de estatuas, formas humanas esculpidas,
algunas sin cabeza, otras sin brazos, pero todas tenían aquél brillo
blanco de dignidad a pesar de su mala suerte.

Mickey se detuvo.

--Aquí lo tenéis--dijo. Sonreía como un perro que acababa de recuperar
un palo y esperaba unas palabras de recompensa.

Rose miró la estatua que tenía delante una sacerdotisa de mármol con un
velo. Era encantadora, pero no demasiado emocionante.

Entonces Jackie contuvo el aliento.

--Oh, dios mío. ¡No me lo creo!

Rose cambió la mirada a la escultura que había al lado. Y también
contuvo el aliento.

Era una réplica de piedra perfecta\ldots{} de ella misma.

Y, según el cartel, tenía cerca de dos mil años de antigüedad.
