
\chapter*{Capítulo Dieciséis}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Dieciséis}

Rose no estaba en ningún lugar. A su alrededor, todo lo que podía
alcanzar la mirada, era blancura, como si estuviera enterrada en un
cálido y seco alud de nieve. Podía ver también a Vanessa, pero la
blancura hacía que las distancias fueran engañosa, podría haber estado a
diez yardas o a diez millas. Rose se sintió mareada cuando sus ojos se
intentaban ajustar a la nada. Quería sentarse pero ni siquiera sabía
sobre lo que estaban sus pies, así que decidió que no sería el mejor de
los movimientos. Todo en lo que podía pensar era en las ilustraciones
infantiles del cielo, y se preguntó si un ángel con un arpa se pasaría
en cualquier momento.

¿Estaba muerta?

Había deseado estar a salvo y de una manera extraña, no había nada más
seguro que estar muerta. Después de todo, nada podía herirte.

Pero aún se sentía asustada, sentía la adrenalina de la persecución,
podía sentir el dolor de los cortes y las rascadas que se había hecho en
las últimas horas. Seguramente todas esas cosas se iban después de la
muerte, ¿no?\\Peleándose con su vértigo, Rose, intentó dar un paso hacia
Vanessa, o al menos, dónde parecía estar Vanessa. Su cabeza le daba
vueltas, no podía saber si se movía de verdad o no, pero intentó dar un
paso adelante de cualquier forma. De repente Vanessa sólo estaba a un
brazo de distancia. Confusa, Rose, se tambaleó hacia atrás y la chica
retrocedió en la distancia de nuevo.

Apretando los dientes, Rose dio un paso tras otro. Allí estaba Vanessa,
justo a su lado. Rose alargo la mano y le agarró el brazo fuertemente a
la otra chica.

--¡No quiero perderte! --dijo ella, aunque siendo sincera ya le costaba
lo suyo mantenerse recta.

Vanessa parecía aterrorizada.

--¿Dónde estamos?

--No lo sé--dijo Rose--. Fuera del tiempo y el espacio, supongo. Mira,
no tengas miedo. Todo lo que tenemos que hacer es averiguar qué decir, y
entones desear que volvamos.

--¿Pero cómo? --dijo Vanessa--. ¿Dónde está el GENIO?

Rose palideció. ¡El GENIO! No se le veía por ninguna parte\ldots{}

Cerró los ojos por un momento, pensando.

--Debe estar aquí--dijo, intentando desesperadamente convencerse a sí
misma--. Cuando te trajo del futuro, también vino contigo, ¿no es así?

Vanessa asintió.

--Y--dijo Rose, emocionada por lo que iba a decir--, entonces, os
separasteis, ¿no es así? Así que se ha ido un poco lejos, eso es todo.

Vanessa no pareció tan feliz.

--¿Pero cómo vamos a encontrarlo? --dijo, haciendo un ademán
desesperanzado hacia la inmaculada infinidad que les rodeaba.

Rose se encogió de hombros, intentando seguir siendo optimista.

--Bueno, lo conseguiremos si nos quedamos quietas--dijo--. Démosle un
intento. Después de todo, no es que vaya a estar camuflado.

Cinco minutos más tarde, incluso su pequeña cantidad de optimismo se
había desvanecido por completo. Rose ya no tenía ni idea de si iba a
izquierda o a derecha, hacia adelante o hacia atrás, o siquiera hacia
arriba o abajo. Vanessa estaba igual de desorientada. Las dos jóvenes se
tambaleaban hacia adelante, agarrándose fuertemente la una a la otra,
mirando desesperadamente en la distancia por cualquier rastro de color.

--¡Allí! --gritó Vanessa de repente, señalando a un lado.

Antes de que Rose pudiera protestar, le soltó de la mano y comenzó a
dirigirse hacia lo que quiera que hubiera visto. Rose intentó seguirle,
pero no pudo saber cómo. De alguna manera parecía estar alejándose. En
un par de pasos, Vanessa se hubo ido. Rose le llamó, pero su voz parecía
hundirse como una piedra, sólida, sin ir a ningún lugar, sin rastro de
eco o vibración.

Rose se estiró hacia adelante, de todas formas. Sus opciones eran seguir
moviéndose o quedarse donde quisiera que estuviera, y sólo moverse les
daba la oportunidad de conseguir algo. Al cabo del rato, de todas
maneras, se obligó a pararse y descansar.

Se arriesgó a sentarse en la nada, y entonces a tumbarse. No podía decir
que estuviera cómoda, pero tampoco era incómodo, era
sencillamente\ldots{} nada. No había ninguna sensación de una superficie
por debajo de ella, nada sólido, pero tampoco sentía como si estuviera
flotando. Y mientras no mirara abajo, podía aguantarlo.

No se sentía hambrienta y se preguntó si aquello era algo que tuviera
que ver con su deseo. Quizás allí no había nada que te pudiera hacer
daño, ni hambre, ni enfermedades, ni hombres con hachas, nada. En
cualquier caso, estaría realmente segura de todo excepto de morirse de
aburrimiento.

--Desearía haber traído un libro--murmuró, sarcásticamente.

¡CRASH!

Rose de repente se encontró a sí misma sujetando una copia de \emph{La
aventura del jardín de los gatitos} de Marian Golightly. No habría sido
su primera elección de un material de lectura, pero no le importaba
demasiado\ldots{}

--¡GENIO! ¡GENIO, ¿dónde estás?! --gritó--. Sé que estás en algún ugar.

No hubo respuesta. Se puso en pie pero se detuvo, temerosa de ir en la
dirección equivocada y perder al GENIO para siempre. Suspiró. Sólo había
una cosa por hacer.

--GENIO, desearía que estuvieras aquí conmigo--dijo, cruzando los dedos
cuando lo dijo.

El trueno resonó de nuevo en su cabeza, y para su gran alivio, el GENIO
apareció delante de ella, aún con su destartalada caja de cartón.

--Supongo que esta es tu idea de una broma--dijo ella.

--Era mi idea de seguridad--dijo el GENIO--. ¿Sabes cuántos peligros
acechan cerca de ti cada día?

--Habrá un peligro acechando cerca de ti en un minuto--murmuró Rose--.
Mira, espera, tengo que pensar. No voy a arriesgar una sola palabra más
hasta que no haya más remedio.

Se volvió a sentarse en un ligero trozo de nada. El GENIO se puso cómodo
dentro de su caja, sin parecer preocupado por lo que le rodeaba.

Y Rose comenzó a pensar.

Así que 1.718.902, esas eran las personas muertas que necesitaría
Vanessa para volver a su propio tiempo. Casi el doble de la población de
Roma. Presumiblemente necesitaría la misma cantidad para mandar a Rose a
través del tiempo. E incluso si tuviera esa cantidad de energía, ¿dónde
iría?

Podría desear volver a casa, a su casa del siglo XXI. Devuelta a Jackie,
devuelta al Bucknall House, devuelta a Mickey Smith, y a su trabajo
temporal. ¿Pero cómo podría hacer aquello? ¿Cómo podría simplemente
abandonar al Doctor?\\Pero\ldots{} el Doctor nunca había ido a Roma en
primer lugar, así que nunca se habría convertido en piedra. Estará por
ahí en algún lugar. Podría desear que le mandaran a la TARDIS\ldots{}
Pero, ¿qué pasaba si el Doctor no estaba ahí, o si el estúpido deseo
significara que nunca le había conocido?

Espera un momento. Aquello no tenía sentido.

Si comportaba un par de millones de cadáveres viajar a través del tiempo
y el espacio y, tal y cómo había dicho el GENIO, un globo ocular para
hacer aparecer de la nada una bolsa de patatas, ¿cómo había podido la
criatura deformar la realidad a tal nivel con un escultor y un cordero?

Cambiar la forma en la que el universo funcionaba para que el Doctor
nunca hubiera ido a Roa.

Devolver a una mujer sesenta años atrás. Reescribir la historia para que
Crispus fuera el emperador y no Adriano.

Mandando a Rose y a Vanessa fuera del tiempo y el espacio.

Aquellas eran cosas enormes.

De repente se le cerró el estómago por la emoción.

Tuvo un pensamiento, un maravilloso y extraordinario pensamiento que
deseó que fuera realidad.

Comenzó a hablar, pero se trabó con sus palabras por la emoción y se
obligó a detenerse y respirar hondo un par de veces. Las palabras tontas
gastaban vidas, y más con un GENIO cerca.

Finalmente, calmada, le dijo al GENIO:

--Puedes viajar en el tiempo, pero eso es solo tecnología. El Doctor
dijo que volver a la gente en piedra también era solo tecnología. No hay
tal cosa como la magia y no puedes alterar la realidad--se estaba
emocionando de nuevo, así que se detuvo un minuto para recomponerse
antes de continuar--. Tengamos por ejemplo primero al Doctor, ¿vale? No
pensaste eso mucho. Demasiado para ti, ¿o demasiado para una paradoja?
Porque si el Doctor nunca hubiera llegado a Roma, entonces no me habría
traído a mí aquí, no habría conocido a Vanessa, y ciertamente nunca
habríamos acabado en ese abandonado altar. No habrías tenido tu sangre,
y no habrías sido capaz de conceder el deseo. Nunca hbría sido
exactamente la misma situación, sin el Doctor\ldots{} Y yo no habría
sido capaz de ver fuera de los deseos\ldots{} Si fuera la realidad,
sería la realidad para mí también. Simplemente no recordaría al Doctor
llegando a Roma. No recordaría que Crispus fuera un tipo sencillo y no
el emperador.

Y pensó algo más.

--Puedes meterte dentro de las cabezas de la gente. Así es cómo supiste
todo lo de Minerva para Ursus. Así es cómo supiste nuestros nombres. Así
es cómo haces que la gente te vea como una diosa o un mono.

Por l que Rose pudo interpretar en las expresiones de un dragón con
morro de pato, pensó que el GENIO parecía nervioso. No dijo una palabra
y ella lo entendió como una confirmación.

--Tengo razón, ¿no es así? Lo que significa\ldots{} que no es que el
Doctor nunca viniera a Roma. Eso no tiene sentido. Simplemente has
alterado mi percepción para que parezca que nunca vino aquí. Lo has
hecho así para que no pudiera ver al Doctor y para que todo el mundo
parezca haberse olvidado de él. ¡Es todo una gran trampa y te has estado
inventando las normas por el camino!

Se detuvo para respirar.

--Y no me gusta para nada la gente que me lía la cabeza. No estoy segura
de dónde estoy ahora o de dónde está Vanessa, o sea lo que sea esta
ilusión, pero me apuesto a que lo es. Y quiero salir de ella.

Apretó fuertemente sus puños, listo para arriesgarlo todo en una tirada,
cuyo deseo se parecía más a una plegaria.

--Deseo\ldots{} que Vanessa y yo estemos de vuelta en el altar en
ruinas. Y no adelante o atrás en el tiempo. Y\ldots{} que podamos todo
como realmente es.

Rose cerró los ojos. Se anticipó al trueno que resonó en su cabeza.
Quería abrir los ojos, pero no quería perder de momento todas sus
esperanzas. Se aferró un segundo más a la ilusión, a la ilusión de que
todo estaría otra vez bien.

Hubo un sonido: un paso. ¡Tierra firme! Un olor: árboles y piedra y
animales.

Una voz:

--¿Rose?

Abrió los ojos. Allí estaba ella, de vuelta al templo. Estaba Vanessa a
su lado y esta vez el GENIO seguía cerca.

Y delante de ella estaba la figura petrificada del Doctor.

Sintió ganas de llorar. De hecho se dio cuenta de que estaba llorando,
con lágrimas de alegría bajando por sus mejillas. Agarró a la
sorprendida Vanessa en un abrazo y se sacó el frasco de la poción
restauradora del bolsillo del cinturón.

Había quitado el tapón cuando un pensamiento paralizador se le ocurrió.
Se giró al GENIO.

--¿Cómo sé que esto no es una ilusión también? ¿Que no estás metido en
mi cabeza, haciéndome pensar que estoy viendo lo que de verdad está
aquí, pero que no está aquí realmente?

El GENIO contuvo el aliento.

--Mi querida joven señora, puedo asegurarle que esto es la realidad. Y
no miento. A no ser que desees seguir con ello el resto de tu vida
asumiendo que lo que no experimentas lo que de verdad estás
experimentando, te apremio a aceptar ese hecho.

--Bueno, no me engañarías, ¿o sí? --murmuró Rose.

Pero siguió adelante sin embargo, levantando el rasco, tumbándolo
lentamente y con cuidado hacia un lado\ldots{}

Una sola gota, de líquido esmeralda, chocó contra la mejilla petrificada
del Doctor.

Y la mejilla se convirtió en carne. Carne pálida, pelo oscuro, unos
intensos ojos marrones. Su túnica volvió a ser tela, diez dedos se
apretujaron en sus sandalias. Con los brazos flexionados, agarró a Rose
en un abrazo. Unos suaves labios presionaron los suyos con un beso de
gratitud y dicha e inexplicable placer de estar vivo.

--Te tengo--dijo Rose, sonriendo a través de sus lágrimas.

--Hola--respondió ligeramente, con los ojos brillándole.

--Creo que debes ser real--dijo después de un momento--. Mi imaginación
no es tan buena.

El Doctor le sonrió y dio un paso atrás. Observó el altar ahora
tranquilo, al GENIO y a Vanessa.

--Parece que te las has apañado mientras yo estaba fuera--dijo--. Estoy
impresionado.

Rose rió.

--Nunca te creerías la mitad de lo que ha pasado. Te he dejado las
migas. No quería que te sintieras que te iba a superar--comenzó a contar
con los dedos--. Tienes que devolver a Vanessa a su propio tiempo,
restaurar al verdadero emperador al trono (si es que los emperadores
tienen tronos, claro), quizá traer de vuelta a un par de personas de
Timbuctú o de su segunda infancia\ldots{} y todo esto sin sacrificar dos
millones de persona en el altar del GENIO--le explicó todo.

No demasiado para su sorpresa, el Doctor no pareció particularmente
preocupado.

--Frena el carro, Mari Prisas--dijo--. Si energía es lo que necesita,
tenemos una gran fuente de poder cerca a mano. Comienza por la letra
T\ldots{}

--Sí--dijo Rose--, pero el GENIO no puede revertir los deseos. Dijo que
no.

--Tonterías--dijo el Doctor--. Pudo revertir eso de la nada, ¿no fue
así?

Rose frunció el cejo.

--Sí, pero\ldots{} ¡espera un minuto! --se giró hacia el GENIO--. Cuando
deseé que el Doctor volviera, ¡no me lo concediste!

El GENIO parecía ligeramente avergonzado.

--Creo que si consideras ese momento--dijo--, puedes recordar que tal
deseo no se formuló.

Rose lo pensó.

--Tienes razón--dijo--. Iba a desear que se deshiciera mi deseo, y tú me
dijiste que no me lo recomendabas.

--Así es--dijo el GENIO--. Y no lo recomendé. No puedo evitar cualquier
deducción hecha a partir de una simple afirmación.

La boca de Rose se abrió de par en par.

--¿Quieres decir que si hubiera seguido con mi deseo, o sólo haber
deseado que el Doctor volviera o algo, todo esto se podría haber
arreglado hace horas?

La pequeña cabeza del dragón asintió.

--¿Pero por qué? --preguntó ella.

--No puedo rechazar conceder un deseo. Sin embargo tenía que intentar
convencerte de que tal deseo no fuera hecho.

--Claro--gritó Rose--. En ese caso deseo que todos los deseos que
hiciste en la fiesta se deshagan. Trae a la gente de vuelta y hazles
tener su verdadera edad, y deja que ese chico mono pero aparentemente
megalómano deje de pensar que es el emperador.

Pero justo cuando el trueno retumbó en su cabeza, Rose entendió el resto
de lo que el GENIO había dicho.

--¿Por qué me intentaste convencer de que no deseara que trajera de
vuelta al Doctor?

El Doctor dio un paso adelante.

--Creo que tu amigo tenía miedo--dijo.

--¿Miedo de qué? --preguntó Rose.

--Miedo de mí--dijo el Doctor.
