\chapter*{Capítulo Catorce}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Catorce}

Rose tenía un dolor de cabeza. Lo intentaba e intentaba, pero no podía
pensar exactamente cómo había acabado en un altar en ruinas en la Roma
del siglo II.

Ella era Rose Marion Tyler, del Londres del siglo XXI. Solía vivir en un
piso en Powell Estate con su madre, Jackie, hasta que conoció, claro,
¡al Doctor! El Doctor, el último de los Señores del Tiempo, que viajaba
a través del tiempo y del espacio en su nave, la TARDIS, que era más
grande por dentro. ¿Y era así cómo\ldots{}? No. no había venido allí con
el Doctor, sabía eso seguro. La última vez que había visto al Doctor
había sido en Londres, cuando habían ido al Museo Británico y habían
visto la estatua de Rose como Fortuna. ¿Así que cómo había acabado en la
Antigua Roma? ¿Por teletransporte? ¿Por transmisor? Tenía que ser algo
así. ¿O había sido abducida por alienígenas? Sí, eso tenía que ser. No
sería la primera vez que le pasaba. ¿Y qué había pasado allí? Tenía
ligeros recuerdos de Vanessa, sí, esa era Vanessa, petrificada en el
suelo, y Ursus, el escultor, que había caído encima de su daga y había
muerto, pero cómo había pasado todo aquello, no estaba muy segura.
Espera un momento. ¡Esa cosa en la caja, debía ser el alienígena que la
había secuestrado! No. No era eso, había algo más\ldots{} Una
divinidad\ldots{}

El cerebro de Rose comenzó a ofrecerle una imagen plausible. Si no
pensaba demasiado las cosas, éstas tenían sentido.

Pero era Rose, e iba a pensar demasiado si quería. Piensa, piensa,
piensa\ldots{}

--¡Oh, desearía poder recordar cómo llegué aquí! --dijo.

Hubo un chasquido en su cabeza.

--Oh, claro, si es lo que deseas--dijo la criatura draconiana.

Y de repente los últimos minutos se convirtieron en un sueño. Rose sabía
cómo había llegado allí y por qué estaba allá, y sobre todo se dio
cuenta de que el Doctor ya no estaba allí\ldots{}

Se tambaleó hacia atrás, estupefacta y recelosa. El Doctor\ldots{} se
había ido. No había señal de que hubiera estado allí.

--¡Doctor! --gritó Rose frenéticamente--. ¡Doctor!

Estaba tan distraída que tardó unos minutos en darse cuenta de lo que le
estaba pasando al cuerpo de Ursus.

Era lo mismo del cordero sacrificado. Mientras observaba, reprimiendo
una arcada, pudo ver las manos antes mortales del escultor comenzando a
burbujear y fundirse como si estuvieran hechas de cera. Unos dedos
huesudos se pudieron ver cuando la carne se fue, pero entonces éstos se
fundieron en su lugar. Los globos oculares se perdieron en su sustancia,
comenzaron a hundirse las pálidas mejillas, pero fueron absorbidas por
los agujeros para mezclarse con la sopa facial que se estaba formando.
Venas sanguíneas vacías, músculos, pulmones marchitos y un corazón
putrefacto estuvieron a la vista, como una serie de diagramas de un
libro de texto de Biología, antes de que también se fundieran. Y
entonces sólo quedó un charco en el suelo, primero expandiéndose y
entonces disminuyendo mientras el líquido era absorbido, una marea que
seguía moviéndose.

Todo siendo absorbido por la pequeña criatura escamosa en su caja de
cartón.

Lo último de Ursus se desvaneció con un sonido como una caña absorbiendo
los restos de un batido. Rose había visto bastantes veces la muerte,
pero a menudo se encontraba a sí misma oprimiéndose la boca con las
manos intentando mantener en su interior la bilis que golpeaba su
garganta.

--Te lo agradezco--dijo la criatura--. Eso me debería mantener durante
un rato.

Rose intentó alejar aquello de su mente, intentando concentrándose en
algo más importante en su lugar.

--¿Dónde está el Doctor? --dijo--. ¿Qué has hecho con él?

--¿El Doctor? --dijo el dragón picudo, cuya voz ahora era muy distinta
del tono que había usado en su forma de Minerva, más andrógina y
diminuta--. No ha habido ningún doctor aquí.

--¡Sí que lo ha habido! --insistió Rose--. Le has llamado por su nombre.
Debes saber quién es.

--Creo que debes estar equivocada--dijo la criatura--. No he hecho tal
cosa. Ningún doctor estuvo nunca aquí. Pregúntale a cualquiera.

Rose rió incrédulamente.

--¡No hay nadie a quien preguntar! ¡El Doctor se ha ido, Vanessa ha sido
convertida en piedra y tú acabas de sorber a Ursus como un gato lamiendo
leche! Mira, ¿quién o qué eres?

La pequeña criatura hizo un ruidito con su pico.

--Soy un GENIO--dijo.

Rose se quedó embobada.

--¿Un genio?

--Así es. Un ArtiluGio Establecido para Necesidades Imaginativas
Operativas.

--¿Un qué?

--Un GENIO.

--¿Quieres decir? No puedes querer decir, quiero decir, no eres un ser
que concede deseos\ldots{}

--Te equivocas. No no soy un ser que concede deseos.

--¿Cómo? --dijo Rose.

--Que es lo mismo que decir, que soy un ser que concede deseos. Esa es
la función para la cual me han diseñado y construido.

--¿Por el padre de Vanessa?

--Salvatorio Moretti fue mi creador primario, sí.

Rose comenzó a unir las piezas.

--Y entonces cuando Vanessa deseó vivir en la Antigua Roma\ldots{}

--Concedí su deseo. La puse en su correcto marco temporal, le di las
adecuadas habilidades lingüísticas y la ropa. Me llevó una considerable
cantidad de energía hacerlo, pero tuve suerte de estar en ese momento en
un lugar que poseía extensivas reservas energéticas. Por fortuna no me
buscó y me pidió que le devolviera a su época previa, pues me temo que
tendría dificultades al reunir la energía necesaria.

Rose seguía intentando entender todo aquello.

--No creo que Vanessa supiera nada de ti. No sabía cómo había llegado
aquí.

--Ah--dijo el GENIO, de repente sonando ligeramente avergonzado--.
Aunque tuve que acompañar a mi ama para facilitar la transferencia en el
tiempo, me temo que un ligero error de cálculo por mi parte nos llevó a
destinos separados al llegar a esta era. De cualquier manera,
considerando el hecho de que tuve éxito en formar una teoría de viaje
temporal y entonces instantáneamente maquiné una forma de ponerla en
práctica y transportándonos no solo dos milenios atrás en el tiempo sino
que también varios cientos de millas a través del espacio, creo que tal
ocurrencia a penas puede ser contada como un error.

--Sí, el Doctor intenta siempre decirme eso--dijo Rose--. Tampoco le
salva.

Sintió de repente un bulto en la garganta, pensando en el Doctor.
Intentó distraerse de nuevo.

--¡Y Ursus! --dijo--. Deseó algo sobre crear belleza en piedra.
Probablemente incluso mencionó queriendo usar sus manos para hacerlo.
Pero no mencionó nada sobre esculpir o tener habilidad con un cincel,
así que lo hiciste y lo arreglaste como te gustó.

--A penas es culpa mía si la gente no puede ser bastante específico. De
cualquier manera, no le pareció importar--comentó la criatura.

--Bueno, no, porque obviamente era un psicópata chalado--dijo Rose--.
Pero, sabes, solo porque alguien diga ``Desearía que\ldots{}'' no
significa que esperen una total literal interpretación de\ldots{}

Y entonces su estómago se giró cuando una escena anterior se le colocó
en el frente de su cerebro. Sus piernas le fallaron y tuvo que sentarse.
Entonces se dio cuenta de que estaba sentada encima de Vanessa y se
levantó otra vez.

--Dije\ldots{}--comenzó, pero no pudo seguir. Respiró hondo--. Dije
``Desearía que no hubieras venido nunca''. Se lo dije al Doctor y
tú\ldots{}--negó con la cabeza fieramente--. ¿Qué te estoy diciendo?
Esto es una locura. Los genios son mitos, algo de \emph{Las 1001
noches}, y no creo en ti ni en tu cosa de conceder deseos.

El GENIO se erguió, con sus pequeñas garras escamosas de mono
agarrándose a los lados de su caja de cartón.

--¡Pruébame!

--De acuerdo, lo haré--dijo Rose, desafiante. Entonces vaciló--. Espera
un momento. ¿Tengo tres deseos o algo? Porque si, si es verdad, y no
digo que crea que lo es, no quiero gastarlos todos.

El GENIO suspiró.

--Continuaré concediendo deseos mientras tenga el poder suficiente para
hacerlo. De todas formas, limitar los deseos no es mala idea. Debería
considerarlo, de otra manera, mis recursos serán constantemente
agotados\ldots{}

--De acuerdo--dijo Rose, pensando--. Algo bastante simple. No puede ser
malinterpretado. Y que no hará daño a nadie. Desearía\ldots{} Desearía
tener una bolsa de patatas fritas. Hechas de patatas reales. Calientes.
Con sal y vinagre y un tenedor para comérmelas. No tienen tenedores por
aquí, ni patatas, así que si puedes concedérmelo\ldots{}

Pero antes de que dejara de hablar, oyó el crujido del trueno de nuevo.
Y al instante de repente sujetaba una bolsa, una bolsa de papel, con la
grasa ya saliéndosele a través de las doradas y gruesas patatas fritas
en su interior. Cautelosamente pinchó una con el tenedor y dio un
mordisco. Era la patata frita perfecta, no demasiado pastosa ni
demasiado crujiente, con la temperatura justa, con un delicado regusto a
sal y vinagre.

--Guau--dijo--. Bueno, si estoy aquí atrapada para siempre al menos no
me moriré de hambre\ldots{}

Atrapada para siempre.

Sin el Doctor, no hay TARDIS.

Un pensamiento repentino se le ocurrió.

--Espera un momento--dijo--. ¿No puedo desear no haber pedido un deseo?

--No te lo aconsejo--dijo el GENIO, olisqueando.

--¿Por qué no? --preguntó Rose, indignada.

--Es perfectamente obvio--dijo el GENIO--. Este Doctor nunca vino a
Roma, así que nunca estuvo aquí, así que nunca pediste que no estuviera
aquí, así que nunca concedí ese deseo, así que no hay deseo que
deshacer.

Le dolía la cabeza a Rose. Por inercia se metió una patata frita en la
boca y la masticó.

--Bueno, ¿qué pasaría si deseo\ldots{}? Vale, aún estoy aprendiendo, por
ejemplo, que Vanessa dejara de ser una estatua--dijo con la boca llena
de patata--. Eso no es deshacer un deseo, porque eso fueron las manos de
Ursus, no que Vanessa se convirtiera en una estatua. Así que funcionará,
¿no?

--Es un tecnicismo--olisqueó el GENIO--. De cualquier manera, soy del
negocio de los deseos, no de aconsejar sobre deseos.

--Te lo estás pasando bien--dijo Rose--. Vas a dejar que lo haga y que
lo desee, y aunque funcionara, vas a darme la habilidad de convertir la
piedra en algo real con mis manos, así que cada vez que toque una roca
se convierta un gran pulmón burbujeante o algo? O ella se convertirá en
una estatua viva, o en un cadáver, o en algo horrible.

El GENIO suspiró.

--Bueno, la verdad es que no es mi culpa que la gente elija no ser
precisos en el uso el lenguaje. Meramente actúo a partir de mis
circuitos lógicos con los que fui construido. ¿Puedo evitar que los
seres humanos no hagan lo mismo?

--No tenemos circuitos lógicos--dijo Rose.

--Eso me inclinaba a sospechar--dijo el GENIO.

--Sí, eso no significa que no seamos lógicos--señaló Rose--. Como por
ejemplo, ahora estaba pensándome el deseo. Si yo\ldots{} No. Y qué tal
si\ldots{} no. O\ldots{} no--cerró los puños--. Oh, ¿sabes lo molesto
que es?

--¿Deseas que lo sepa? --preguntó el GENIO.

--¡Ni se te ocurra! Vale, lo tengo. A prueba de tontos--rió--. ¡Mírame,
soy una genio!

Sacó de nuevo el frasco vacío que había contenido la cura milagrosa del
Doctor.

--La cosa que había aquí dentro, devolvía a la gente de la piedra,
¿cierto? Pues\ldots{} desearía que estuviera lleno de lo mismo de nuevo.

Hubo un sonido retumbante en su cabeza que ya estaba esperando. Y
entonces\ldots{}

--¡Sí! --el frasco estaba lleno hasta los topes con un líquido verde
esmeralda.

--¿Ves? No era tan difícil--dijo Rose triunfantemente.

--De hecho, es extremadamente complejo--respondió el GENIO--. Una
sorprendente fórmula difícil. Nunca me había encontrado con nada
parecido antes.

--Bueno, mientras funcione--dijo Rose, sin escuchar demasiado.

Lo destapó lenta y cuidadosamente, y entonces inclinó el frasco para que
una brillante y única gota cayera en la pobre Vanessa.

``Milagro'' era la palabra idónea, pensó. La blancura del mármol
rápidamente explotó en colores, como si la paleta de pintura entera se
hubiera derramado en ella. Se extendieron los colores y se fusionaron
hasta que no quedó una sola mancha de piedra y entonces, con un temblor,
una chica real estaba boca abajo en el suelo.

Rose cogió a Vanessa por los hombros y la ayudó a incorporarse.

--De acuerdo, antes de nada, no digas que desearías nada. Probablemente
querrás comenzar por ``¿Dónde estoy?'' o ``¿Qué ha pasado?'' --dijo
Rose.

--Sí, creo que sí--dijo Vanessa, cuidadosamente.

--Bueno, primero de todo, sigues en el antiguo altar y segundo, Ursus te
convirtió en piedra y ahora has vuelto.

Vanessa pegó un bote y lanzó una mirada ansiosa por el edificio en
ruinas.

--¡Ursus! ¿Dónde está?

Rose hizo un ademán hacia el GENIO.

--Tu amigo escamoso aquí fue y se lo comió.

--¿Mi amigo? ¿Se lo ha comido? --Vanessa parpadeó--. Eso es\ldots{} la
caja\ldots{}

--Esa es la caja que estaba en el estudio de tu padre en el siglo
XXIV--completó Rose por ella--. Y esa cosa de dentro es un GENIO, hecho
por tu padre, y te concedió tu deseo de volver aquí\ldots{}

Rose le explicó todo lo que había aprendido sobre lo que había pasado,
acabando por la desaparición del Doctor y sus propias experiencias con
los deseos. Para su ligera sorpresa, Vanessa no pareció estar tan
sorprendida como hubiera esperado. Quizá cuando te pasas los últimos
meses viviendo en un tiempo 2000 años antes del tuyo propio, tomas las
cosas como vienen. Aún así\ldots{} bueno, de hecho Vanessa parecía,
feliz. Casi al borde del júbilo.

--¿Qué? --dijo Rose--. ¿He dicho algo gracioso? Porque no creo que sea
así.

Los ojos de Vanessa estaban brillando.

--Pero Rose, ¿no lo ves? Todo lo que tengo que hacer es desear
que\ldots{}

Rápidamente, Rose puso su mano encima de la boca de Vanessa antes de que
pudiera acabar.

--¡Espera un minuto! ¿No has oído lo que te he dicho? ¡Ten cuidado con
lo que deseas!

Pero Vanessa no pareció importarle.

--¡Puedo volver a casa! Ahora sé qué me trajo aquí, y todo lo que tengo
que hacer es d\ldots{}

La mano de Rose volvió a su sitio.

--¡Espera, espera, espera! Si dices de ir a casa, ¿qué me pasa a mí y al
Doctor? ¿Cómo voy a volver? De cualquier forma, el GENIO dice que no
puede revertir deseos así que, ¿quién sabe si te puede llevara a casa,
de cualquier forma? Quiero decir, si pudiera hacerlo, probablemente se
lo hubiera deseado a sí mismo a estas alturas.

El GENIO que había estado escuchando con interés, dio un profundo
suspiro.

--Por desgracia, mis creadores escogieron limitar mis poderes para que
los deseos solo pudieran ser hechos por otros. No los míos.

Rose frunció el ceño.

--De acuerdo. Mira, esto no es un deseo, ¿serías capaz de llevar a
Vanessa a casa, a salvo, si ella expresara su deseo para tal cosa?

El GENIO se lo pensó.

--Puede que sea capaz de hacerlo--dijo--. Por supuesto, como ya he
explicado previamente, el viaje en el tiempo en tal considerable
distancia requiere una gran cantidad de energía.

--Sí, lo sé--dijo ose--. Pero si pudieras hacerlo otra vez\ldots{}

--En esa ocasión fui capaz de obtener la energía del abastecimiento
global energético--le informó.

--Quieres decir, ¿es por eso por lo que todas las luces se apagaron?
--dijo Vanessa, cuando Rose apartó la mano--. ¿Fuiste tú?

--Bueno, sí. ¿Qué esperabas? --dijo el GENIO, retóricamente--. De
cualquier manera, no hay tal abastecimiento eléctrico en este lugar
primitivo. Me he visto obligado a adaptarme a obtener energía de una
forma mucho más básica.

Rose volvió a tener arcadas.

--``Una diosa debe alimentarse'' --citó--. Es de ahí de dónde sacas la
energía--se giró hacia Vanessa--. Es por eso por lo que ha absorbido el
cuerpo de Ursus.

--Así es--dijo el GENIO--. Aún así, me temo que no tengo bastante
materia para cualquier otro deseo de viaje temporal.

Rose alzó una ceja.

--Bueno, ¡no vamos a matar a nadie por ti! Mira, ¿cuánto necesitas?
Quizá podamos, no sé, coger un par de vacas para ti.

El GENIO estuvo callado un momento, calculando.

Finalmente dijo:\\--He calculado la energía que sería requerida para
volver al año 2375.

--¿Y bien? --dijo Vanessa, ansiosa.

--Asumiendo mi última entrada de energía\ldots{}

--Querrás decir ``cadáver'' --añadió Rose.

--\ldots{} como una media--siguió el GENIO--. Calculo que necesitaría
1.718.902 veces esa suma para garantizar tal deseo.

Por primera vez, Rose no tuvo palabras.
