\chapter*{PRÓLOGO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{PRÓLOGO}

{Gabby Nichols profirió un profundo suspiro. Había comenzado a pensar que
Wayne jamás iba a dejar de llorar. Viéndole ahora, acurrucado bajo las
sábanas de su cuna, silencioso y contento, era difícil de creer que
fuera el mismo bebé gritón de cara roja que había estado llevando por la
casa durante la pasada hora.\\
No por primera vez aquella noche, Gabby deseó que su marido estuviera
aquí. Wayne siempre parecía dormirse más rápidamente en los brazos de su
padre. Roy Nichols era parte del equipo de construcción de la nueva vía
de alta velocidad que conectaba Londres con el Sudoeste. Eso había
significado mudarse de su casa en Manchester y alquilar una allí abajo
en Wiltshire, pero era un contrato de siete años y estaba bien pagado.
Lo malo era que Roy estaba haciendo muchos turnos. Gabby apenas le había
visto en las tres últimas noches.\\
Ella profirió otro suspiro. Al menos, iba a volver a casa por el fin de
semana. Mientras tanto, ella se había prometido a sí misma que en cuanto
Wayne estuviera dormido iba a darse un tratamiento de un par de horas
delante de la televisión con la serie ``¡Llama a la matrona!'' en DVD y
una copa de vino.\\
Encendiendo el monitor del bebé, cerró la puerta de la habitación de
Wayne y comenzó a bajar al piso de abajo. Como cada otra noche que había
estado aquí sola, Gabby se quedó sorprendida por lo misteriosamente
silenciosa que estaba su casa. Ella se había criado en Manchester, y
había vivido en la ciudad toda su vida. Estaba acostumbrada al constante
murmullo de fondo del tráfico terrestre y aéreo, y el constante brillo
amarillo de las farolas. Allí el silencio era total y por las
noches\ldots{} Gabby nunca había conocido tal oscuridad absoluta, ni
había visto tantas estrellas en el cielo nocturno.\\
Cuando sus pensamientos vagaron de vuelta a la casa que había dejado
atrás, Gabby sintió el mismo golpe de incertidumbre que tenía desde que
habían llegado a Ringstone. No era que no se hubiera sentido bienvenida.
Al contrario, los vecinos del pueblo habían conseguido que se sintieran
como en casa. Su casa de campo en el borde de la plaza del pueblo era
enorme comparada con su vieja casa, y los niños iban a ser capaces de
crecer con aire limpio y unos alrededores hermosos. Su hija, Emily, ya
estaba comenzando a dejar caer pistas sutiles sobre querer un poni.\\
Era solo\ldots{} una corazonada, una sensación de incomodidad de la que
Gabby se hallaba incapaz de huir.\\
Negó con la cabeza, diciéndose que no fuera estúpida. Iba a llevarle
tiempo acostumbrarse a un nuevo hogar y a una nueva rutina, eso era
todo. Cuando Roy volviera por el fin de semana, saldrían, explorarían la
zona un poco. Intentarían conocer a los vecinos.\\
Tomando una limpia copa de vino del lavavajillas, Gabby abrió la nevera
y se sirvió una gran copa de Pinot Grigio. Justo cuando estaba
llevándose la copa a los labios, una voz aguda gritó en el piso de
arriba.\\
--¡Mamá!\\
Gabby hizo un gruñido de desesperación. Su hija tenía 3 años y estaba
muy dispuesta a hablar alto si quería atención. Si despertaba a
Wayne\ldots{}\\
--¡Mamá! ¡Ven, rápido!\\
Gabby frunció el ceño. Había una nota de pánico en la voz de su hija.
Dejando su copa de vino en la mesa de la cocina, se apresuró a subir las
escaleras.\\
--¿Emily? --empujó la puerta de la habitación de su hija-- ¿Qué pasa,
cariño? ¿Estás bien?\\
Emily estaba apretada contra la pared. Sus ojos estaban muy abiertos por
el miedo. Corrió hacia su madre, abrazándose contra sus piernas. Gabby
sintió una sacudida de pánico. Nunca había visto a su hija tan asustada.
Subió a Emily en brazos.\\
--¿Qué pasa?\\
Emily tenía la cara enterrada en el hombro de su madre.\\
--Hay un bicho segador enorme en mi habitación.\\
Gabby casi sollozó por el alivio, furiosa consigo misma por haberse
asustado tanto.\\
--Vas a tener que acostumbrarte a eso, cariño --le peinó cariñosamente
el pelo a su hija--. Ahora vivimos en el campo, aquí hay muchos
insectos.\\
--¡Está ahí! Ha entrado por la ventana.\\
Emily seguía apretada contra ella. Desde el otro lado de la habitación
Gabby pudo oír el susurro parecido al papel del insecto mientras
revoloteaba contra el cristal tras las cortinas.\\
--Bueno, me desharé de él y entonces podrás volver a la cama.\\
Gabby apartó las cortinas de la ventana y el aliento se le enganchó en
la garganta cuando vio lo que había allí.\\
Entonces comenzó a gritar.\\
Alain Travers absorbió el último trago de su pinta y se encogió en su
pesada chaqueta. Era casi el primer día de primavera, pero aún hacía
aire fresco durante la noche y tenía un largo camino hasta casa.\\
--¿De verdad que no te quedas para otra, Alan?\\
El pequeño bar público de Wheatsheaf estaba lleno con su mezcla de días
laborables de lugareños y turistas. Brian Cartwright estaba en el bar,
con un billete de 20 libras en su mano.\\
Alan negó con la cabeza.\\
--Aunque parezca tan raro como tú invitando a una ronda, me temo que voy
a tener que pasar. Mañana comienzo a trabajar pronto, aunque los vagos
como tú no. Caballeros, os veo mañana.\\
Poniéndose el sombrero, Alan se abrió camino a través de los bebedores
hacia la puerta.\\
--¡Bueno, ten cuidado cuando atajes por el parque científico! --le llamó
Brian-- ¡Ya sabes que están criando monstruos ahí!\\
Mientras la puerta se cerraba tras él, Alan pudo oír las risas que
salían del bar. Aquella broma había sido muy común desde que el parque
se había construido al borde del pueblo. Alan soltó una risotada de
burla. Biocombustibles y cultivos transgénicos. Por lo que él sabía, era
casi lo mismo que criar monstruos.\\
Subiéndose el cuello de la chaqueta, partió a través del aparcamiento
del bar hacia el complejo industrial. Era una noche clara, y una luna
lejana emitía un pálido brillo por los campos. Alan se estremeció.
Debería de haberse tomado un café en vez de aquella última cerveza.
Vivía en el pueblo de al lado, y aunque acortara por el parque
científico era una buena caminata de veinte minutos hasta casa.\\
Se accedía al camino alrededor del pueblo por unos escalones en la
esquina del aparcamiento. Los subió de forma vacilante, casi perdiendo
su equilibrio cuando aterrizó en el camino bien trillado al otro lado.
Definitivamente no debería de haberse tomado aquella pinta final.
Respiró hondo, tomando una buena bocanada del frío aire nocturno, y
luego avanzó por el camino.\\
Cuando se acercó al paso inferior que acortaba por debajo de la línea
del tren, una alta silueta de repente se le acercó desde la oscuridad,
haciéndole pegar un bote. Con una risa ladrada, se dio cuenta de que se
había asustado de una de las piedras verticales que formaban el círculo
en el campo cercano al bar. Bajo la luz de la luna, el monolito podría
haber sido una figura agachada. Alan se acercó, recorriendo sus dedos
por encima de las espirales y los dibujos incisos en la roca antigua.\\
A Alan siempre le habían gustado las piedras. Le gustaba que fueran un
recordatorio del mundo natural, no la limpia y cínica ciencia que
dominaba la vida moderna. Habían sido las piedras las que casi habían
hundido los planes para el mismo parque científico. Cuando los planes se
hubieron publicado en primer lugar, había habido un grandioso reclamo
público por la profanación de un antiguo yacimiento. Aunque nunca se
había encontrado una necrópolis asociada con las piedras, la presión
pública había forzado que el desarrollo del parque se moviera al otro
lado de la línea de ferrocarril.\\
Alan no podía entender por qué Ringstone había sido escogido como
localización para el parque de todas formas. No era exactamente
conveniente. Aquello, en cambio, había comenzado todos los rumores de
que se ocultaba algo inapropiado. Eso y el hecho de que el empresario
tras ello tenía algún tipo de desfiguración facial. El pobre tipo tenía
que llevar algún tipo de máscara quirúrgica de plástico.\\
Dando golpecitos con aprobación, Alan siguió el camino hacia el paso
subterráneo. Las nubes habían comenzado a pasar lentamente tapando la
luna y Alan comenzaba a arrepentirse de no llevar consigo una
linterna.\\
Cuando entró en el túnel, algo le tocó la cara. Con un grito, Alan lo
apartó con la mano, luego se reprendió a sí mismo por haber tenido tanto
miedo. Era solo una telaraña.\\
Se limpió la mano con su chaqueta. La cosa estaba pegajosa y era fuerte.
Cuando intentó quitarse las hebras, su brazo se llevó más consigo. Él
tiro, pero su brazo se quedó atrapado rápidamente. Volvió a tirar fuerte
de la red. Apenas pudo romperla.\\
Alan tiró de ella con toda su fuerza. Hubo un ruido de algo roto y la
hechura de su chaqueta le rasgó la manga. De repente se liberó del
agarre pegajoso, Alan perdió su equilibrio y se cayó hacia atrás,
cayendo en algo suave y pegajoso. Eran más redes, grandes pegotes
colgando de la pared y del techo del paso subterráneo. Alarmado en ese
momento, intentó volver a ponerse en pie, pero la red le contuvo
rápidamente. Alan comenzó a entrar en pánico, pero cuanto más se
esforzaba para liberarse, más hebras se enredaban en él.\\
Un sonido repentino desde el extremo del túnel le hizo botar. Una sombra
tembló desde la entrada más alejada.\\
--¿Hay alguien ahí? --gritó Allan-- ¡Me iría bien una mano!\\
Para su molestia, no hubo respuesta, solo el susurro de algo frotando
bajo el sotobosque.\\
--¡Vamos, no estoy de broma, estoy enganchado aquí abajo!\\
La sombra comenzó a moverse hacia él, pero cuando se acercó Alan se dio
cuenta con un escalofrío repentino que la silueta que la emitía no era
ni remotamente humana. Fue consciente de una floja respiración asfixiada
y el arañado de algo duro y peludo contra las enlosadas paredes del
paso. La silueta llenó el túnel.\\
Cuando la irregular luz de la luna reveló que era lo que le había
encontrado, Alan sintió que su corazón se
detenía.\\[2\baselineskip]Kevin Alperton se despertó de un bote. Durante
varios momentos estuvo allí tumbado, en la oscuridad, escuchando a los
sonidos familiares de la casa, intentando determinar qué le había
despertado. Había estado soñando con helados. Estaba en una bonita playa
cálida, sin colegio en el que pensar, sin profesores persiguiéndole, sin
nada más que arena y el lejano sonido del mar sobre los guijarros. Aquel
relajado sonido se había convertido en algo seco y afilado, cortando su
sueño y devolviéndole a la realidad de golpe.\\
Echó un vistazo al reloj. Eran las once pasadas. Había opciones de que
sus padres siguieran despiertos. Podían ser ellos moviéndose en el piso
de abajo lo que le había despertado.\\
Cuando se dio la vuelta e intentó ponerse cómodo de nuevo, un horrible
aullante chillido cortó el silencio. El ruido era como un cruce entre el
quejido de un gato y un bebé llorando. Hizo que el vello de la nuca de
Kevin se pusiera de punta. Él gruñó. Zorros.\\
Cada primavera, igual. En cuanto se ponía oscuro y las carreteras
estaban libres de gente era cuando la última camada de los cachorros de
zorro salía a explorar. Cuando eran pequeños eran bastante monos, pero
en cuanto crecían eran una amenaza: tumbando cubos de la basura,
pilleando entre montones de residuos y manteniendo a la mitad del pueblo
despierta con su incesante aullido.\\
Kevin enterró su cabeza en la almohada cuando el sonido cortante volvió
a sonar, pero sabía que era inútil. Una vez comenzaban, solo se
detendrían si se les asustaba.\\
Bostezando, Kevin echó su edredón de Godzilla hacia atrás y salió de su
cama de un empujón. Después de las noches sin dormir que había pasado el
pasado verano, había decidido dejar su pistola de agua Super Soaker en
el alféizar de su ventana. Había querido usar su catapulta, pero su
madre le había dicho que era cruel y peligroso y la confiscó.\\
Al aproximarse a la ventana, el aullido volvió a sonar, pero aquella vez
había algo en el tono, el nivel del sonido, que hizo que la sangre de
Kevin se congelara. Aquel no era el sonido normal que había oído antes.
Aquel era el sonido de miedo y dolor puro y primitivo.\\
Kevin apartó las cortinas nerviosamente y se asomó por la ventana de su
habitación. La luna cubierta por las nubes había convertido el jardín
trasero en retales de sombras, pero en el centro del jardín Kevin pudo
distinguir una silueta que se retorcía. Ciertamente era un zorro, pero
parecía haber algo mal en él. Kevin apretó su nariz contra el cristal,
esforzándose para ver con claridad. El zorro parecía estar rodando en la
hierba descuidada, chasqueando y pegando bocados a su pelaje, gruñendo y
gimoteando mientras hacía eso.\\
Cuando Kevin intentó averiguar qué demonios pasaba, la luna emergió
repentinamente hacia un retal de cielo claro y una lechosa luz blanca
iluminó docenas de duras siluetas negras en enjambre alrededor del
zorro.\\
Cuando Kevin se apartó de un salto de la ventana en alarma, hubo un
aullido final desesperado desde el exterior y luego el silencio
descendió una vez más.\\
Kevin estuvo allí en la oscuridad, silencioso, en su habitación durante
un momento, inseguro de si quería volver a mirar. Durante un segundo se
preguntó si debía ir al piso de abajo y decirles a sus padres lo que
había visto, pero pensando en la mirada incrédula que sabía que su padre
le echaría, se lo pensó dos veces.\\
Trepando de vuelta a su cama, Kevin intentó sacarse los terribles
sonidos de su cabeza, pero cuando finalmente volvió a dormirse, sus
sueños ya no eran de helados y playas, sino de brillantes siluetas
negras y unos gritos terribles y nefastos.\\
}
