\chapter*{CAPÍTULO SEIS}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO SEIS}

{Clara respiró hondo y forzó una sonrisa en su cara. Era hora de un poco
de pensamiento positivo.}

{--De acuerdo, entonces --comenzó ella, brillantemente--. Ese no es un
problema. Es un desafío. ¿Qué hacemos a continuación?}

{--Pensar --dijo el Doctor--. La cuestión es por qué se ha colapsado el
agujero de gusano.}

{Unas caras en blanco le devolvían la mirada.}

{--No estoy a punto de repartir puñetazos --les advirtió--, quiero
respuestas.}

{--Jem ha dicho algo sobre una imperfección --dijo Clara--. ¿Podría tener
algo que ver?}

{--Tú has dicho que el agujero de gusano estaba manufacturado y no era
natural --dijo Luis Cranmer--. Quizá era demasiado viejo, imperfecto.}

{--¿Quieres decir que la densidad de la energía negativa podría haberse
disipado a lo largo del tiempo?}

{El Doctor comenzó a pasearse por la cubierta de vuelo.}

{--Sí, eso es posible, aunque muy probable, dado el estado de la materia
 exótica que contiene, pero si ese fuera el caso de nuestra entrada en
 tal agujero de gusano frágil esto habría desencadenado el colapso casi
instantáneamente. Pero nos ha traído hasta aquí. ¿Por qué?}

{--¿Quizá haya cumplido su tarea? --preguntó Clara.}

{--Sí --coincidió el Doctor--. Exactamente lo que estaba pensando. El
 agujero de gusano ha servido a su propósito: que era traernos hasta
aquí.}

{--¿Quieres decir que se supone que tenemos que estar flotando en el
medio de la nada? --preguntó Mitch.}

{--Ninguna parte es la nada. Dondequiera que estemos, estamos
definitivamente en algún lugar.}

{--En algún lugar específico --se dio cuenta Laker--. Si el Doctor tiene
razón, entonces estamos aquí por una razón. Encontrémosla.}

{Había un brillo de satisfacción en los ojos del Doctor. Clara se
 preguntó si tenía la misma mirada cuando ella ocasionalmente chocaba
 contra lo que ya estaba pensando él. Probablemente era la misma mirada
 que tenía ella cuando uno de sus alumnos le daba la respuesta correcta
en un ejercicio de comprensión. Tibby levantó una Tablet.}

{--Dejadme meterme en la matriz de navegación de la nave. Si le ponemos
 un programa de búsqueda con nuestra última localización conocida en el
 mapa de los Faerón, puede que seamos capaces de averiguar dónde
estamos.}

{--Buena idea --dijo Laker, mientras se le unía en los controles de
vuelo--. Me alegrará ayudar.}

{--Te provoca una sensación de calidez en tu interior, ¿verdad? --dijo el
Doctor.}

{--¿Ver a la gente juntarse y trabajar juntos? --asintió Clara. Veía
 mucho de ello en los ejercicios en grupo durante las clases. Era una
 gran sensación. Pero siempre había uno, como Marco Spritt, que no quería
 unirse a nada. Estaba de pie a un lado de la cubierta, mirando con asco
al resto.}

{--Hablaba de las gachas --dijo el Doctor--. No sé tú pero yo me muero de
hambre.}

{Clara le miró.}

{--¿Gachas? ¿En serio?}

{--No hay azúcar en las mías --dijo el Doctor--. Solo una pizquita de
sal.}

{--No voy a hacerte el desayuno. No soy tu madre.}

{--Yo te he hecho chocolate caliente.}

{--Bueno, sí\ldots{} de cosas\ldots{} recicladas, y eso.}

{--Bueno, dudo que Balfour tenga un saco de avena esperando en los
 almacenes. Por supuesto, tendrás que usar la máquina de comida. Es la
 única forma de encontrar algo en esta nave, recuerda. Todo es reciclado.
Trugg te puede ayudar.}

{El robot chirrió ante la mención de su nombre.}

{--¿Señor?}

{--¿Puedes hacer gachas, Trugg? --preguntó Clara.}

{--Sí, señorita --le llevó al robot unos segundos obtener una respuesta.
 Clara supuso que estaba descargándose algo de sus bancos de memoria--.
 Simplemente es un caso de programar los residuos efluentes para extraer
 las ratios correctas de los betaglucanos aislados, grasas saturadas,
 colesterol, carbohidratos y\ldots{}}

{--Pensándolo mejor, olvidémonos de las gachas --dijo el
 Doctor.}

{--Esto parece buscar una aguja en un pajar --se
quejó Laker--. Solo que sin aguja ni pajar. No hay nada ahí fuera.}

{--Debe de haber algo ahí afuera para nosotros --dijo Cranmer--. ¿Cuáles
son vuestros escáneres de largo alcance?}

{--El astroláser y los espectrónicos de rayo ancho --dijo Laker--. Sin
 equivocarme, puedo afirmar que el Alexandria tiene todas las últimas
 tendencias y es lo mejor de lo mejor. Pero si no hay nada ahí afuera que
ver, no importa lo buenos que sean tus ojos.}

{--Si dividimos el volumen del espacio a nuestro alrededor en segmentos y
 los comprobamos por turnos, contrastándolos con la tabla del agujero de
 gusano\ldots{}}

{Laker suspiró.}

{--Estoy deseando intentar cualquier cosa.}

{--Habrá algo ahí afuera --dijo Jem. Parecía haber estado descansando en
 el sillón de astrogación, pálida y afligida--. Nos está esperando,
 Dan\ldots{}}

{--¿La ``imperfección''?}

{Jem bajó la mirada.}

{--No lo sé.}

{--¿Estás bien?}

{--Solo un poco cansada. Pero quiero hacer esto, de verdad. Quiero saber
 por qué nos han traído hasta aquí.}

{--¿En qué estás
pensando? --preguntó Clara, en voz baja.}

{Estaba apoyada en uno de los paneles de control exteriores, mirando el
 resto de la cubierta de vuelo. El Doctor estaba a su lado, echando
 chispas por los ojos. Clara algunas veces pensaba que el poder en ese
 ceño podría aportar los suministros de energía de una ciudad
metropolitana durante semanas.}

{--Todo el mundo aquí quiere algo, Clara. Y no estoy hablando del
desayuno.}

{--Lo sé. Todos queremos encontrar una forma para salir de aquí, para
comenzar. Volver a casa. Vivir nuestras vidas. Hacer algo remarcable.}

{--No, no me refiero a eso. No hablo de la supervivencia. La
 supervivencia es aburrida. Es el requerimiento básico de cualquier vida.
Estoy hablando del deseo.}

{--Estás hablando del Glamour.}

{--Algo nos ha traído hasta aquí, Clara. Nos ha atraído a través de ese
agujero de gusano. Jem lo sabe. Ella lo ha percibido.}

{--¿La imperfección?}

{--Quizá.}

{El Doctor siguió mirando a la clon astrogadora. Ella y Laker estaban
 observando las lecturas de los escáneres, buscando algo, cualquier cosa,
 en el vacío. Unas imágenes holográficas flotaban en el aire mientras
 daban vueltas a través de varias vistas y barrios de sensores de larga
distancia.}

{--Jem ha sido muy amable al seguir adelante --comentó Clara--. Ella ha
insistido, aunque Laker quería darse la vuelta.}

{--Sí, es verdad.}

{--Parece muy determinada. ¿Podría ser por causa del Glamour?}

{El Doctor se encogió de hombros.}

{--Ese es el problema con el Glamour, Clara. Es difícil de decir. Jem es
 una clon de astrogación, recuérdalo, modificada genéticamente para
 percibir las fluctuaciones subetéricas en la materia oscura. Está hecha
 para ser sensible a lo que quiera que nos haya traído a través del
agujero de gusano.}

{--Ha dicho que ha oído voces --dijo Clara.}

{--Mmmmm.}

{--Estás siendo misterioso. Odio cuando te pones misterioso.}

{--No es verdad. Te encanta. ¿Qué hay del resto?}

{--Laker quiere retirarse para cuidar de Jem. Así que necesita el dinero
de Balfour.}

{--Mmmmm.}

{--Tibby quiere encontrar qué le pasó a los Faerón.}

{--¿Qué hay de Marco? --se preguntó el Doctor.}

{Marco Spritt estaba de pie cerca, sonriendo con suficiencia y echándole
un ojo a Tibby mientras se agachaba por las pantallas.}

{--Creo que todos sabemos qué quiere él --dijo Clara, disgustada.}

{--¿El Cartago? --dijo el Doctor.}

{--Bueno, no hablaba de eso, exactamente. Pero tienes razón. Aunque no
 creo que le importe de verdad lo que le pasara al Cartago, solo quiere
 encontrar a su madre. La familia es algo poderoso, la sangre es más
espesa que el agua y todo eso.}

{--Podrías tener razón.}

{Clara se volvió a sentar y lo pensó durante un momento.}

{--Vale, así que todo el mundo quiere algo. Pero ninguno de ellos
necesita estar bajo la influencia del Glamour para ello.}

{--¿Pero qué hay de Raymond Balfour?}

{Balfour estaba apoyado cerca de los controles de vuelo, donde Laker y
 Jem estaban estudiando un largo abanico de muestras sensoriales. Sus
 manos estaban metidas en los bolsillos de su bata de dormir. Clara le
observaba con cuidado.}

{--Él es uno de los hombres más ricos de la galaxia --dijo el Doctor--.
 Puede tener cualquier cosa que quiera. Puede comprar cualquier cosa que
 quiera. No estamos hablando de naves espaciales rápidas o siquiera
 planetas. Balfour puede comprarse sistemas solares enteros. Tiene varias
 cuentas de créditos multimillonarios solo en el Banco Karabraxos. ¿Y qué
quiere él?}

{--¿Aventura?}

{--¿Qué quieres decir?}

{--Está aburrido. Es más rico que los sueños de avaricia, quizás, pero
 aburrido. No tiene nada que hacer. Nada por lo que pelear. Así que:
aventura.}

{El Doctor lo reflexionó.}

{--No puedes comprar aventuras, Clara.}

{--Quizá Balfour crea que puede.}

{--No importa. Seguimos en la oscuridad, sea como sea --el Doctor se
enderezó, de golpe, con sus ojos abriéndose de par en par--. ¡Oh!}

{--¿Qué? Está ser misterioso y luego está ser muy molesto. ¿Cuál de ellos
va a ser?}

{--Genio. ¡Soy un genio! --el Doctor se lanzó contra la sección delantera
donde Laker y Jem se mantenían ocupados.}

{--Molesto, entonces --dijo Clara, y le siguió.}

{--Tengo una idea --dijo el Doctor.}

{Laker se sentó en su silla, exasperado.}

{--Bueno, eso son buenas noticias, porque se me han acabado las ideas.}

{Cranmer se rascó la cara, cansado.}

{--Ya hemos usado todo tipo de multipruebas de largo alcance y no hemos
 obtenido nada más que quarks diminutos y fluctuaciones de campo gluónico
 que te esperarías en el vacío. No hay absolutamente nada ahí aparte de
espacio vacío.}

{--No es cierto --dijo el Doctor--. Hay materia oscura. El espacio está
lleno de ella, ¿recordáis?}

{--Creo que sé cuál es la idea del Doctor --dijo Jem.}

{--¿Qué? --preguntó Laker, mirando entre ellos.}

{El Doctor parecía angustiado.}

{--No te va a gustar.}

{--¿Por qué no?}

{Jem dijo:}

{--Puedo percibir fluctuaciones en la materia oscura, recuerda. Es así
como veo al universo. Es así cómo funciona una astrogadora.}

{Laker se puso receloso al instante.}

{--En primer lugar, no eres solo una función, eres una persona. En
 segundo lugar, no hay manera en la que vayas a volver a ese sillón de
 astrogación --se giró para mirar al Doctor--. De ninguna forma. Ya has
visto lo que pasó la última vez, casi la mata.}

{--Lo sé, capitán, pero esto es importante\ldots{}}

{--¿Lo bastante importante como para arriesgar su vida?}

{--Todas nuestras vidas están en riesgo --dijo el Doctor.}

{--Eso es lo que dijiste la última vez. Tuvimos que desenganchar a Jem de
la nave a mitad de vuelo y casi la mata. Y a ti también.}

{--Pero la nave ya no está en modo de vuelo --le discutió el Doctor--.
 Estamos a la deriva. No tiene que guiarnos. Solo tiene que mirar en la
materia oscura para ver qué hay alrededor.}

{Jem asintió.}

{--Puede que sea capaz de encontrar algo que los escáneres no pueden
recoger.}

{--Dan tiene razón, Doctor --dijo Clara. Laker intentaba ser racional
 pero ella había visto la angustia en sus ojos--. No podemos pedirle a
Jem que arriesgue su vida de nuevo.}

{--Estoy de acuerdo --dijo Tanya Flexx--. Está fuera del orden del día.}

{--La única otra opción es seguir yendo a la deriva sin ningún rumbo con
 la esperanza de que nos acabemos chocando contra algo en el vacío ahí
 fuera --discutió el Doctor, clavando un dedo en el holovisor--. No me
apetece demasiado eso. ¿Y a ti?}

{--Tengo que anteponer la salud de Jem.}

{--Es demasiado para pedírselo, Doctor.}

{--No hace falta, preguntádmelo a mí --dijo Jem, rápidamente. Ella se
 volvió al sillón de astrogación--. Yo puedo hablar por mí misma. Quiero
hacerlo. Enchufadme.}

{--¿Estás segura? --preguntó el Doctor.}

{--Sí --dijo Jem, con firmeza.}

{--Ambos estáis locos y sois irresponsables --dijo Tanya.}

{--Pero estamos vivos --respondió el Doctor.}

{Laker le miró con odio.}

{--Si algo le pasara\ldots{} --comenzó, pero entonces se calló y se
 concentró en enganchar varios cables del sillón a los implantes de la
 cabeza de Jem. A medida que cada uno se encajaba, una muestra en la
consola del sillón se encendió.}

{--¿Estará bien? --le preguntó Clara al Doctor.}

{--Sí, estará bien --respondió él, rápidamente.}

{Clara echó la mirada hacia Jem, sin estar convencida. Los cables le
 salían de los implantes por toda la cabeza a medida que la consola de
astrogación volvía a zumbar.}

{--Estoy dentro --le susurró Jem, cerrando los ojos. Las muestras
 parpadearon y unas imágenes holográficas brillaron en el aire a su
alrededor.}

{--Tómatelo con calma --dijo Laker.}

{Tanya dijo.}

{--A la primera señal de problema estás fuera, ¿queda claro?}

{--Estoy bien, estoy bien.}

{Clara se giró al Doctor.}

{--No está bien, ¿verdad?}

{--Su mente se está acompasando con los superhilos etéricos codificados
 en la materia oscura no bariónica del espacio local --dijo el Doctor en
 voz baja--. Ningún ser humano debería ser capaz de hacer eso. Pero ha
 sido modificada y aumentada hasta que se ha convertido en algo más que
humana, Clara. ¿Quién podría decir si está bien?}

{Jem estaba respirando hondo. Con sus ojos cerrados parecía estar
 dormida. Nadie hizo un sonido mientras Laker comprobaba y volvía a
comprobar los monitores astrogacionales y los hologramas.}

{--Nada\ldots{} no hay nada\ldots{} --susurró él-- Está dibujando vacíos
en todos los niveles.}

{El Doctor apretó el borde de un puño contra su labio, concentrándose.
 Sus ojos iban de Jem a los hologramas. Sus cejas formaban una V profunda
 mientras deseaba que la astrogadora encontrara algo\ldots{} cualquier
 cosa\ldots{} en el vacío sin fondo.}

{Laker observó una serie de hologramas, los cuales en su mayoría para
 Clara parecían unos borrones distintos y con colores oscuros colgando en
el aire.}

{--Nada todavía --dijo él.}

{El Doctor había apretado su puño tan fuerte que sus nudillos se estaban
volviendo blancos como el hueso.}

{--Vamos, Jem\ldots{} vamos --murmuraba--. Encuentra esos hilos de
 axiones\ldots{} encuentra los nodos\ldots{} encuentra algo.}

{La respiración de Jem se aceleró ligeramente. Sus dedos se cerraron. Los
hologramas se arremolinaron, parpadearon y cambiaron.}

{--Se está apresurando --dijo Laker--. Yendo en ciclo por los mismos
niveles. Debe de estar sin tiempo.}

{--Puede tomarse su tiempo --le advirtió el Doctor--. No hay
 prisa\ldots{}}

{--No lo entiendes --dijo Laker--. Debe de estar sufriendo. Está
intentando ir a por todo lo que pueda antes de que sea demasiado.}

{--Detenla ahora mismo --le apremió Tanya--. Si está sufriendo, detenedla
ahora.}

{--Esperad hasta que encuentre algo --dijo el Doctor--. Debe de haber
algo, lo encontrará.}

{Clara parecía aterrorizada.}

{--¿Pero si está sufriendo?}

{--Sin sufrimiento, no hay ganancias.}

{Toda la atención estaba concentrada en Jem. Los hologramas brillaban
 alrededor del sillón mientras ella estiraba las manos hacia el vacío,
 extendiendo su conciencia más allá de los confines del Alejandría. Todo
 el mundo observaba en silencio, Tibby, Cranmer y Tanya, Marco, Balfour y
 Mitch todos estaban con el Doctor y Clara mientras Laker comprobaba y
 volvía a comprobar las muestras de astrogación. Jem abrió su boca y
jadeó.}

{--Lo tengo --dijo ella.}

{Laker al instante comenzó a apagar el sillón mientras el Doctor se
 inclinaba hacia adelante. Sus largos y afilados dedos recorrían la
 cabeza de Jem, desconectando los implantes. Los hologramas se
 arremolinaron, se desvanecieron y los monitores del sillón se
apagaron.}

{--¿Está bien? --preguntó el Doctor.}

{Laker ayudó a Jem a incorporarse. Parecía exhausta.}

{--Eso creo.}

{--¿Qué has encontrado? --preguntó el Doctor.}

{Los ojos de Jem estaban abiertos, pero no estaban concentrados en
 ninguna cosa delante de ella. Abrió su boca para hablar pero no dijo
 nada, como si estuviera esforzándose por encontrar una forma de comenzar
a describir lo que había visto.}

{--Profundo en la oscuridad\ldots{} --susurró ella. Todo el mundo se
 esforzó en oír-- Muy lejano\ldots{} nada más que un eco en el vacío,
como una voz llamándome al borde del oído.}

{--¿Una voz? --el Doctor se le acercó-- ¿Qué decía?}

{--No lo sé. No era como nada que haya oído antes. No podía entender
ninguna de las palabras, si es que eran palabras.}

{--Eso es peor que inútil --dijo Marco.}

{--Cierra tu boca --le espetó Laker, girándose rápidamente.}

{--Ha sido todo un completo gasto de tiempo y esfuerzo --insistió Marco
en voz alta.}

{--Marco, cállate --dijo Tibby--. Deja que Jem hable.}

{--Si es cierto, no importa --dijo Jem, levantando una mano pálida--. No
 podía entender las voces que he oído, pero me estaban llamando. A todos
nosotros.}

{Clara sintió un escalofrío recorriéndole. Miró al Doctor, pero su cara
 era impasible, pétrea, sus ojos estaban sombríos. Era imposible saber
qué estaba pensando, pero Clara sospechó que no sería nada bueno.}

{--No suena muy posible, debo admitir --dijo Cranmer--. ¿Voces en el
espacio?}

{--Es así como Jem interpreta las fluctuaciones gravitacionales en la
 materia oscura --dijo el Doctor--. Está intentando describir lo
 indescriptible. ¿Alguien tiene una idea siquiera de la forma en la que
 funciona su cerebro? Las modificaciones genéticas y la cirugía y lo
 puede hacer, después de todo. Las noticias son que eso significa que hay
 algo ahí fuera. Algo que podemos encontrar --señaló a Laker--. Mira las
 grabaciones de astrogación, capitán, habrá datos de coordenadas por
 momentos cuando Jem oiga las voces. Únelas con nuestra localización
actual y veamos qué pasa.}

{Laker se puso a trabajar en los arreglos de los sensores mientras el
 Doctor se paseaba por la cubierta de vuelo, de repente saltando con
energía:}

{--Estamos buscando algo invisible, escondiéndose en la oscuridad\ldots{}
Pero ahora tenemos una ventaja, sabemos que está ahí.}

{Clara sintió su pulso acelerándose como si estuviera entrando en una
 sala oscura con una mano alargada ante ella, buscando un objeto, un
 mueble, cualquier cosa que pudiera tocar. Era al mismo tiempo
emocionante y terrorífico.}

{--Lo tengo --Laker se apartó de los arreglos de los sensores para
mirarles.}

{Su cara mostraba una extraña mezcla de sorpresa y emoción.}

{--El Doctor tenía razón. Jem ha encontrado algo.}
