\chapter*{CAPÍTULO CUATRO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO CUATRO}

{Dan Laker volvió a entrar en la cubierta de mando y escuchó, cauteloso.
 Había un silencio maravilloso. Incluso en los cruceros de lujo se podían
 oír los motores, pero el Alejandría sólo ronroneaba a través del
 espacio, como un gato silencioso. Los instrumentos guiaban al navío con
 una seguridad calmada. La nave apenas necesitaba un piloto. Laker jamás
 se había sentido tanto como un pasajero en su vida. La única persona
importante en la cubierta de mando en ese momento era Jem.}

{Yacía en silencio, a duras penas respirando. Sus ojos estaban abiertos,
 pero Laker sabía que no estaba consciente. Se decía que los clones
 astrogadores nunca estaban verdaderamente vivos a menos que estuvieran
soñando, y así eran uno con el cosmos.}

{Después de unos minutos, los indicadores holográficos en los terminales
 del sillón comenzaron a aumentar, lo que significaba que estaba a punto
 de despertarse de nuevo. Laker miró el holovisor. Era tan negro como el
 ojo de un tiburón, nada más que espacio intergaláctico. Jem se removió.
 Sus ojos parpadearon y se abrieron cuando la conciencia le volvió y
comenzó a respirar. Laker sintió un arrebato de preocupación.}

{--Ey, ¿estás bien?}

{Ella sonrió.}

{--Sí, eso creo. Solo cansada, eso es todo.}

{--Sigue pensando en Cásima Orión y en nuestra casa con vistas al Mar de
Arena.}

{--El atardecer de una estrella binaria --dijo Jem, soñolienta.}

{--Será cálido y tranquilo, y no habrá nadie más allí que nosotros. He
preparado la casa con todo lo que necesitas.}

{La mano de Jem buscó la suya.}

{--Solo te necesito a ti.}

{Su mano era suave y pálida, pequeña en la suya. La sujetó todo lo fuerte
que se atrevió.}

{--¿Cómo está yendo?}

{--Estamos cerca de la carretera de los Faerón.}

{Laker miró el holovisor, pero no había nada más que oscuridad allí
fuera.}

{--No seremos capaces de verlo --dijo Jem--. Todavía no, no hasta que
 estemos justo sobre ello y listos para entrar. Pero puedo percibirlo.
 Puedo sentir la forma en la que el espacio se dobla hacia él --cerró sus
ojos y, de la nada, apareció un ceño.}

{--¿Qué ocurre?}

{--Ondas --dijo ella, en voz baja--. Estriaciones en la materia oscura a
nuestro alrededor.}

{Laker raramente entendía lo que Jem quería decir cuando hablaba así,
 pero ya estaba alertado de cómo le hacía sentir: calmada, o feliz, o
completa. Pero ahora parecía perturbada por algo.}

{--Es como un susurro --dijo ella--. Diciéndome algo, algo que no puedo
oír del todo.}

{Laker se sentía frustrado.}

{--¿Es importante?}

{--Todo es importante, Dan --se acomodó en su sillón y miró hacia
delante--. Estamos acercándonos. El susurro está subiendo de volumen.}

{--Será mejor que llame al resto --dijo Laker--. Balfour querrá ver esto
 y\ldots{}}

{--No --dijo Jem, suavemente--. Déjalo un momento. Disfrutemos esto
nosotros, solo un momento. Piensa en Cásima Orión.}

{--Vale --dijo Laker. Le apretó su mano y miró al holovisor de nuevo. En
 algún lugar allí fuera se encontraba el punto de transición entre el
 espacio normal y el agujero de gusano, pero no importaba lo mucho que
 mirara, Laker solo podía ver oscuridad.}

{Clara abrió sus
 ojos cuando oyó el golpeteo en su puerta. Había estado dormitando de
 verdad. La habitación no era enorme, pero era cálida y cómoda, con una
 litera y un armario donde guardar ropa. Parecía un hotel. Se había
 apoyado contra la cama y había cerrado sus ojos y la calidez y el
champán y el largo día en el colegio habían hecho el resto.}

{--Espera un momento --dijo ella, sentándose y presionando el control de
la puerta.}

{La puerta del camarote se abrió con un susurro y el Doctor entró. Tenía
una taza en cada mano.}

{--He pensado que quizá te apetecía un poco de chocolate caliente. Te
ayudará a dormir.}

{--Créeme, no necesito mucha ayuda en ello --Clara tomó la bebida fuera
 como fuera, la olisqueó y la sorbió--. Mmm, está bueno. No sabía que
tuvieran chocolate caliente aquí.}

{El Doctor frunció el ceño.}

{--¿Por qué no?}

{--Porque estamos en el futuro y eso, ¿sabes? --Clara levantó la taza con
una sonrisa-- Chocolate caliente, ¿quién lo podría saber?}

{--Bueno, realmente no es chocolate caliente. Es puramente sintético
 hecho por la máquina de bebidas de la nave a partir del reciclaje de
residuos.}

{Clara se atragantó.}

{--¿Residuos?}

{--Bien, algo se tiene que hacer con todos los excrementos humanos. ¿Qué
 querías que hicieran con ellos? ¿Lanzarlos en el espacio? Creía que el
colegio Coal Hill estaba a favor del reciclaje.}

{Clara observaba la taza en su mano.}

{--Aun así\ldots{}}

{--Es solo un caso de mezclar los sabores correctos --explicó el Doctor
 alegremente--. Como los colores. Solo que en este caso se cogen los
 ingredientes químicos correctos de los residuos y los mezclan juntos
 para hacer chocolate caliente. O algo que sabe justo como eso. Todo se
 resume en química al final, Clara. Ha sido bastante divertido
experimentar, de hecho.}

{--¿Experimentar?}

{--Bueno tenía que hacer unos pocos ajustes a la máquina de bebidas. Y he
 usado una taza de chocolate caliente como control --levantó su propia
taza y tomó un sorbo, relamiéndose con placer.}

{--¿Tú sí tienes chocolate caliente?}

{--Bueno, por supuesto. No tenía sentido intentar la cosa sintética
conmigo, sabía cuál era cual así que no sería una prueba de verdad.}

{--Así que estoy bebiendo esta cosa\ldots{} reciclada\ldots{} ¿cómo
prueba?}

{El Doctor asintió animadamente.}

{--¿La he pasado? Dime la verdad.}

{--Está\ldots{} caliente --Clara bajó la taza y la dejó en la mesita
cerca de la litera--. Dejaré que se enfríe un poco.}

{--Buena idea.}

{--Doctor\ldots{} ¿por qué estamos aquí de verdad? No me gusta esto del
 agujero de gusano y no puedo creerme que me hayas traído aquí solo para
conocer al gusano que lo hizo.}

{--Oh, no, no te aconsejaría visitar un Gusano del Espacio. La mayoría de
 los cerebros humanos no pueden lidiar con ellos. Sería altamente
 irresponsable por mí presentarte un Gusano del Espacio. Pero este
 agujero de gusano no lo ha hecho ningún tipo de gusano. Ha sido
manufacturado.}

{--¿Por los Faerón?}

{El Doctor asintió, pensativamente.}

{--Seres de gran poder y una tecnología enormemente avanzada.
 Prácticamente se encargaban de este lado del universo, hace billones de
años, entrecruzando galaxias con conductos hiperespaciales.}

{--¿Las carreteras de los Faerón? ¿Sabes tanto de ellas?}

{--La verdad es que no. Es una era que nunca he visitado. Me ha llevado
 casi 2.000 años arañar la superficie del tiempo y el espacio, Clara. No
 lo puedo saber todo. Pero sí que sé que apenas queda nada de esa época.
 La profesora Gruñona ha tenido mucha suerte encontrando las reliquias
 que ha dicho. Esa excavación arqueológica en Ganimedes fue
excepcionalmente afortunada.}

{Clara entendió el tono del Doctor de inmediato.}

{--¿Demasiado excepcional?}

{El Doctor hizo una mueca y se encogió de hombros.}

{--Vamos --Clara le dio un codazo en las costillas--. Hay algo que no me
estás diciendo.}

{El Doctor respiró hondo.}

{--Según algunas leyendas, los Faerón fueron obligados a cerrar sus
agujeros de gusano por los Señores del Tiempo.}

{--¿Tu gente?}

{--Mucho tiempo atrás de mí. Mucho antes de que tu galaxia se formara. En
 aquellos días oscuros, los Señores del Tiempo no estaban muy versados en
 interferir en los asuntos del universo. Es posible que vieran a los
 Faerón como una amenaza. O quizás los Faerón habían descubierto algo que
 los Señores del Tiempo querían mantener escondido. Sea como sea,
cerraron las carreteras y dejaron que los Faerón se pudrieran.}

{--Eso parece duro.}

{--Lo fue. Sin las carreteras, los Faerón no podían funcionar
 correctamente. Su civilización antaño fructífera se marchitó en el
musgo.}

{--A excepción de ese último agujero del gusano, ¿verdad?}

{--La última carretera de los Faerón.}

{--¿Por qué no la cerraron los Señores del Tiempo con las otras?}

{--Porque estaba escondida. Era una carretera secreta, Clara. Desconocida
para nadie a excepción de los Faerón.}

{--¿Qué era, entonces? ¿Un escondite? ¿Algún lugar en el que podían
esconderse hasta que desaparecieran los Señores del Tiempo?}

{--Quizás.}

{Clara se apoyó hacia adelante, intrigada.}

{--¿Qué es, entonces? Vamos, suéltalo. Conozco esa mirada, como si te
hubieras tragado una avispa.}

{El Doctor hizo una mueca.}

{--De hecho, creo que me he equivocado con los chocolates calientes.}

{Clara tomó la taza del Doctor y la olisqueó. Ella hizo una mueca.}

{--Tienes razón.}

{--Mezclar sabores es más difícil de lo que parece.}

{--Imagino que depende de con qué sabores comienzas. En fin, vamos. La
última carretera de los Faerón. ¿A dónde lleva?}

{--¿La verdad? --el Doctor miró hacia el espacio. La intensidad de
 aquella mirada asustaba a veces a Clara. Era casi como el Doctor pudiera
 ver a través de las paredes de la nave y viera el espacio-- No lo sé.
 Dudo que lleve a la galaxia Andrómeda. Pero los Faerón son solo parte
del problema aquí.}

{--¿Hay algo más?}

{--Es solo un rumor. Poco más que una leyenda, de hecho. Una de esas
 historias que van de la mano con las antiguas y perdidas
 civilizaciones\ldots{} pero, sin embargo, tienen demasiado sentido como
para ignorarlas.}

{Clara se estremeció. La expresión del Doctor era grave, casi como si
 estuviera siendo forzado a comprobar el suelo para ver si era inseguro,
 como un hombre sin más elección que caminar a través de un campo de
minas.}

{--Puede que recuerdes o no algo llamado Glamour, Clara. Es difícil de
 saber porque su misma naturaleza afecta a las percepciones de la gente,
 a menudo en distintas formas\ldots{}}

{--¿El Glamour? --frunció el ceño-- Sí, me acuerdo de eso. Se convierte
en sí mismo en lo que más deseas. Puede ser cualquier cosa.}

{--Así es. Pero el Glamour es más que un puñado de carisma. Sus poderes
 de atracción y atención pueden ser malignos. Ya viste lo que les hizo a
 los caballeros de Lancelot. Es por eso por lo que le gusta esconderse.
 El hecho es que nadie sepa su exacta extensión de sus poderes o
 influencia. ¿Es un artefacto? ¿Un ser vivo? ¿Es animado? Todo el mundo
 lo percibe de una forma distinta, todo el mundo reacciona a ello de una
 forma diferente\ldots{} y el Glamour se alimenta de las emociones que
 provoca. Absorbe el deseo. Pero es difícil de encontrar, y eso es parte
 de su letal atracción --el Doctor dio una triste y arrepentida risa--.
Siempre quieres lo que no puedes tomar.}

{--Así que, ¿qué tiene esto que ver con los Faerón y sus agujeros de
gusano?}

{--El Glamour ha estado perdido durante siglos, gracias a los cielos.
 Pero el rumor que he oído lo unía con los mismos orígenes del Glamour a
los Faerón.}

{Clara se incorporó.}

{--¿Quieres decir que lo inventaron?}

{--No estoy seguro. Pero ciertamente se lo llevaron a la tumba.}

{--No lo entiendo.}

{--Creo que el Glamour es por lo que los Señores del Tiempo cerraron las
carreteras de los Faerón, Clara.}

{--¿Quieres decir que provocaron que una raza entera se extinguiera solo
para deshacerse del Glamour?}

{El Doctor se encogió de hombros exageradamente.}

{--¿Quién sabe? No lo sé. Pero si lo hicieron\ldots{} y este último
 agujero de gusano de los Faerón se ha dejado abierto
 deliberadamente\ldots{}}

{--¿Entonces hay una forma para que el Glamour salga?}

{--Con un poco de ayuda, sí.}

{--¿Ayuda? ¿Quién querría ayudar?}

{--Tu suposición es tan buena como la mía. Pero actualmente estamos a
 bordo de una nave dirigiéndonos hacia el último agujero de gusano de los
Faerón.}

{Clara se sintió distintamente incómoda.}

{--¿Quieres decir que alguien en esta nave puede estar bajo la influencia
del Glamour?}

{--Todo el mundo quiere algo, Clara.}

{Clara lo reflexionó. Era fácil ver por qué la profesora Vent lo quería:
 para conocer a los Faerón o lo que quedaba de ellos. Marco Spritt quería
 el Cartago y a su madre. Dan Laker quería\ldots{} ¿qué? ¿Un pack de
 jubilación para él y Jem? ¿Y qué había de Luis Cranmer o Tanya Flexx?
 ¿Qué querrían ellos? ¿O incluso Raymond Balfour? Él posiblemente no
 querría nada, era lo bastante rico como para conseguir todo lo que
 quisiera. Ninguno de ellos sonaba como una víctima de un misterioso y
magnético poder. Todo era muy confuso.}

{--Realmente no sabemos suficiente de ellos como para estar seguros,
¿verdad? --le preguntó ella.}

{--Quizás las cosas se vuelvan más aparentes a medida que sigamos
adelante.}

{Ella buscó en su cara una pista de si realmente tenía un plan o no.}

{--Quizá debiéramos conocerles mejor --sugirió ella.}

{--Será mejor no apegarse mucho, Clara\ldots{}}

{--¿Qué significa eso? --le lanzó una mirada de odio-- ¿Porque es
peligroso? ¿Porque podríamos morir?}

{--Tenemos que avanzar con mucho cuidado a partir de ahora.}

{--No creo que me guste lo que estás insinuando. No quiero\ldots{}
 observar y ya está y esperar a ver quién está bajo la influencia de esa
 cosa del Glamour. Quiero ayudarles. Quiero advertirles,
 detenerles\ldots{}}

{Ella se levantó abruptamente, llena de urgencia, pero la mano del Doctor
 salió disparada y le detuvo por la muñeca. Sus ojos se clavaron en los
de ella.}

{--Quieres, quieres\ldots{} Escúchate, Clara.}

{--¿Qué?}

{--El Glamour es la misma definición de querer algo. Se convertirá
 exactamente en lo que buscas, en lo que más deseas. Y cuanto más cercana
 te vuelvas, más te atraerá y usará su poder contigo. Te contendrá en su
encanto y te absorberá hasta dejarte seca.}

{Lentamente Clara se volvió a sentar en la litera. Estaba más confusa que
nunca.}

{--¿Y qué hacemos entonces?}

{--Bueno\ldots{}}

{En el espacio de un latido, Clara fue lanzada al otro lado del camarote
cuando la nave viró repentinamente a un lado.}

{--¿Qué demonios ha sido eso?}

{Pero el Doctor ya había salido corriendo del camarote y había cruzado
 por la puerta. Casi se chocó contra Mario Spritt, quien parecía igual de
sorprendido.}

{--¿Qué está pasando? --les preguntó Marco.}

{El Doctor pasó sin mediar palabra. Clara se preguntó por un momento qué
 habría estado haciendo Marco justo fuera de su camarote, pero luego se
 olvidó de ello justo cuando el Alejandría se sacudió violentamente,
 lanzándolos contra un lado del pasillo y al otro. Unos gritos salieron
 de varios camarotes y Clara vio la cabeza despeinada de Tanya Flexx
aparecer de una puerta abierta.}

{--¿Quién está golpeando el barco? --gritó ella.}

{Otra puerta se abrió, y Luis Cranmer se asomó.}

{--¿Qué está pasando?}

{Hubo un grave y mecánico grito de las profundidades de las cubiertas
 inferiores que Clara supuso que solo podrían ser malas noticias. El
 Alejandría tuvo otro estremecimiento que temblaba los huesos y el Doctor
echó la vista hacia atrás, hacia ella, sus ojos abiertos por el miedo.}

{--Sobrecarga astrónica --gritó él--. ¡El barco se está despedazando!}
