\chapter*{CAPÍTULO SIETE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO SIETE}

{El planeta era claramente visible. En ampliación completa, el holograma
mostraba una sosa esfera gris, girando lentamente en la oscuridad.}

{--Mundo oscuro --dijo Luis Cranmer.}

{--No mucho --respondió Laker--. No se puede ver en la pantalla, pero hay
un sol, con este como el único planeta en órbita.}

{--¿Qué es un mundo oscuro? --preguntó Clara.}

{--Un planeta huérfano, en la deriva del espacio sin una estrella que
 orbitar --explicó el Doctor. Estaba estudiando la imagen holográfica con
 atención--. Pero este no es uno de esos, mirad esa ligera luz,
 reflejándose en la superficie. Este es un sistema solar huérfano, un
 pequeño e individual mundo y su sol, perdidos entre las galaxias. Sin
ningún lugar al que llamar hogar.}

{Cranmer estaba recopilando más datos sobre el planeta de los escáneres
de la nave.}

{--El sol es una estrella de neutrones que no hace rotación, apenas
detectable, pero está llena de energía térmica.}

{--Una estrella moribunda --dijo el Doctor--. Expandiéndose en el
vacío.}

{--El planeta es pequeño, de unos 7.000 kilómetros de diámetro, pero con
 unos 5,5 gramos por centímetro cúbico de densidad. La gravedad sería más
o menos parecida a la de la Tierra.}

{--¿Cómo de lejos estamos? --preguntó el Doctor.}

{--A unos 7.000 AU.}

{--A un año luz.}

{--Pero no importa demasiado. No tenemos motores --dijo Laker.}

{Hubo un sombrío silencio mientras todos miraban al holograma. La
 ampliación y la resolución eran tan buenas que el planeta parecía lo
 bastante cerca como para poder tocarlo. Había formas que probablemente
 eran sierras de montañas y oscuros torbellinos de niebla que podrían ser
nubes.}

{--Lo que necesitamos es un milagro --dijo Mitch Keller.}

{--Sí --dijo Hobbo, quien se había aventurado en la cubierta de vuelo por
 primera vez para ver qué estaba pasando--. Algo que se mofe del tiempo y
el espacio estaría bien.}

{--Burlar es el verbo que usé --dijo el Doctor, sin apartar los ojos del
 planeta--. Pero te puedes olvidar de mi TARDIS.\@ No la necesitáis.
 Podemos llegar allí con el Alejandría. Todo lo que tenéis que hacer es
 encender los elementos de energía secundaria a través de los recesos de
campos hiperespaciales y encender los motores.}

{--¿Qué? --dijo Mitch.}

{El Doctor les miró como si la respuesta fuera obvia.}

{--¿No me digáis que no habéis pensado en eso?}

{--Es estúpido --declaró Hobbo. Se cruzó de brazos y frunció el ceño para
mostrar lo confiada que estaba--. Imposible.}

{--Confiad en mí --dijo el Doctor--, funcionará.}

{Mitch y Hobbo intercambiaron una mirada. Estaban de pie en la sala de
 motores con el Doctor. Había bajado y escaneaba las unidades de
 generador con un tipo de herramienta de diagnóstico portátil que se
 guardaba en el bolsillo de la chaqueta. Su luz verde había jugueteado
 por los sistemas de iones durante unos pocos segundos y el Doctor
parecía feliz con el resultado.}

{--Vuestro problema básico es una pérdida para el poder de conducción
 --explicó él--. Los generadores de hiperconducción seguirán funcionado
 si pueden ser activados. Usad los elementos de conducción de iones
secundarios.}

{--No se puede hacer --dijo Hobbo--. Además, no puedo encontrar mi fusor
de iones. Me ha desaparecido de la caja de herramientas.}

{--No necesitas un fusor de iones --dijo Mitch--. Puedes hacerlo
 manualmente. Sería muy lioso, pero creo que el Doc puede tener razón,
Hobbo.}

{Ella miró a Mitch como si estuviera loco.}

{--¿Lioso? No me importa que sea lioso. Pero esto\ldots{} bueno si
 funcionase podría ser\ldots{} podría ser\ldots{}}

{--¿Un milagro?}

{--Aquí --dijo el Doctor. Le pasó la herramienta a Hobbo y ella lo
 cogió--. Destornillador sónico. Intenta poner el gamma alfa dos pi y
luego reinicia los generadores.}

{Hobbo examinó el destornillador sónico. Era pesado, con algún tipo de
 filamento transceptor establecido en unas garras de acero con cobre y un
 mango de marfil. Nunca había visto nada parecido. Le dio vueltas en el
aire y lo cogió de nuevo. Se encogió de hombros.}

{--Danos una hora --dijo ella y se dirigió hacia los generadores de
hiperconducción.}

{--¿Puede hacerlo? --le preguntó el Doctor a Mitch.}

{El anciano rio.}

{--Incluso dormida. Todo lo que tengo aquí arriba --se tocó la cabeza--,
está obsoleto. Hobbo es el futuro.}

{--Dicen que los viejos ingenieros espaciales nunca se retiran\ldots{}}

{--\ldots{}sino que se rompen --Mitch se encogió de hombros--. Quizá yo
 solo haya venido a este viaje por Dan Laker. Fui su ingeniero cuando era
un joven piloto de espíritu ardiente en el Servicio Espacial.}

{--¿Y Hobbo?}

{--La encontré en los puertos de Vandelisco. Era solo una rata de
 estación, pero sabía cómo enganchar un campo a un motor de iones cuando
 tenía diez años. Era autodidacta. Tiene un don natural. Las autoridades
 iban a aumentarla y enchufarla en el programa del servicio así que me la
 llevé en vez de eso --Mitch pegó una risa--. Nunca me han gustado mucho
las autoridades.}

{--A mí tampoco --dijo el Doctor.}

{--No me gusta ese
planeta --le dijo Marco a Tanya Flexx.}

{Estaban de pie en la cubierta principal de vuelo, lo bastante cerca del
 holograma como para tocarlo. De hecho, Marco había alargado la mano
 hacia el pequeño mundo gris mientras giraba lentamente en el aire.
 Parecía una bola de carbón flotando en una piscina de tinta. Sus dedos
 encontraron la superficie de la imagen y entonces pasaron a través, como
si no hubiera nada ahí. Tanya se estremeció.}

{--Parece tan frío y oscuro.}

{--Dudo que sea muy hospitalario --dijo Cranmer, estando de acuerdo.
 Comprobaba las muestras de datos en un ordenador manual--. He descargado
 los escaneos iniciales de largo alcance del Alejandría. El planeta es
 pequeño pero denso, lo que significa que tendrá la bastante gravedad y
 posiblemente una atmosfera. Pero el aire seguramente sea venenoso. Estoy
 obteniendo hidrosulfuro de amonio, agua helada, hielo de metano\ldots{}
 La superficie también estará sujeta a una cantidad peligrosa de
bombardeo de electrones y radiación de la estrella de neutrones.}

{--Estaríamos saltando directos de la sartén al fuego, entonces --dijo
Tanya.}

{--Pero el Doctor ha dicho que habíamos llegado a través de este agujero
 de gusano por una razón --le discutió Tibby--. Ese planeta debe de ser
importante. Es la única otra cosa que hay por aquí además de nosotros.}

{--``El Doctor ha dicho''\ldots{} --repitió Marco, desdeñosamente-- No me
 trago ni la mitad de lo que ese Doctor dice al contrario que vosotros. Y
no creo que tampoco lo haga Cranmer.}

{Cranmer se rascó la barba.}

{--No hay ninguna evidencia real para apoyar nada de lo que el Doctor
haya dicho hasta ahora.}

{Tibby hizo un suspiro de exasperación.}

{--Pero si hay una oportunidad, cualquier oportunidad, de encontrar una
 prueba sobre lo que les ha pasado a los Faerón en ese planeta\ldots{}
 entonces deberíamos investigarlo, al menos. Hemos venido desde tan
 lejos\ldots{} Parecería inútil dar la vuelta ahora.}

{Los labios de Marco estaban apretados en una fina línea. No era feliz.}

{--Bueno, si es lo que piensas, profesora\ldots{} Me aferraré a eso. Pero
sigo sin confiar en el Doctor.}

{--¿Qué quieres decir? --preguntó Cranmer.}

{--Hay algo que no nos cuenta. Sabe más de lo que dice.}

{--Te lo estás imaginando --dijo Tibby.}

{--Ah, ¿sí? ¿Entonces por qué demonios no nos dijo cómo arreglar los
 motores antes? Pensadlo durante un momento, ¿cómo sabía que habría un
 planeta ahí? --Marco miró por la cubierta de vuela allí donde el Doctor
 acababa de volver de la sala de motores. Estaba hablándole a su joven
amiga.}

{--Están tramando algo, os lo digo yo. Tienen sus propios planes\ldots{}
 y no tienen nada que ver con nosotros.}

{--Algo le pasa a
Jem --le dijo Clara al Doctor cuando volvió a la cubierta de vuelo.}

{El Doctor fue directamente al sillón de astrogación donde Jem estaba
 tumbada, con los ojos cerrados y respirando profundamente. Laker estaba
 examinando los instrumentos del sillón con un ceño preocupado mientras
Tanya cuidaba de Jem.}

{--Creo que está entrando en coma --dijo Tanya.}

{El Doctor examinó rápidamente la cabeza de Jem.}

{--Sobrecarga en el implante primario neural --sonaba enfadado--. ¿Qué os
 pasa, gente? Siempre jugueteando y toqueteando con lo que la naturaleza
 os ha dado. ¡Si no son agujas de seguridad en vuestras narices o broches
 en vuestras lenguas, son implantes craneales y sistemas operativos
cerebrales! ¿Por qué os hacéis estas cosas?}

{--Necesitamos quitar el implante --dijo Laker. Pescó en el cajón de la
 consola de astrogación y sacó una fina caja metálica. Dentro había un
 conjunto de hilos metálicos. A Clara le parecieron un cruce entre un set
 de instrumentos quirúrgicos y una caja de herramientas. Se detuvo
durante un segundo y luego se los pasó a Tanya Flexx.}

{--Los enchufes de aumento en la superficie de la calavera de Jem
 interfieren con la matriz de superconductores imprimida en el cerebro
 --le explicó el Doctor a Clara--. Debería ser posible quitar un enchufe
sin dañar la matriz.}

{--Claro --dijo Claro, sin sentirse más enterada de lo sucedido.}

{--Escucha, Jem --le dijo Tanya, suavemente--. Vamos a quitarte tu
implante primario neural, ¿vale?}

{Ella asintió, pero sus ojos permanecieron cerrados. Estaba claramente
sufriendo mucho.}

{--Iré todo lo rápida que pueda --dijo Tanya. Miró al Doctor y a Laker--.
¿Podéis sujetarla?}

{El Doctor colocó sus manos a cada lado de la cabeza de Jem para
 mantenerla recta. Laker se movió en una posición mejor y le sujetó por
 los hombros. Parecía ser una experta. Clara estimó que apenas le llevó
 un minuto el desenganchar lo que fuera que contuviera los implantes en
 su lugar y lo quitó lentamente. Parecía un pequeño cilindro metálico que
se extendía más o menos un centímetro en la calavera de Jem.}

{--Gracias --le susurró Jem.}

{Tanya le pasó el cilindro al Doctor y con destreza llenó el hueco con un
cartucho de la caja de herramientas.}

{--Sin problemas --dijo él.}

{--¿Hay algo que pueda hacer? --preguntó Clara. Mirar le hacía sentirse
 incómoda y pensó que sería de ayuda si se involucraba de alguna
manera.}

{--Claro --Tanya le pasó la caja--. Hay un rayo antiséptico y su conjunto
ahí dentro.}

{Clara miró la caja y encontró las herramientas adecuadas. El rayo
 antiséptico parecía un pequeño bolígrafo y, según las instrucciones
 imprimidas en él, destruiría cualquier germen en la zona afectada con un
 rayo de tres segundos. Se ocupó con ello mientras el Doctor examinaba el
implante que Tanya había quitado.}

{--El aluminio del implante está quemado --dijo el Doctor--. Ya es inútil
--lo lanzó a un lado, con desagrado--. Siempre ha sido inútil.}

{--Jem nunca pidió ser así --dijo Laker, enfadado--, pero siempre me he
esforzado para darle lo mejor. No fui yo quien le hizo la alteración.}

{El Doctor no dio nada. Quizá no sabía qué decir. Jem abrió sus ojos y le
sonrió a Laker.}

{--Está bien. Deja de preocuparte.}

{--Es fácil decirlo para ti.}

{--Seguimos aquí. Seguimos juntos. Eso es todo lo que importa.}

{--Sí --le apretó la mano y se forzó a sonreír.}

{--En la
 antigüedad, la gente solía darle a la tecnología defectuosa un buen
 porrazo --dijo Mitch--. La antigua electrónica sólida. A menudo
funcionaba.}

{Hobbo estaba yendo a gatas por la puerta de acceso en la gran y
 brillante unidad que contenía los recesos del generador de
hiperespacio.}

{--Hurra por los viejos tiempos.}

{--Ey, no me juzgues por mi cara. Esto son arrugas de reírme, eso es
todo.}

{Mitch estaba inclinado en uno de los bloques de motores para ver
 trabajar a Hobbo. El bloque de motores estaba preocupantemente frío. En
 realidad, se sentía escéptico sobre la idea del Doctor, pero tenían que
intentar algo y era importante mantener ocupada a Hobbo.}

{Un brillo verde parpadeante se encendió dentro de la portezuela y un
 taladrante chirrido podía oírse cada vez que Hobbo usaba el
 destornillador del Doctor. Después de unos pocos minutos más, la voz de
Hobbo resonó desde lo profundo de la unidad de receso:}

{--Esto es lo más guay del mundo.}

{--¿Eres tú siendo positiva sobre algo? --preguntó Mitch-- Porque si así
 es, deberías darme una advertencia. Estoy demasiado viejo para los
impactos.}

{--¿No fue la radiación astrónica la que te puso el pelo blanco?}

{--Vigila, niña.}

{Hobbo se asomó por la portezuela de acceso, su pelo estaba más
 despeinado que nunca y había una gran mancha de aceite en su cara. El
 destornillador sónico estaba aferrado entre sus dientes y ella lo dejó
caer en su mano para que pudiera hablar.}

{--¿Te vas a quedar ahí sentado y observar?}

{--Ey, yo estoy aquí al cargo. Tú haces todo el trabajo sucio y yo me
siento y observo. Es así como funciona todo.}

{--¿Desde cuándo?}

{--Desde siempre. Cuando yo tenía tu edad, yo estaba hundido hasta las
 rodillas de fluido de cárter, intentando detener reactores astrónicos
 poniéndose en colapso térmico cada cinco minutos. No veía la luz del día
durante tres semanas en una nave.}

{Hobbo se estremeció.}

{--Debía de haber sido duro en los viejos días.}

{--Ahora sí que pareces contenta otra vez. Vuelve al trabajo.}

{Se pasó el destornillador sónico de una mano a la otra y desapareció de
vuelta al interior del generador de hiperespacio.}

{--Al menos, finalmente tenemos algo que hacer a bordo de esta
 nave.}

{Clara había llevado al Doctor a un lado.}

{--Deja de portarte tan duramente con Laker --le dijo, en voz baja--.
Hace lo mejor para Jem.}

{--Creo que ella está sufriendo más que él --dijo el Doctor, dándose
golpecitos en la cabeza, significativamente.}

{--Me parece recordar que fue idea tuya reconectarla a la nave --Clara
 miró al piloto y a Jem mientras se sujetaban las manos. Laker estaba
mordiéndose el labio en consternación.}

{--En fin, es difícil ver sufrir a alguien a quien quieres. ¿Estará
bien?}

{--Está débil --dijo el Doctor, como si necesitara llenar ese silencio
 que había aparecido entre ellos--. Pero Laker la mantiene fuerte.
Sobrevivirá.}

{Un profundo chirrido llenó la sala y las luces parpadearon alrededor de
 la cubierta de vuelo. Todos se miraron los unos a los otros en una
 repentina y esperanzada sorpresa. El chirrido se agudizó y una ligera
vibración recorrió la nave.}

{--Por favor, dime que son los motores encendiéndose --dijo Clara.}

{Más luces se encendieron alrededor de las consolas de vuelo. Laker se
giró en su asiento y comenzó a operar los controles.}

{--Ha vuelto la energía en los generadores de hiperconducción. ¡Lo han
hecho! Damas y caballeros, volvemos a volar de nuevo.}

{Hubo una serie de aplausos y gritos de alegría. Raymond Balfour parecía
 estar a punto de llorar de alivio y Tanya llegó a abrazar a Cranmer. Jem
 estaba sonriendo a Laker mientras éste se ocupaba con los controles.
 Parecía estar sentado más recto, con una mirada de concentración calmada
 en su cara mientras se deslizaba hasta las comprobaciones de rutina y
 las preparaciones para su dirección. Toda la cubierta de vuelo de
repente parecía más brillante.}

{Las puertas se abrieron y Mitch y Hobbo se pasearon para recibir una
 pequeña ronda de aplausos. Hobbo tenía una rara sonrisa a medias y el
 ceño fruncido a medias. Mitch se frotaba las manos en un trapo. Balfour
cruzó la cubierta para saludarles.}

{--Bien hecho --dijo él--. ¡Absolutamente maravilloso! Sabía que podríais
hacerlo.}

{--Bueno, ya estamos de camino y eso es todo lo que importa --dijo
 Mitch--. Pero es al Doctor y a Hobbo a quien deberíais agradecer. Fue su
idea y ella hizo el trabajo.}

{--Ey, Doc --dijo Hobbo. Le lanzó el destornillador sónico por la
 cubierta y el Doctor lo atrapó en el aire--. Esa herramienta es
jodidamente genial.}

{--Prefiero ``multi-propósito'' --respondió el Doctor--, pero gracias, a
pesar de todo.}

{--La próxima vez no te lo devuelvo.}

{--Vale, escuchadme todos --anunció Laker--. Estamos oficialmente en una
nave espacial de nuevo. ¿Que va a dónde?}

{El Doctor señaló al holograma del planeta.}

{--Creo que todos sabemos la respuesta a eso.}

{--Quizá deberíamos votar esa cuestión --sugirió Cranmer--. Si tenemos
energía, entonces no deberíamos gastarla.}

{--Bueno, ese es el tema --dijo Mitch. Se puso la gorra un poco para
 atrás y se rascó la frente. Su tono era lo bastante serio como para
 atraer la atención de todos--. Tenemos conducción de iones en línea para
 que nos podamos mover de nuevo. Pero hemos tenido que divergir toda la
energía a los motores.}

{Hubo una pausa mientras dejaba que calaran sus palabras.}

{--¿Y hay un problema, entonces? --preguntó Marco.}

{--Toda la energía --repitió Hobbo con un gran énfasis.}

{--Podemos movernos --dijo Mitch--, pero todo lo demás se ha ido. No hay
 residuos energéticos. Eso significa que todos los sistemas de soporte
 vital están apagados. Eso significa que no hay más aire, comida o
agua.}

{--Tenemos lo suficiente como para aguantar, ¿no? --preguntó Tibby.}

{Mitch se encogió de hombros.}

{--Lo siento, señorita. La comida y la bebida de esta nave solo se genera
 cuando se necesita. No podemos hacerlo ahora. Y en cuanto a lo que dure
 el aire\ldots{} simplemente no lo sé. Estamos en un sistema sellado y
hay once de nosotros respirando el mismo aire.}

{--Así que esto ya no es una nave para nada --dijo Cranmer--. Es un ataúd
volador.}
