\chapter*{PRÓLOGO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{PRÓLOGO}

{La nave brillaba bajo la luz de las estrellas, un sueño dorado y ámbar
 de nave, con aletas de cola extendidas como las alas de una paloma
 preparándose para el vuelo. Esperaba pacientemente, asentada en tres
 cortos apoyos inclinados para el aterrizaje, con la rampa de embarque
bajada, y los propulsores de iones brillando.}

{Raymond Balfour cruzó el ancho vestíbulo que llevaba a la cubierta
 espacial y decidió que era la nave más hermosa que jamás había visto.
 Había poseído muchas antes que aquella, algunas habían sido regalos,
 otras las había comprado, y eran todas especiales, pero aquella era
única.}

{Por una cosa: había sido hecha bajo pedido. Era cara: todas las naves
 espaciales eran caras, pero más cuando estaban construidas a voluntad
 del cliente en los astilleros privados de la Estación Lejana. En segundo
 lugar, había sido construida para un propósito particular, no era un
 crucero de placer, aunque cualquiera podría ser perdonado si a primera
 vista creía que era el yate de lujo de un hombre rico. En tercer lugar,
 el propósito era una misión: un viaje de exploración que prometía el
descubrimiento y cruzar nuevas fronteras.}

{Balfour se detuvo cuando llegó al borde de la plataforma del muelle
 espacial. La nave se alzaba ante él, brillando y lista para el vuelo.
 Inscrito en letras plateadas a través del casco dorado estaba el nombre:
 Alejandría. Balfour había escogido el nombre él mismo, significada
listo, atrevido y temeroso de nada. Era perfecto.}

{Detrás del Alejandría había un brillante campo de estrellas bañado con
 el brillo escarlata de una antigua supernova. Y más allá, el borde de la
 galaxia. Más allá de ello\ldots{} lo desconocido. Balfour temblaba de
emoción.}

{--Perdóneme, señor --dijo un gran robot angular de servicio de forma
 educada. Se alzaba sobre Balfour, aún incluso agachado mientras le hacía
una reverencia.}

{--¿Qué pasa, Trugg?}

{--El equipo de investigación ya se ha reunido, señor. La nave está lista
para partir.}

{Balfour asintió.}

{--Lo sé, Trugg, lo sé. Solo quería saborear el momento.}

{Trugg se enderezó, pacientemente.}

{--Muy bien, señor.}

{Balfour se mantuvo recto y bebió de la vista ante él, permitiendo que
 sus ojos se posaran sobre las largas líneas ambarinas y el suave casco
dorado.}

{--Dime, Trugg. Cuando miras el Alejandría, ¿qué ves?}

{--Una nave espacial, señor.}

{--¿Sabes qué veo yo?}

{--¿Una nave espacial, señor?}

{--¡Veo aventura!}

{--Muy bien, señor --respondió Trugg--. ¿Puedo sugerirle que nos unamos a
la partida de embarque? La profesora Vent está deseosa de partir.}

{---}

{--Llega tarde --dijo la profesora Tabitha Vent--. Deberíamos haber
partido hace una hora.}

{Raymond Balfour se paseó por la rampa de embarque del Alejandría con su
sonrisa de billonario.}

{--¡Relájate, profesora! ¿O te puedo llamar Tabitha?}

{--Casi todo el mundo me llama Tibby, por cierto --respondió--, parece
 ocupar menos de una bocanada de aire --era casi tan alta como Balfour, y
 de la misma edad, quizá un poco mayor. Era difícil de decir, porque
 Balfour era lo bastante rico como para permitirse todas las técnicas
 punteras de rejuvenecimiento. Tibby supuso que tendría participaciones
 en Spectrox, pero no se sentía con ánimos de ser muy generosa. De
 repente fue consciente de tener fatiga desde hace semanas con su pelo
 peinado en una seca coleta. Había venido directamente desde una
 excavación en la Osa Menor. Balfour parecía como si hubiera acabado de
salir del salón de belleza.}

{Balfour saludó alegremente al pequeño grupo de investigadores y
científicos de pie tras Tibby.}

{--Hola a todos. ¿Está todo el mundo listo?}

{Todo el mundo dijo que sí.}

{--Se supone que debía haber llegado hace una hora --dijo Tibby. Aunque
 ella era nominalmente la jefa del equipo de investigación, apenas
 conocía a algunas personas que estaban tras ella. Pero se sintió
 empujada a hablar por todos--. Mi equipo ha estado esperando. La
tripulación ha estado esperando. ¡Yo he estado esperando!}

{Balfour sonrió con la sonrisa de un hombre para el que los horarios y la
puntualidad nunca habían significado demasiado, o nada.}

{Su gran robot trastabilló por la gran rampa de embarque y se detuvo para
 pasar a través del cierre de aire. El robot cargaba mucho equipaje de
lujo.}

{--Lleva eso directamente a mi camarote, Trugg --dijo Balfour.}

{--Muy bien, señor --respondió el robot, avanzando lentamente--.
Perdóneme, señora.}

{A Tibby le obligaron a apartarse del camino del robot.}

{--¿Es totalmente necesario todo ese equipaje? --suspiró ella-- Se
 suponía que viajábamos ligeros. Esta es una expedición científica, no
unas vacaciones.}

{--Soy muy consciente de ello, profesora. Yo pago la expedición, después
de todo.}

{Balfour sonreía, pero Tibby entendió el sentido de aquello.}

{--Sí, bueno, por supuesto que todos le debemos mucho, señor Balfour. Es
 solo que hemos estado esperando durante mucho tiempo para emprender una
expedición como esta y estamos impacientes por comenzar.}

{--No hay mucho de lo que preocuparse --dijo Balfour--. He hablado con el
 amo del puerto espacial. Va a darnos un poco más de tiempo para que
podamos partir.}

{--Todo mi equipo de investigación está aquí. Usted está aquí. La
 tripulación está a bordo y la nave lista para partir. ¿Debemos
retrasarlo más?}

{Balfour miró hacia la rampa de embarque del Alejandría como si esperara
ver a alguien entrar en cualquier momento.}

{--Solo un minuto o dos más, por favor. Estoy esperando a que lleguen los
últimos miembros de nuestro equipo.}

{--¡El equipo está aquí! --dijo Tibby, exasperada-- ¡No hay nadie más!}

{Y en ese momento, dos personas llegaron a toda prisa hasta la rampa de
embarque e irrumpieron en cubierta.}

{--¡Sentimos llegar tarde! --dijo una joven mujer guapa cuando se detuvo.
Estaba sin aliento, como si hubiera estado corriendo.}

{--¿Quién demonios es usted?}

{--Soy Clara --dijo la mujer--. Y este es el Doctor.}

{Un hombre alto, más bien flaco y con un puñado de pelos grises alocados
dio un paso adelante.}

{--De acuerdo --dijo, con sus fieros ojos fríos barriendo la nave--.
 Ahora que estoy aquí, podemos comenzar. ¡Espero que estéis listos para
pasarlo de miedo!}
