\chapter*{CAPÍTULO TRES}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO TRES}

{--Parece que me he perdido una fiesta --dijo Dan Laker cuando entró en
 la sala con su sonrisa--. ¿Todo va bien? --encontró el champán y se
sirvió una copa.}

{--No te has perdido mucho --le dijo Clara.}

{Observó al piloto cuando se sentó en uno de los sillones con un suspiro.
 Parecía cansado, y un poco mayor de lo que Clara había pensado
 originalmente. Aquel Laker parecía estar a finales de sus cuarenta años,
 con sus apuestos rasgos comenzando a mostrar carácter: arrugados,
 determinados, pero con buen humor tras aquellos observadores ojos
grises. Levantó su copa hacia Clara y dijo:}

{--Salud.}

{Clara sintió la necesidad de explicárselo.}

{--Solo ha sido Balfour presentándonos a todos. No sé por qué no te han
invitado.}

{--Sí que lo hizo, pero no he venido. Estaba ocupado en la cubierta de
 vuelo, y además, no soy de los que socializan demasiado. Prefiero beber
por mi cuenta.}

{--Oh --Clara miró su vaso vacío de champán--. ¿Quieres que nos
vayamos?}

{--No --Laker hizo una sonrisa vaga de las suyas--. Esto no es beber, es
celebrar.}

{--Bien. ¿Qué estamos celebrando?}

{--Que nos aproximamos al agujero de gusano --dijo el Doctor cuando se
 sentó en la silla de enfrente--. Deberíamos llegar al punto de
transición en el hiperespacio muy pronto. ¿No es así, capitán?}

{Laker ladeó su cabeza a modo de reconocimiento.}

{--¿Cómo lo has sabido?}

{--He sentido el cambio en los propulsores de iones cuando hemos entrado
 en vectorización. Es imposible no notarlo --el Doctor cerró sus ojos--.
Diría que estamos a unas dos horas de la transición. Quizá menos.}

{--Estoy impresionado. No mucha gente está tan unida a los viajes
espaciales, a no ser que sean astrogadores.}

{--Como Jem, quieres decir --los ojos del Doctor se abrieron de par en
 par--. Ella está físicamente atada a la nave, ¿no? La matriz
 navigacional del ordenador conecta directamente con su córtex
cerebral.}

{A Clara no le gustó cómo sonaba aquello.}

{--¿Qué? ¿Como si estuviera directamente enchufada a la nave?}

{El Doctor asintió.}

{--Es la única forma de garantizar una perfecta cohesión entre humano y
 nave. Jem percibe su camino a través del hiperespacio, y la nave la usa
como su guía.}

{--Eso no suena muy bien.}

{--Está bien --dijo Laker--, en serio, es lo que Jem quiere.}

{--Ah, ¿sí? --se preguntó el Doctor-- Como yo lo veo, Jem no tiene mucha
elección.}

{Clara miró al Doctor. Sus ojos eran fieros por debajo de aquellas
brillantes cejas. Había un enfado de verdad allí.}

{--Sé lo que estás pensando, Doctor --dijo Laker, cansado--. Ya lo he
 oído antes\ldots{} que los astrogadores son solo esclavos\ldots{}}

{--Peor que esclavos --dijo el Doctor--. Los clones astrogadores fueron
 desarrollados por los ejércitos durante la última Guerra Draconiana como
 un método barato y efectivo de navegación espacial. Estaban diseñados
 genéticamente a partir de tallos de células artificiales que sirven para
 un único propósito: ser enchufados en una nave espacial como un
componente biológico. No fue el mejor momento de la humanidad.}

{--Es más complicado que eso --le discutió Laker.}

{--No hay nada complicado en absoluto. Los astrogadores no pueden hacer
 nada más que volar naves espaciales y todos tienen una esperanza de vida
 muy corta. Cuando mueren quemados por la mala interfaz de un ordenador,
simplemente son sustituidos por otro.}

{--Jem no --dijo Laker.}

{Había una tristeza tan básica en la voz del piloto que incluso el Doctor
se detuvo.}

{--Ella es la única que queda --dijo Laker, en voz baja.}

{El Doctor parecía estupefacto.}

{--¿La última?}

{--Yo fui piloto de transporte durante la guerra --explicó Laker--. Me
 dieron a Jem como mi navegadora. Era buena. De hecho, era la mejor del
 negocio, quiero decir, podía percibir otras naves en el hiperespacio,
 ¿sabéis? --el piloto ladeó la cabeza con una sencilla admiración--.
 Volamos por las principales rutas de suministros entre la central de la
 Tierra y el frente draconiano y nunca fuimos capturados ni una sola vez.
 Cuando la guerra terminó, dejé el Servicio Espacial y me llevé a Jem
conmigo.}

{El Doctor consideró aquello con cuidado.}

{--Debió de ser todo un riesgo.}

{--No tuve elección. Estaban retirando a los otros clones del servicio.}

{--¿Significa eso una quema deliberada?}

{--No podía dejar que eso le pasara a Jem. Robamos una nave y huimos. Eso
fue hace veinte años y nunca he vuelto a la Tierra desde entonces.}

{El Doctor se sentó en su silla y estudió al piloto con ojos frescos. La
mirada furiosa había desaparecido.}

{--Eso es destacable --dijo.}

{--Supongo que lo es --la sonrisa fácil de Laker volvió--. Hemos estado
 trabajando juntos desde entonces, volando nuestras propias naves a
 sueldo por el borde galáctico. Ha sido un negocio exitoso, pero estamos
 listos para jubilarnos. Yo ya no soy joven y Jem\ldots{}}

{--¿Ha vivido mucho más que cualquier otro clon astrogador?}

{Laker asintió.}

{--Es hora de que nos asentemos en algún lugar.}

{--¿Y este trabajo para Raymond Balfour es vuestro colchón económico?}

{--Balfour nos paga bien. Bastante bien. El dinero no es una objeción
 para él, bueno, mirad esta nave si queréis ver prueba de ello. Es la
mejor nave que hemos tenido nunca, y hemos tenido unas cuantas.}

{--¿Pero volar a través de ese agujero de gusano no es un gran riesgo?
--preguntó Clara.}

{--Todos los vuelos espaciales son un gran riesgo, señorita. Y Balfour
 está haciendo que merezca la pena. Pero la verdad del asunto es que solo
 Jem puede encontrar ese agujero de gusano y solo ella puede navegar en
él.}

{--Es por eso por lo que no has bajado de la cubierta de mando --se dio
cuenta Clara--. No querías dejar a Jem sola.}

{Laker asintió.}

{--Ahora duerme. La nave está en dirección al agujero de gusano y ella
 está dejando que su subconsciente dirija las cosas un tiempo --se puso
 de pie--. Será mejor que vuelva pronto. Me gustaría estar ahí para ella
cuando se despierte, y no tardaremos en llegar al punto de transición.}

{--Ha sido un placer conocerte --dijo Clara, levantándose--, y a Jem.}

{--Lo mismo digo --dijo el Doctor, también poniéndose en pie.}

{Laker se detuvo en la puerta.}

{--Oh, por cierto, Doctor, esa cosa en el almacén. Tu cabina de
policía.}

{--¿La TARDIS?\@ ¿Qué hay de ella?}

{--Mi gente está bastante intrigada en ella.}

{Los ojos del Doctor se estrecharon.}

{--¿Tu gente?}

{--Mis ingenieros. Lo siento, olvidaba que no les habéis conocido
todavía.}

{--Tengo la sensación de que estoy a punto de hacerlo.}

{--Están abajo en el almacén con tu cabina ahora mismo. Están intentando
 averiguar\ldots{}}

{Pero el Doctor ya había girado en redondo y estaba saliendo de la
sala.}

{Clara se quedó sola cuando Laker hubo salido
 hacia la cubierta de mando. Se encontró bostezando anchamente. Sabía que
 el Doctor raramente dormía, pero ella había acabado un largo día en Coal
 Hill hacía poco y el champán comenzaba a subírsele a la cabeza. Una
 cabezadita parecía ser justo lo que necesitaba. Se paseó por la sala,
 esperando poder seguir al Doctor de vuelta a la TARDIS, pero casi de
inmediato se topó con Trugg.}

{El gran robot se acercó a ella, llenando el pasillo. Su cara se
 reflejaba en el metal pulido de su torso. Unas luces parpadeaban
constantemente en su gran cabeza ovoide.}

{--¿Puedo ayudarla, señorita? --la voz de Trugg era simultáneamente
 reconfortante y ligeramente amenazante. Pero quizás al ser de dos metros
 y medio de alto y estar hecho de una tonelada de acero le hacía parecer
así.}

{Clara estaba a punto de pedirle indicaciones hasta el almacén cuando se
 encontró bostezando de nuevo. Cubrió su boca y obligó a sus ojos a
abrirse del todo para parecer más despierta.}

{--Oh, cielos --dijo, al cabo del tiempo--. Perdóname. Estoy más cansada
de lo que pensaba.}

{--¿Le gustaría que la llevara hasta su camarote? --le preguntó Trugg.}

{--¿Tengo un camarote?}

{--Todo el mundo tiene un camarote. El señor Balfour fue de lo más
 insistente cuando se diseñó la nave para que hubiera espacio para que
toda la gente a bordo fuera acomodada cómodamente.}

{Clara se sintió tentada. No podía hacer ningún daño echarle un
vistazo.}

{--Vale --dijo--, gracias.}

{--Por aquí, señorita --Trugg dio la vuelta sobre sí mismo con un gruñido
 de sus juntas motorizadas y emprendió el camino por el pasillo. Dio la
 vuelta por lo que Clara pensó que debería ser la circunferencia de la
nave.}

{--Su camarote está localizado a estribor, habitación número 7.}

{Casi de inmediato, Clara oyó hablar a alguien por delante del pasillo.
 Era la voz de Marco Spritt. No podía verle todavía por la curva pero
podía oírle perfectamente bien.}

{--Creía que querías un poco de compañía --estaba diciendo. Había un
extraño e insistente tono en su voz que a Clara no le gustó.}

{No hubo respuesta y, curiosa, Clara aminoró la marcha para no irrumpir a
 la vista directamente. Interesado, Trugg también frenó, como si esperara
su señal para continuar.}

{--¿Qué hay de malo en un poco de compañía? --siguió Marco-- A todo el
mundo le gusta una copa.}

{Aquello fue seguido por unos golpes en una puerta. No eran altos, pero
había urgencia en ellos.}

{--Vamos --dijo Marco--. Abre la puerta. Solo un rato. Podemos conocernos
un poco mejor, ¿verdad?}

{Clara había oído suficiente, y siguió caminando hasta que vio a Marco de
 pie fuera de una las puertas de los camarotes. Tenía una botella de vino
en una mano.}

{--¿Qué pasa? --preguntó Clara-- ¿No puede encontrar su camarote?}

{--No es asunto suyo, la verdad --respondió Marco. Miró a Clara de arriba
abajo y luego miró a Trugg, quien se alzaba por encima de ambos.}

{--Ese es el camarote de la profesora Vent --dijo Trugg.}

{--Piérdete, robot --dijo Marco--. Estoy ocupado. Vamos, seguid. No hay
nada que ver.}

{--Quizás le gustaría que le dirigiera a su propio camarote, señor.}

{Marco soltó una risotada.}

{--No, gracias, estoy bien.}

{--Quizá sería lo mejor --dio Clara--. Quizá a Tibby no le apetezca una
copa, después de todo.}

{--¿Qué sabrás tú de ello? --respondió Marco. Suspiró-- Mira, tu colega
 el Doctor ha asustado bastante a Tibby con toda esa palabrería estúpida
sobre monstruos. Solo quería comprobar que estuviera bien.}

{--¿Con una botella de vino?}

{Marco se encogió de hombros.}

{--No he podido pensar en nada más. Es una excusa. Solo quiero asegurarme
de que esté bien, eso es todo.}

{Clara llamó a la puerta.}

{--¿Tibby? Soy Clara. ¿Estás bien?}

{Hubo una pausa y luego se oyó la voz de Tibby desde el otro lado de la
puerta.}

{--Sí. Estoy bien. Solo quiero irme a la cama.}

{--Creo que está bastante claro, ¿no? --le preguntó Clara a Marco. A él
 no se le escapó que ella hablaba con el beneficio de tener un robot de
dos metros y medio tras ella.}

{Él les miró con una mueca a ambos.}

{--Da igual --murmuró, y se alejó por el pasillo.}

{Clara esperó hasta que hubo desaparecido de vista y luego llamó a la
puerta de Tibby de nuevo.}

{--¿Tibby? Se ha ido, tranquila.}

{La puerta se abrió y Tibby dijo:}

{--Gracias. Pasa.}

{El camarote tenía una única cama, un armario y una unidad de escritorio.
 Había libros y tabletas y otros varios artículos escolares en todas las
 superficies. Un mapa holográfico tridimensional de la galaxia flotaba en
 el aire por encima del escritorio. Había pequeños puntos rojos de luz
por todo el mapa.}

{--¿Qué son?}

{--Los agujeros de gusano --dijo Tibby, cogiendo un mando a distancia--.
 O mejor dicho, donde solían estar los agujeros de gusano. Esto es una
 simulación por ordenador del mapa de los Fareón de Ganimedes. Y esto de
 aquí\ldots{} --amplió un pequeño punto de luz roja brillando en el aire,
 a un metro del borde del disco galáctico-- Este es nuestro agujero de
gusano. La última carretera de los Faerón.}

{--¿Ahí es donde nos dirigimos?}

{--Sí --Tibby contuvo un bostezo--. Lo siento. Debería sonar más
 emocionada. Pero la verdad es que estoy destrozada. Estaba en Ursa Minor
 cuando recibí la llamada de Balfour: la nave estaba lista, la
 tripulación estaba lista, teníamos permiso\ldots{} tuve que dejarlo todo
y llegar a la Estación Lejana.}

{Clara asintió, empatizando con ella. Sabía cómo se sentía aquello.}

{--Ha llevado mucho tiempo planearlo, pero estos últimos días han sido un
torbellino --suspiró Tibby.}

{--¿Y Marco?}

{--Necesitábamos su conocimiento sobre el Cartago para ayudarnos a
 localizar el lugar exacto de eso --Tibby tocó el pequeño punto de luz
roja parpadeando en medio del aire.}

{--¿Te gustaría que no estuviera aquí?}

{--Balfour no sabe cómo es Marco realmente. Él piensa lo mejor de todo el
mundo.}

{Clara sonrió.}

{--Creo que Balfour puede que sea un poco romántico de corazón.}

{--Sí. Y Marco, bueno, él tiene otro tipo de romance en mente. Uno en el
 que no estoy interesada --Tibby apagó el holograma de la galaxia y dejó
caer el mando--. Solo somos los Faerón y yo. Siempre ha sido así.}

{--Le pediré a Trugg que eche un vistazo a Marco --dijo Clara,
levantándose para marcharse.}

{Tibby le sonrió.}

{--Gracias. Y gracias por deshacerte de él.}

{--No hay de qué. Tuve ayuda, la verdad, Trugg probablemente siga
esperando fuera.}

{--Bueno, buenas noches, pues --dijo Tibby--, nos vemos más tarde.}

{Clara salió y sí, allí estaba el gran robot todavía esperándola. Le
mostró a Clara el camarote número 7 y entonces ella se lo agradeció.}

{--Solo hago mi trabajo, señorita.}

{--No, me refiero con Marco. Estuvo bien que estuvieras allí.}

{--No hice nada, señorita.}

{--Oh, sí que lo hiciste, Trugg. Vaya si lo
hiciste.}

{--Bueno, no sé qué demonios es esto --dijo
Mitch Keller.}

{El Alejandría no tenía un almacén como tal porque no era una nave de
 carga, pero tenía una gran zona de almacenaje en la cubierta subterránea
 con un techo alto. Justo en medio de ello había una gran cabina azul con
 una luz en su techo y unas ventanitas de cristal templado colocadas en
unas altas y estrechas puertas.}

{--Es una cabina de policía --dijo Hobbo--. Eso dice, ¿no?}

{Mitch se paseó alrededor de la cabina de policía una vez más. Era viejo
 y delgaducho, con una barba blanca y unos ojos cuidadosos. Llevaba un
 mono espacial desgastado y una vieja gorra de béisbol con un
 ``Yo \( \varheart \) Marte'' en ella. Hobbo no estaba equivocada, había un panel
en lo alto de la cabina en los cuatro lados que proclamaba:}

{CABINA DE LLAMADAS PÚBLICAS DE LA POLICIA.}

{--No lo pillo --murmuró él--. He anotado todo lo que hay a bordo de esta
nave. No había nada en el manifiesto sobre una cabina de policía.}

{Hobbo estaba sentada en una caja dando buena cuenta de una bebida
 caliente. Parecía aburrida. Vestía una vieja sudadera por encima de su
ropa de trabajo y un gran cinturón de herramientas.}

{--Date un respiro, Mitch --le dijo--. Solo porque no haya nada más que
 hacer por aquí no significa que tengas que ir por ahí buscando problemas
 --ladeó su cabeza y miró la cabina de policía--. ¿A quién le importa lo
 que sea? Probablemente sea algo que Balfour quería en su viaje. Es un
rico estúpido, ¿quién sabe lo que le ronda la cabeza?}

{Mitch alargó la mano y tocó la cabina.}

{--Está zumbando --dijo--. Se puede sentir. Es como que hay maquinaria en
su interior.}

{--Quizá guarde un robot de servicio de sobras ahí dentro.}

{--¿Qué sentido tendría eso? --Mitch se sacó la gorra y se rascó la
 cabeza. No necesitaba ningún enigma ni preocupaciones en ese momento, no
 a su edad, pero había algo sobre aquella maldita y extraña cabina. El
 hecho de que estuviera cerrada también le carcomía. Le dio un
empujoncito experimental al pomo pero no sirvió de nada.}

{--Es que no lo entiendo. Es\ldots{}}

{--Incongruente --dijo el Doctor, colocándose entre Mitch y la TARDIS--.
Eso es lo que es.}

{Mitch retrocedió de un bote.}

{--¿Quién demonios\ldots{}?}

{--Soy el Doctor. ¿Tú debes de ser\ldots{}?}

{--Mitch Keller, ingeniero jefe --Mitch se descubrió a sí mismo
 respondiendo automáticamente--. Esta es Harley Hobson, mi ayudante. Todo
el mundo la llama Hobbo.}

{--¿Quién os ha dicho que podéis ir toqueteando mi TARDIS?\@ --preguntó el
Doctor, con sus cejas juntándose furiosamente.}

{--¿TARDIS?}

{--Es mía --dijo el Doctor, dándole golpecitos a la cabina de policía--.
 Se burla del espacio y trasciende en el mismo tiempo. Está completamente
fuera de vuestra liga.}

{--Sí --coincidió Mitch. Se volvió a poner la gorra--. Espera un momento.
 Espera un maldito momento. ¿Esto es tuyo? ¿Cómo demonios la has metido a
bordo?}

{--Creo haberlo explicado: espacio, burlas, trasciende en el tiempo.}

{Hobbo reía para sí.}

{--Tenías que preguntarlo, Mitch\ldots{}}

{--Siento haber tardado tanto tiempo en llegar --dijo el Doctor--. Me
 distraje por el camino. Eché un vistazo rápido por vuestra sala de
 máquinas\ldots{}}

{La sonrisa de Hobbo desapareció al instante.}

{--¿Qué? ¿Quién te ha dado permiso para toquetear en\ldots{}?}

{--Touché --dijo el Doctor--. Sea como sea, todo tiene la forma que debe
tener y en buen orden.}

{--El Alejandría está fresco y recién salido de astilleros --gruñó
Hobbo.}

{--En ese caso las válvulas de megatones están demasiado apretadas.
Intentad aflojarlas un poco.}

{--Sabía que había algo --dijo Mitch. Miró al Doctor con respeto--. Esta
 nave está impoluta pero sabía que había algo, algo sobre esas válvulas
 de megatones\ldots{}}

{--No hay nada de malo en ellas --insistió Hobbo. Saltó de la caja, con
 su cara frunciendo un ceño petulante--. No hay nada malo con nada en
 esta cáscara de nuez. Hay tan pocas cosas mal que no hay nada que
hacer.}

{--Ve a comprobarlas ya, ¿quieres, Hobbo? --le pidió Mitch-- Intenta
aflojarlas un poco, como dice el hombre. Mira a ver si tiene razón.}

{--¿Aflojar las válvulas de megatones? --Hobbo parecía disgustada-- Eso
me va a llevar toda la noche.}

{--Hazlo y ya está --le dijo Mitch mientras Hobbo abría su boca para
 discutir. Era de naturaleza fácil pero había una certeza en su tono de
voz que usaba cuando estaba dando lo que se parecía a una orden.}

{--Espera, dame eso --se ofreció el Doctor, cogiendo la taza aún humeante
de Hobbo. Él olisqueó, apreciándolo--. ¿Es eso chocolate caliente?}

{--Hártate --respondió Hobbo cuando salió de la sala.}

{Mitch se giró hacia el Doctor con una sonrisa.}

{--No es feliz sino se está quejando --dijo él.}

{--Ya me gusta --dijo el Doctor, sorbiendo el chocolate
caliente.}

{Marco Spritt estaba tumbado en su cama,
 completamente vestido. Estaba enfadado. El camarote estaba en un
 completo desorden, ropa y equipo extendidos por todas partes donde los
había dejado en un ataque de furia en cuanto hubo cerrado su puerta.}

{Observaba el bloc de datos que Balfour les había dado en la sala común.
 Mostraba una foto de Tabitha Vent. Debía de haber sido una antigua
 fotografía publicitaria porque parecía mucho más joven de lo que era
 ahora. Él habría estado ahora mismo con Tibby si no hubiera sido por esa
 mujer, Oswald, que había interferido. No le gustaba nada de nada. Era
 demasiado mandona, demasiado estirada, se parecía demasiado a una
 profesora y Marco había odiado el colegio. Le había ido bien a pesar del
 colegio. Lo había hecho todo por sí mismo, él solo, sin ayuda, y
seguiría haciendo las cosas así.}

{Abrió un esquema tridimensional del Cartago en su ordenador personal y
 recorrió imágenes de motores, camarotes, cubiertas de mando y tanques
 estáticos. Eran más familiares para él que cualquier otra nave que
pudiera existir.}

{Su madre había intentado decirle qué hacer, normalmente a larga
 distancia, a través de mensajes interestelares de la hiperred, que se
 retrasaban meses, e incluso quizá años. Le había dejado solo en el
 colegio para que se las apañara solo. A Marco le gustaba pensar que
 habría un ajuste de cuentas cuando la encontrara. También habría un
 ajuste de cuentas con Clara Oswald, si lo hacían a su manera. Y para
aquel cadavérico Doctor.}

{Marco apagó el ordenador y se preguntó qué estarían haciendo
 verdaderamente el Doctor y Clara en el Alejandría. Había algo raro sobre
 ellos, sobre la forma en la que habían aparecido de la nada como habían
 hecho. Lo reflexionó durante varios minutos y luego, abruptamente, se
levantó de su cama y se fue de su camarote.}
