\chapter*{CAPÍTULO CINCO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO CINCO}

{Las luces de alarma parpadeaban en la cubierta de mando del Alejandría y
 un claxon de advertencia llenó la sala con ruido. El Doctor cruzó la
 sala hasta un banco de controles y detuvo el claxon mientras Clara le
 seguía hasta la cubierta de vuelo, esforzándose para mantener el
 equilibrio. Tras ella vinieron Marco y Tanya en una rápida sucesión.
Todos estaban pidiendo saber qué estaba pasando.}

{--Que todo el mundo se siente y se calle --dijo el Doctor, firmemente.}

{--¿Qué está pasando? --preguntó Raymond Balfour, mientras se tambaleaba
entrando en la cubierta de mando.}

{--Tú incluido --dijo el Doctor--, callaos.}

{--¡Ey! --Balfour le observó. El millonario llevaba una bata de seda con
 una elaborada decoración y, como el resto, había claramente salido
 corriendo de su camarote ante la primera señal de problemas. Trugg
 estaba con él. El robot tomaba un gran espacio y se alzaba amenazante
 por encima del Doctor-- ¡No me puedes hablar así! ¡Trugg! ¡Dile que no
me puede hablar así!}

{--Me temo que lo acaba de hacer, señor --dijo el robot.}

{--Escuchad, si hay algún tipo de emergencia entonces el Doctor
 probablemente pueda ayudar --dijo Clara en lo que creyó un tono de voz
razonable y calmado.}

{--¿Si? --repitió Balfour mientras las luces de advertencia alrededor de
la cubierta de vuelto seguían parpadeando.}

{--Por todos los brillos azules, ¿qué está pasando? --preguntó Tabitha
 Vent cuando entró también. Tras ella estaba Luis Cranmer, con una mirada
 salvaje y asustada. Dentro del espacio de unos pocos segundos la
cubierta de vuelo se había vuelto multitudinaria.}

{El Doctor se había unido con Dan Laker junto al sofá de la astrogadora,
 donde Jem 428 se contorsionaba y se giraba como alguien atrapado en una
 pesadilla. Las muestras holográficas parpadeaban y se sacudía en el aire
a su alrededor.}

{--¿Qué ha pasado? --preguntó el Doctor.}

{--No tengo ni idea --dijo Laker, con su voz temblorosa--. Un minuto
 estaba todo tranquilo, y de repente ha tenido algún tipo de ataque y ha
 comenzado a hablar sobre voces en el espacio. Lo siguiente que ha pasado
es que la nave se ha vuelto loca.}

{Clara señaló al principal holovisor. Algo estaba brillando en el centro,
mandando fragmentos aleatorios de luz y parpadeando hacia fuera.}

{--¿Qué es eso?}

{--El agujero de gusano --dijo el Doctor.}

{--No se supone que debamos llegar al punto de transición durante otros
diez minutos --dijo Laker.}

{--Las coordenadas donde el Cartago desapareció eran aproximadas --señaló
 Marco--. Coincidían con la localización del mapa de los Faerón pero
tenía que haber un poco de espacio para el error.}

{--Nadie te culpa, Spritt --gruñó Laker--. Simplemente no sé qué ha
pasado. Tampoco Jem.}

{Los ojos de Jem estaban abiertos de par en par y su aliento salía en
 jadeos esforzados. El Doctor la examinó rápidamente, comprobando su
 pulso y las conexiones a sus puertos de aumento. Había saliva
 reuniéndose en las esquinas de su boca mientras se esforzaba por
hablar.}

{--Está teniendo ataques --dijo Tanya, acercándose.}

{Clara había visto a un niño sufrir un ataque epiléptico en el colegio,
 recordaba demasiado bien lo impotente que se había sentido entonces, y
ahora no era distinto.}

{Laker estaba ceniciento.}

{--Nunca la he visto así antes. ¿Qué debo hacer?}

{--Mantén la nave lo equilibrada que puedas --le dijo el Doctor, y el
 piloto asintió, retrocediendo lentamente para tomar la silla del
capitán.}

{Clara observó el visor holográfico de nuevo y vio que el nexo
 parpadeante de energía aumentaba más cada segundo. Estaban dirigiéndose
hacia él.}

{Jem alargó la mano y agarró el brazo del Doctor, con los dedos blancos
hundiéndosele en el material oscuro de su chaqueta.}

{--Puedo oír susurros en la oscuridad, no se parecen a nada que haya oído
 antes. Nos están advirtiendo. Nos dicen que no sigamos\ldots{}}

{--Deberíamos abortar --dijo Laker.}

{--¡No! --protestó Marco-- ¡No podemos! ¡No debemos! ¡Balfour, díselo!
¡Dile que no podemos abortar!}

{--¡Ya has oído lo que ha dicho Jem! --Laker comenzó a operar los
controles de vuelo manualmente-- Nos estoy haciendo girar.}

{--¡Sigue en el curso! --gritó Marco.}

{--Es la imperfección --jadeó Jem--. La imperfección\ldots{}}

{--¿De qué está hablando? --preguntó Clara.}

{--No tengo ni idea --dijo el Doctor--. Algo imprimido en la materia
 exótica del agujero de gusano, quizás, cogido por sus sub-sentidos
 etéreos\ldots{}}

{--No entiendo una palabra de lo que dices, Doctor --dijo Laker a través
de los dientes apretados.}

{--No importa --insistió Marco--. Sigue adelante.}

{--Tiene razón --Jem miró a Laker, implorándole--. No te detengas.
¡Piensa en Cásima Orión!}

{Las manos de Laker se congelaron en los controles.}

{--Pero\ldots{}}

{--Ahora no nos podemos detener --dijo Jem--. Debemos seguir adelante.}

{Como de costumbre, Clara se encontró a sí misma mirando al Doctor en
 busca de consejo, de confirmación, de liderazgo. Pero esta vez, su
 expresión era ilegible, su cara era de piedra y sus ojos
inescrutables.}

{--¿Doctor? --le preguntó.}

{--No creo que tengamos elección --respondió él.}

{La nave se estremeció de nuevo, desde lo más profundo de sí misma, y de
 repente todos los paneles de control de la cubierta de vuelo explotaron
 en una brillante lluvia de chispas. Unos rayitos de una parpadeante y
 plateada luz salieron disparados del centro del holograma, aumentando en
 velocidad y ferocidad hasta que no había nada más que un alocado patrón
 estroboscópico y en el centro de esto un pequeño punto de oscuridad
apareció.}

{Clara observó, fascinada, mientras el punto negro aumentó hasta ser una
 bola de materia oscura. La luz se arremolinó a través de la superficie,
 la cual era la oscuridad más profunda y brillante que jamás había visto.
 Todo estaba reflejado y distorsionado, como si la bola fuera una esfera
perfecta y reflejada.}

{--La última carretera de los Faerón --dijo Jem, sin aliento.}

{--¿Por qué es redondo como una pelota? --preguntó Clara.}

{--No lo es --dijo el Doctor--. El punto de transición de un agujero de
 gusano es un objeto en cuatro dimensiones, pero la pantalla interpreta
 imágenes en tres dimensiones, y lo mejor que puede hacer es una
esfera.}

{La pelota aumentó hasta que llenó la pantalla. Una extraña forma
 plateada apareció en su centro: Clara se preguntó si era el reflejo del
 Alejandría. Pensó que ahora podía ver los colores, arremolinándose por
la superficie, tan oscura e iridiscente como el aceite en el agua.}

{El Alejandría había cesado sus violentos estremecimientos, pero había
 una vibración profunda e insistente corriendo a través de la nave. Unos
 gruñidos y unos chirridos resonaron a través de la nave mientras la
superestructura reaccionaba a unas presiones poco comunes.}

{--Todo lo equilibrado que se pueda, capitán Laker --dijo el Doctor.}

{La brillante oscuridad llenó la pantalla. Con unos colores
 brillantemente arremolinados diluyéndose hasta que la cubierta de vuelo
estuvo de nuevo en las sombras.}

{Clara alargó la mano y agarró el brazo del Doctor, solo para asegurarse
 de que seguía allí. Los breves parpadeos de los cortocircuitos
 eléctricos creaban visiones instantáneas de la gente a su alrededor: la
 blanca cara de Jem, dibujada por el dolor, Laker observándola con ansia,
 Tanya aferrada en su sitio, desbordada, Tibby Vent y Balfour,
agarrándose entre ellos en busca de apoyo.}

{Un terrible grito llenó la cubierta de vuelo, haciendo que todos se
 estremecieran. Laker salió disparado de su asiento en un instante al
lado de Jem.}

{--¿Qué va mal? ¿Qué le pasa?}

{--Está teniendo otro ataque --dijo Tanya.}

{--Nunca ha gritado así antes.}

{--Bueno, pues ahora está gritando así.}

{El Doctor agarró las muñecas de Jem. Sus ojos se le salían de las
 órbitas y había espuma en sus labios mientras zarandeaba la cabeza de un
 lado al otro. El Alejandría también se zarandeó de un lado al otro, con
 los motores aullando. Clara se agachó junto al sillón de la
astrogadora.}

{--¿Todo está yendo bien?}

{La espalda de Jem se arqueó salvajemente y un horrible jadeo de tos
 salió escupido de su boca mientras intentaba aclarar un bloqueo en su
 garganta. Sus ojos estaban redondos y prominentes cuando se giró para
 mirar a Dan Laker. No había nada en sus ojos más que miedo y dolor y la
nave estaba zarandeándose incontroladamente.}

{El Doctor observó a Laker.}

{--Tenemos que desconectarla de la nave.}

{--No podemos hacer eso --dijo Tanya--. Está volando la nave justo por un
agujero de gusano. Desengancharla la podría matar.}

{--¡Está atrapada en algún tipo de estado de fuga telepático y está
destrozando la nave!}

{--¡No quiero perderla! --protestó Laker.}

{--Sé que es un riesgo, ¿pero qué opción tenemos?}

{El Alejandría estaba temblando alocadamente. Más luces de advertencia
 parpadeaban en cada panel de control y las alarmas se encendieron en
cada cubierta de vuelo.}

{--¡Por el amor de Dios, sacadla de ahí ya, antes que muramos todos!
--gritó Marco Spritt.}

{--¡Ahora has cambiado de opinión! --Laker apretó los dientes y luego se
 giró hacia el Doctor y negó con la cabeza-- No puedo, Doctor. La
mataría.}

{El Doctor contuvo su mirada.}

{--Marco es un idiota inefable, pero tiene razón. Si no la desconectamos
ahora, la nave será destruida y todos moriremos.}

{Laker miró a Jem, horrorizado. Su cara estaba contorsionada por el
 dolor, y toda la nave comenzaba a gruñir con empatía. El Doctor le
agarró por el brazo.}

{--Si tomó parte del golpe telepático --dijo él--, quizá pueda aumentar
la oportunidad de supervivencia.}

{--Es demasiado arriesgado, Doctor --dijo Tanya.}

{Clara miró fuertemente al Doctor.}

{--¿No sería eso también peligroso para ti?}

{--¿Qué opciones tenemos? --respondió él.}

{La nave se ladeó salvajemente y unas chispas volaron desde varios
 paneles de control. Las muestras holográficas zigzaguearon alocadamente
 alrededor del sillón de la astrogadora mientras un fuerte olor a quemado
 llenaba la cubierta de vuelo y unas nuevas alarmas comenzaron a sonar.
El Doctor se giró hacia Laker.}

{--¡Es ahora o nunca, capitán!}

{Laker cerró sus ojos de golpe e hizo un asentimiento mudo.}

{El Doctor se movió al instante. Colocó las puntas de sus dedos alrededor
 de la cara de Jem y cerró sus ojos. Sus labios se movieron en silencio y
 sus cejas se juntaron en un nudo de concentración. De repente, Jem
 pareció pender sin vida en el sillón, con sus brazos colgando a cada
lado.}

{--Hazlo ahora --silbó el Doctor.}

{Tanya comenzó a desconectar los cables que conectaban el sillón de la
 astrogadora a los enchufes de la cabeza de Jem. Se quejó cada vez que
 uno se liberaba y el Doctor se estremecía al unísono. Uno a uno los
parpadeantes hologramas desaparecían hasta que no quedó ninguno.}

{Entonces hubo un repentino e inquietante movimiento, como un ascensor
 cayendo en caída libre como un rayo, y una intensa negrura llenó la
 visión de Clara. Era como si sus ojos hubieran estado simplemente
 apagados y durante un segundo, entró en pánico, pensando que se había
 quedado ciega. Entonces vio el ligero brillo de las consolas de control
 y al resto mirando a su alrededor con un alivio horrorizado y supo que
 habían experimentado exactamente la misma sensación. Finalmente, el
Alejandría se equilibró y los motores detuvieron sus gritos.}

{--Eso es --dijo Tanya, al fin--. El pulso es débil y apenas respira,
pero al menos está viva.}

{El Doctor contuvo el aliento como si estuviera cogiendo aire después de
 una larga natación submarina. Parecía incluso más demacrado de lo
 normal, con profundas sombras bajo sus ojos y unos pliegues por su cara
como si fuera una bolsa de papel arrugada.}

{Clara le ayudó a levantarse. De repente parecía anciano y frágil.}

{--Doctor, ¿estás bien?}

{Sus ojos normalmente brillantes se esforzaron para concentrarse en
Clara.}

{--Nunca\ldots{} me he\ldots{} sentido\ldots{} mejor\ldots{} Sarah.}

{--¿Sarah?}

{--Quiero decir, Clara. Eres Clara Oswald, ¿no? Tienes una pinta
horrible, por cierto.}

{--Ey, tú tampoco es que estés de primera.}

{--Tengo 2000 años y mi cerebro acaba de absorber una gran dosis de
 retroalimentación psíquica. ¿Cuál es tu excusa? --el Doctor levantó un
dedo repentinamente hasta sus labios-- ¡Sh! No importa. Escucha.}

{--No puedo oír nada --dijo Clara.}

{--Exactamente.}

{Un místico silencio había caído por toda la nave. Laker comprobó más
controles suyos.}

{--Los motores están muertos. Hemos perdido todo poder cinético.}

{--Mirad --dijo Tibby, señalando al holovisor.}

{Todo lo que la pantalla mostraba era una profunda e impenetrable
 oscuridad que parecía inundar y llenar el espacio a su alrededor. La
 única iluminación venía de los parpadeantes paneles de la consola y de
los monitores.}

{--Hemos dejado el agujero de gusano --dijo Laker.}

{Luis Cranmer estaba comprobando un panel instrumental.}

{--Se ha ido, ¡el agujero de gusano se ha colapsado!}

{Todos miraron al holovisor de nuevo y vieron, de nuevo, oscuridad.}

{--No hay nada ahí fuera --dijo Tibby, con su voz extrañamente vacía--.
Absolutamente nada.}

{--¿Alguien me puede decir, por favor, qué está pasando? --preguntó
Raymond Balfour.}

{--Estamos a la deriva en el espacio profundo entre las galaxias --dijo
el Doctor--. Como una mota de polvo flotando en la oscuridad.}

{--A la deriva está bien --dijo un hombre mayor y delgaducho con un mono
 y una gorra de béisbol que acababa de entrar en la cubierta de vuelo. Se
 paró en seco cuando se dio cuenta de que la sala estaba llena de gente y
que todos ellos se habían girado para mirarle.}

{--Os presento a todos a Mitch Keller, mi ingeniero jefe --dijo Laker--.
 Si ha dejado la sala de motores y ha venido aquí arriba, entonces debe
de ser malo. Oigámoslo, Mitch.}

{Mitch se volvió a poner la gorra en la cabeza.}

{--Bueno, no sé qué demonios ha pasado justo ahora, pero la
hiperconducción ha estallado en pedazos. Hobbo está haciendo lo suyo.}

{--¿Qué significa eso, por el amor del cielo? --preguntó Marco,
impacientemente.}

{--Significa que no hay motores --respondió Mitch--. Estamos muertos en
el agua.}

{--¿Muertos en el agua?}

{--Es una antigua expresión marinera --dijo el Doctor, con calma--.
 Significa que no hay viento en las velas,, no hay forma de moverse. La
nave está a merced del océano.}

{Balfour dio un paso adelante.}

{--Señor Keller\ldots{} si puede encontrar cualquier forma de hacer que
el Alejandría se mueva, habrá un extra sustancioso para usted.}

{--Supongo que entonces te puedo ahorrar el dinero --dijo Mitch--. Porque
 esta belleza no va a ir a ningún lado, no importa cuánto dinero le
lances.}

{--Pero debe de haber algo que puedas hacer --dijo Marco Spritt, al cabo
 del tiempo. Había un borde de pánico en su voz--. ¡Por todos los
cielos!}

{Mitch le lanzó una mirada agria.}

{-- ¿Crees que me gusta estar aquí tirado contigo?}

{--¿Estamos tirados de verdad, señor Keller? --preguntó Tibby.}

{--Lo siento, señorita --dijo Mitch. Se quitó su gorra y la sujetó
incómodamente con ambas manos--. No quiero molestarte.}

{--Nos estás molestando a todos --dijo Marco, acaloradamente--. Con
 dinero o sin dinero, los motores y las funciones de la nave son tu
responsabilidad, Keller. Sugiero que te pongas con ello.}

{--De acuerdo, Spritt, ya es suficiente --le espetó Laker--. Yo doy las
órdenes aquí, no tú.}

{Marco se cruzó de brazos y apartó la mirada. Mitch le miró con odio
 durante unos segundos más y entonces se sentó pesadamente en uno de los
 asientos--. No tiene sentido darle ninguna orden si no tenemos los
motores.}

{--Simplemente no lo entiendo --dijo Balfour. Parecía genuinamente
 confuso--. He comprado la mejor nave, la mejor tripulación, los mejores
 ingenieros\ldots{} No entiendo cómo podía ir mal.}

{--Quizá te olvidaste de comprar la mejor de las suertes --dijo el
Doctor.}

{Balfour levantó la mirada rápidamente.}

{--¿Qué quieres decir con eso?}

{--Puedes poseer la mayor fortuna del universo, pero no tienes porqué ser
 afortunado --el Doctor lo pensó durante un momento y entonces, girándose
a Clara, dijo--. Debería escribir eso.}

{--No pareces particularmente molesto con que hayamos perdido toda la
energía de los motores --comentó Balfour.}

{El Doctor parecía confuso.}

{--No. No me molesta eso. Puedo arreglarlo fácilmente.}

{--¿Y a qué estamos esperando? --interrumpió Marco-- ¡Ponte a ello,
hombre!}

{El Doctor le lanzó una mirada helada de odio. Señaló al holovisor, el
cual no mostraba nada más que una oscuridad profunda e infinita.}

{--Mirad ahí fuera. No hay nada más que vacío y materia oscura en todas
 direcciones. Suponiéndolo duramente diría que estamos a mitad de camino
 de la galaxia de la Tierra y el espacio vacío en esa dirección, y a un
 millón y cuarto de años luz de espacio vacío en esa otra dirección.
 Aunque tuviéramos energía en los motores nos llevaría años llegar a
casa.}

{Clara tragó saliva.}

{--Quieres decir que es como quedarse atrapado en una barca en medio del
océano. Sin remos.}

{--Pero si los motores pueden arreglarse --dijo Marco--, seguramente
 podríamos dar media vuelta y dirigirnos a través del agujero de
 gusano\ldots{}}

{--El agujero de gusano se ha colapsado --dijo el Doctor--. Es por eso
por lo que hemos terminado en medio de la nada.}

{El silencio cayó a través de la cubierta de vuelo.}

{--Lo siento --dijo el Doctor--, pero con motores o sin ellos, no hay
 forma de dar la vuelta.}
