<<<<<<< HEAD
\chapter*{CAPÍTULO UNO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO UNO}

=======
{CAPÍTULO UNO\\
>>>>>>> 528850a749c49f10bbbf9c7449da53e9dbc49a1f
Los campos que rodeaban Ringstone estaban bañados de niebla cuando el
sol de la mañana comenzó lentamente a abrirse camino por encima de los
árboles llenos de cuervos. De forma abrupta, los pájaros parlanchines
salieron haciendo espirales hacia el aire, graznando molestos cuando un
chirrido áspero y chirriante destrozó la paz del campo británico, y la
forma azul de la TARDIS lentamente apareció de la nada.\\
En el instante que se materializó del todo, la puerta se abrió de golpe
y el Doctor asomó su cabeza hacia el aire matutino. En esta encarnación,
el Doctor era un hombre alto de cara delgada con una mata despeinada de
pelo plateado e intensos ojos enmarcados por unas ingobernables y
expresivas cejas.\\
Satisfecho por estar en el lugar correcto, dio un paso fuera de la
TARDIS, permitiendo que una joven mujer de cara élfica le siguiera hacia
el exterior.\\
--¿Dónde es esto, entonces? --preguntó Clara, mirando a su alrededor de
forma desconfiada-- ¿Pasado lejano? ¿El vasto futuro? ¿Un planeta
alienígena que resulta ser igual que el campo británico?\\
El Doctor le lanzó una mirada de odio.\\
--Wiltshire.\\
--¿Wiltshire? --Clara hizo un asentimiento de cabeza a modo de burla--
Realmente me estás mostrando los rincones exóticos del universo.\\
--No ha sido del todo de mi elección --dijo el Doctor, girándose
lentamente sobre sus talones cuando intentó enderezarse--. La TARDIS ha
absorbido turbulencias de líneas ley. No demasiado, pero lo bastante
como para garantizar una breve investigación.\\
--¿Líneas ley? --Clara le miró con incredulidad-- Por favor, no me digas
que te has regenerado en un hippie.\\
--Te haré saber que mi solo de pandereta fue algo destacado en
Woodstock. Ah, aquí estamos\ldots{} --el Doctor bizqueaba a través de la
clara niebla hacia una lejana aguja de iglesia-- Así que eso debería
significar\ldots{} --trazó una línea imaginaria por el aire desde la
aguja hasta la TADIS y luego hasta el extremo alejado del campo-- Por
aquí.\\
Partió a través de la niebla, con el brazo alargado ante él como un
espantapájaros con traje y botas. Con un suspiro de resignación cansada,
Clara cerró la puerta de la TARDIS y salió tras él.\\[2\baselineskip]En
cuanto hubo luz, Kevin se apresuró a bajar al piso de abajo y,
poniéndose las botas de lluvia encima de su pijama, abrió el cerrojo de
la puerta trasera y precavidamente se abrió camino hasta donde había
visto al zorro.\\
De forma nerviosa, Kevin se acercó a los restos del zorro muerto.
Parecía extraño, hinchado de alguna manera. Tomando un desechado bastón
de bambú del huerto de su padre, tocó el cadáver. Cuando lo hizo, el
zorro pareció hundirse sobre sí mismo. Para su horror, Kevin se dio
cuenta de que no quedaba nada de la carne del animal; todo había sido
devorado por algo. Sólo quedaba piel y huesos, una cáscara.\\
Cuando Kevin se agachó para dar una mirada más próxima, algo se removió
en los arbustos y atisbó algo negro y brillante escurriéndose por el
fondo de la verja que bordeaba el jardín de la casa de al lado. Aferrado
a su bastón, Kevin apartó las ramas, intentando ver mejor a la criatura
que fuera.\\
Con una repentina sacudida de velocidad, se desvaneció hacia un agujero
en la tierra. Kevin clavó su bastón en el agujero. Era del tamaño de una
madriguera de conejo, pero lo que lo hizo no era un conejo. En la
oscuridad de la tierra, Kevin estaba seguro de ver formas moviéndose.
Unas húmedas formas negras. Se inclinó hacia adelante.\\
--¿Kevin?\\
Pegó un bote ante la voz de su madre que salía de la puerta de la
cocina.\\
--¿Qué estás haciendo ahí fuera en pijama? ¡Vas a volver a llegar tarde
a clase! ¡Vuelve ahora mismo!\\
--Voy --con un final toque en el agujero, Kevin abandonó el bastón de
bambú y se apresuró a volver dentro.\\
Cuando la puerta se cerró algo negro y brillante asomó su cabeza desde
la madriguera, con sus largas antenas temblando en el aire
matutino.\\[2\baselineskip]Clara se paseó por el bien alisado camino a
través del campo, disfrutando de la silenciosa calma que era peculiar
durante la temprana mañana en el campo británico. Era raro que tuviera
la oportunidad de disfrutar de tales momentos de calma. La vida con el
Doctor, la vida con los alumnos del colegio Coal Hill de la misma
manera, tendía a ser mucho más frenética.\\
Ella se detuvo, cerrando sus ojos durante un momento, escuchando el
murmullo de las abejas en las flores salvajes, el graznar de los cuervos
que daban vueltas y el lejano tono de un tractor. Shoreditch nunca era
tan tranquilo. Se preguntaba si a Danny Pink le gustaría el campo. No le
pegaba ser un chico de campo, pero Danny siempre le acababa
sorprendiendo. Quizá cuando volviera, le sugeriría un viaje a algún
lugar, a hacer una buena caminata y encontrar un merendero donde hacer
un picnic.\\
Consciente de que comenzaba a soñar despierta, Clara volvió a andar por
el camino. Cuando finalmente alcanzó al Doctor, estaba acuclillado en el
centro de un ancho círculo de piedras verticales, observando las
lecturas de su destornillador sónico.\\
Había una docena de piedras o así, algunas no más altas que un tocón de
roca, pero otras eran más altas que ella. Cada una tenía inscritos unos
diseños en espiral de apariencia céltica, con las muescas en las piedras
erosionadas profundamente por cientos de años de tiempo británico.\\
--Vale --murmuró para sí--. Que sean las líneas ley, entonces.\\
El Doctor se había puesto en pie y estaba usando su destornillador
sónico para escanear el aire por encima de su cabeza.\\
--¿Qué estás haciendo?\\
--Comprobando si hay una nave espacial atrapada en una dimensión
hiperespacial por encima de este círculo o no.\\
--Y\ldots{} ¿eso pasa mucho?\\
--Más a menudo de lo que te podrías imaginar. Pero no esta vez --cerró
el destornillador con un chasquido y se lo metió en el bolsillo de su
chaqueta--. Esta era la fuente de la lectura de energía que la TARDIS ha
capturado, muy bien --hizo un ademán con el brazo por el círculo--. Pero
la vieja chica se ha equivocado con el tiempo un pelín. Esto está
totalmente durmiente. Lo ha estado durante años.\\
--¿Y puedes decir eso por\ldots{}?\\
--Falta una de las piedras --el Doctor señaló donde un achaparrado
bolardo taponaba un hueco en el círculo.\\
Había una pequeña placa atornillada al hormigón con una corta historia
del yacimiento. Clara se paseó hasta ella y comenzó a leer:\\
--Los Guardias del Rey es un monumento de la Edad del Bronce localizado
dentro de los límites del municipio de Ringstone en Wiltshire. A pesar
de que su exacto propósito permanece desconocido, la explicación más
probable es que las piedras formen algún tipo de calendario astrológico.
El círculo fue dañado durante un bombardeo durante la Segunda Guerra
Mundial.\\
Clara frunció el ceño.\\
--¿Qué demonios harían los alemanes bombardeando un aburrido pueblo de
Wiltshire?\\
La expresión del Doctor se oscureció.\\
--¿Cuándo necesitaron las fuerzas armadas una buena razón para
bombardear nada?\\
Clara se pegó una patada mental. Desde su regeneración, el Doctor se
había convertido en alguien decididamente quisquilloso cuando se hablaba
de cualquier cosa remotamente militar. Eso en sí mismo puede que no
hubiera sido un problema si no fuera por el hecho de que su nuevo novio,
su potencial nuevo novio, era un ex soldado.\\
Ella cambió de tema.\\
--Bien, ¿vamos a pasearnos por el pueblo? ¿A ver si podemos encontrar
algún lugar donde desayunar?\\
--Ve tú por delante, me gustaría ver si puedo averiguar cuál era el
propósito real de este círculo. Si pudiera recrear el pictograma que
había en esta piedra que falta\ldots{}\\
El Doctor hurgó en su bolsillo y sacó un pedazo de tiza. Con rápidos y
deliberados golpes comenzó a dibujar formas célticas de espiral en las
rocas de hormigón.\\
--Eso es vandalismo --dijo Clara con severidad.\\
El Doctor le lanzó una mirada de odio.\\
--Tú mismo --dijo Clara, encogiéndose de hombros--. Pero no me culpes si
te encierra la policía local.\\
--Entonces confío en ti para que me des una referencia de carácter
ejemplar --el Doctor comenzó a pasearse entre piedra y piedra,
observando los distintos símbolos durante un momento, entonces volvió a
su bolardo, borrando unas líneas de tiza con su manga y añadiendo otras
nuevas en su lugar.\\
Clara abrió su boca para replicar que dar una referencia de carácter a
un hombre que acababa de cambiar recientemente de carácter podía ser un
poco difícil, pero luego se lo pensó dos veces. Seguía acostumbrándose a
aquella versión del Doctor. Siempre había sabido donde estaba su Doctor,
siempre sabía los límites de su relación. Aquel nuevo, sin
embargo\ldots{} Iba a llevar un poco más de tiempo, eso era todo.\\
Dejando al Doctor con sus garabatos, Clara partió por el camino hacia el
pueblo.\\[2\baselineskip]Kevin comprobó su reloj de pulsera de forma
ansiosa. Había estado esperando en la parada de bus del pueblo durante
casi veinte minutos. Iba a llegar tarde al colegio. De nuevo. ~\\
No era justo. No era como si fuera su culpa esta vez. Había llegado a la
parada de bus con un montón de tiempo de sobra, el bus simplemente no
había aparecido. Tampoco es que a los profesores o a sus padres les
interesara escuchar cualquier excusa. Ya había quedado bastante claro
que no tolerarían que volviera a llegar tarde, sin importar por qué
razón.\\
El colegio estaba a una caminata de quince minutos de distancia. Si
comenzaba a andar ahora, puede que llegara a tiempo y se ahorrara otra
tarde de castigo.\\
Kevin echó una última mirada hacia la carretera para asegurarse de que
el autobús no estaba viniendo. Sería una suerte que llegara justo cuando
había decidido caminar.\\
De repente Kevin se dio cuenta de que tampoco es que hubiera visto nada
de tráfico en la carretera. Tampoco es que se pudiera describir
Ringstone como una ciudad abarrotada en la hora punta, pero normalmente
sí que había un poco de tráfico.\\
Kevin se encogió de hombros. Quizá había habido un accidente. Siempre
había ovejas en la carretera en aquella época del año. Las jóvenes no
parecían tener ningún sentido de la carretera, y era común que los
coches pegaran volantazos para evitar que acabaran en una zanja.\\
Consolándose con la idea de que si la carretera que cruzaba el pueblo
estuviera bloqueada entonces otros niños puede que también llegaran
tarde, Kevin partió con un paso animado. A medida que caminaba, se
descubrió recordando los restos del zorro que había encontrado en el
jardín. Era horrible. Tenía que tener algo que ver con la forma negra
que había visto en la madriguera. Estaba seguro de que había sido un
insecto de algún tipo, pero era enorme. Kevin estaba seguro de que no
había insectos tan grandes que fueran nativos de Gran Bretaña.\\
Un ruido flojo y zumbante le hizo levantar la mirada, alarmado. ¿No
sería el autobús? Cuando lo hizo, algo enorme pasó zumbando por encima
de su cabeza, haciéndole agacharse. Kevin se dio la vuelta para ver qué
era lo que casi había chocado con él.\\
Sus ojos se abrieron de par en par, asombrado. Descansando en una verja
había un mosquito. ¡Pero era enorme! Era casi tan grande como su mano.
La criatura ladeó su cabeza hacia un costado, con unos ojos múltiples
observando a Kevin con frialdad, con las alas moviéndose rápidamente.
Fascinado y asqueado al mismo tiempo, Kevin se acercó para verlo más de
cerca. Mientras lo hizo, el insecto enorme despegó, con sus alas
moviéndose rápidamente y haciendo ruido.\\
Kevin se tambaleó hacia atrás, sacudiendo el aire con sus manos mientras
la criatura volaba hacia él. Sintió su mano conectarse con el cuero
larguirucho y lo lanzó contra el asfalto en un lío desordenado de
patas.\\
Con el corazón golpeándole en el pecho, Kevin comenzó a retroceder. El
insecto se retorció en la carretera, intentando enderezarse. Miró a su
alrededor frenéticamente con lo que defenderse. Un brillo de color en el
seto le llamó la atención. Era un estridente paraguas floral,
probablemente descartado durante la tormenta reciente. Kevin agarró el
mango, esforzándose para liberarlo. Las varillas de metal estaban
dobladas y torcidas, atrapadas en las ramas estrechamente pobladas.\\
Desde detrás, podía oír el profundo zumbido bajo de las alas de mosquito
cuando éste volvió a levantar el vuelo. Sin atreverse a mirar alrededor,
Kevin tiró del paraguas con todas sus fuerzas y con un desgarrón de la
tela, lo consiguió sacar.\\
Gritando por el miedo, Kevin giró sobre sí mismo, zarandeando el arma
improvisada. El mosquito estaba justo detrás de él. Insecto y paraguas
colisionaron con un crujido enfermizo. Atrapado en la tela estridente,
el insecto tiró violentamente del paraguas, arrancándolo de la mano de
Kevin, y un liado revoltijo cayó en el suelo.\\
Kevin no vaciló. Corriendo hacia adelante, pegó un pisotón sobre el
bulto que se agitaba y pegaba aletazos bajo la tela hasta que el
terrorífico zumbido se detuvo finalmente.\\
Sin aliento y temblando, se echó para atrás cuando un espeso líquido
amarillo comenzó a derramarse de debajo del paraguas de dibujos
brillantes. Entonces, desde los campos a su alrededor, vino más de aquel
ruido horrible, y media docena de siluetas larguiruchas comenzaron a
alzarse de la hierba alta.\\
Kevin se giró y huyó.\\[2\baselineskip]Clara siguió el camino por el
círculo de piedras junto el lado del terraplén de la vía. Un cartel de
madera del camino peatonal indicaba `CENTRO DEL PUEBLO DE RINGSTONE' en
una dirección, y `WYNDHAM A 3 KILÓMETROS' en el otro. Estaba a punto de
dirigirse hacia el pueblo cuando avistó un paso subterráneo por el
camino en la otra dirección. Parecía que había algo colgando justo
dentro de la entrada. Parecía algo envuelto en una sábana.\\
Perpleja, Clara comenzó a caminar hacia ello. A medida que se acercaba,
se dio cuenta con un escalofrío repentino que se había equivocado
terriblemente. No era una sábana colgando de la entrada del túnel. Era
una telaraña.\\
Y había un cuerpo en ella.\\
<<<<<<< HEAD
=======
}
>>>>>>> 528850a749c49f10bbbf9c7449da53e9dbc49a1f
