\chapter*{CAPÍTULO CUATRO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO CUATRO}
Cuando la reunión del pueblo comenzó a dispersarse, Angela se acercó al
lado de Charlie Bevan.\\
--¿Ya has oído algo de Bert? --preguntó ella-- Habría podido llegar ya
al hospital, ¿no?\\
Charlie frunció el ceño.\\
--Tienes razón. Debería de haber llamado hace rato --se desenganchó la
radio del cinturón--. Charlie a Bert, ¿me recibes? Corto.\\
No hubo nada más que el sonido estático del otro extremo. Charlie lo
volvió a intentar.\\
--Charlie a Bert, ¿me estás recibiendo? Corto.\\
--¿Más interferencias? --preguntó Clara, preocupada.\\
--No --el Doctor agarró la radio de las manos de Charlie y se la apretó
contra la oreja--. Está funcionando bien, simplemente no hay nadie al
otro lado --se lo devolvió--. Este hospital, ¿está lejos?\\
--No mucho.\\
--Entonces sugiero que vayamos y veamos qué podemos averiguar.\\
--Podemos ir en mi coche --dijo Angela--. Sigo queriendo hacerle un
escáner de ultrasonidos a ese segador.\\
Dejando a Simon George para que arreglara los asuntos en el salón del
pueblo, los cuatro cruzaron la plaza hasta donde el gran Range Rover de
Angela estaba aparcado. Cuando se acercaron al coche, la radio de
Charlie Bevan de repente crujió encendiéndose.\\
El policía hizo un suspiro de alivio.\\
--Al fin. Habla, Bert. Corto.\\
--Por favor\ldots{} ayuda\ldots{} --la voz que sonaba desde el altavoz
era débil y, estaba obviamente dolorida, pero era el sonido de fondo lo
que hizo que la piel de Clara se pusiera de gallina.\\
Casi ahogado por las aterrorizadas plegarias de ayuda de Bert estaba el
sonido del metal rasgándose y un chirrido agudo y sibilante.\\
Angela se cubrió la boca con la mano.\\
--Oh, no\ldots{}\\
--¡Bert! --gritó Charlie Bevan-- ¿Qué es? ¿Qué te pasa?\\
La voz de Bert profirió un grito de puro terror y entonces la radio se
apagó.\\
Hubo un momento de silencio asombrado, y luego todo el mundo se metió en
el coche a la vez. Clara fue a duras penas capaz de cerrar su puerta y
abrocharse el cinturón antes de que Angela encendiera el motor y saliera
a toda velocidad.\\
--¿Sabes dónde es posible que esté? --preguntó el Doctor cuando el Range
Rover se precipitó alrededor de la plaza del pueblo y corrió por una de
las estrechas carreteras de campo.\\
Angela asintió.\\
--Esta es la ruta más directa al hospital. Habrá ido por aquí.\\
Al lado de Clara, en los asientos de atrás, Charlie siguió gritando a su
radio, intentando desesperadamente volver a contactar con el dueño del
pub, pero Clara pudo deducir por la expresión en su cara que temía lo
peor.\\
Cuando el coche pasó volando por la estrecha carretera, el Doctor
intercambió miradas con Clara por el espejo retrovisor. Su expresión lo
decía todo. Esto estaba a punto de ponerse peligroso.\\
Se precipitaron por otra estrecha curva y Clara de repente fue lanzada
hacia adelante en su asiento cuando, con un aullido de los frenos, el
Range Rover frenó abruptamente.\\
--Oh, Dios mío --Angela se había puesto muy pálida.\\
El Doctor salió del coche en un abrir y cerrar de ojos, indicando a
todos que se quedaran donde estaban a medida que se acercaba lentamente
por la carretera.\\
--Al infierno con eso --murmuró Charlie Bevan--. Bert puede necesitar
ayuda.\\
Antes de que Clara pudiera intentar detenerle, se desabrochó el cinturón
y se apresuró a unirse al Doctor, quien se giró y le miró con odio,
llevando un dedo hacia sus labios.\\
Precavidamente, Clara se deslizó por el asiento trasero y salió también
a la carretera. La ruta ante ellos estaba totalmente bloqueada con un
grueso lío de telaraña pegajosa y blanca colgando entre los setos y los
árboles que se alineaban a lado y lado de la carretera. La furgoneta de
Bert estaba de lado en el campo vecino. Obviamente había perdido el
control cuando intentó evitar la obstrucción y había surcado el seto. El
parabrisas estaba agrietado y el vapor seguía alzándose de un dañado
radiador.\\
Eso mismo puede que hubiera sido bastante, pero el daño en la parte
trasera de la furgoneta era incluso peor. Parecía como si algo hubiera
abierto el vehículo como un abrelatas. Charlie comenzó a acercarse
lentamente por el terraplén hacia el coche, pero el Doctor le agarró por
el brazo.\\
--Espera un momento.\\
--Pero\ldots{}\\
--¡Espera! --le espetó el Doctor, el tono de su voz dejando muy claro
que no estaba de humor para discutir.\\
Dejando a Charlie medio dentro y fuera del terraplén, el Doctor se abrió
camino precavidamente hacia la telaraña. Unas largas hebras gruesas como
lápices se estiraban a través del follaje hasta las ramas más altas en
los árboles. Con un ojo en las copas de los árboles, el Doctor estiró el
brazo y tocó una de las hebras de la red, tensándose para correr.\\
La red se tambaleó ligeramente. Liberando su dedo el Doctor lo volvió a
tocar. Después del tercer toque se giró al resto.\\
--De acuerdo. Parece bastante seguro por el momento.\\
Los cuatro se acercaron campo a través y Angela se puso al lado del
Doctor.\\
--¿Creías que podría haber estado esperando? ¿Que está usando estas
redes para atrapar comida?\\
--Sí. Pero hay algo errático en la forma con la que esta criatura se
comporta. Envolver al hombre en el túnel era casi esperable, solo una
araña atrapando a su presa en un espacio cerrado. Esto\ldots{} --señaló
con su pulgar hacia la red que bloqueaba la carretera-- parece haber
sido colocado deliberadamente como barrera para evitar que la gente
salga.\\
--O que alguien entre.\\
El Doctor asintió lúgubremente.\\
--¡Doctor! --Charlie se había acercado a la furgoneta y estaba mirando
dentro del coche torcido y abierto-- ¡No hay señal de Bert, o del cuerpo
de Alan!\\
El Doctor se asomó en el maletero destrozado, recorriendo sus dedos por
el metal desgarrado. Había sido pelado como la piel de una naranja.\\
--Hay sangre en el parabrisas --Angela apuntó hacia una mancha carmesí
en el cristal destrozado--. No hay airbags en este viejo aparto. Si
tiene una conmoción entonces es improbable que haya ido demasiado
lejos.\\
--Eh, si pudo llegar hasta aquí\ldots{} --Clara estaba de pie junto a un
arma. Había varios cartuchos gastados descansando en la hierba a su
lado-- Parece como si pudo arreglárselas para lanzar un par de tiros a
lo que quiera que le atacara.\\
--Entonces, ¿dónde está? --preguntó Angela.\\
--No lo sé --Clara estiró el brazo para hacerse con el arma desechada,
pero cuando lo hizo vio algo que le hizo vacilar. El cañón estaba
torcido, girado y parcialmente fundido en la hierba. Retiró la mano y
dio un paso hacia atrás--. Quizá no.\\
Su nariz se arrugó cuando el viento cambió y un olor acre y ácido fue a
la deriva por el campo. Angela también lo olió, cubriendo su nariz con
su mano.\\
--Dios, ¿qué es eso?\\
Intentando localizar de donde venía el olor, Clara vio una gran forma
oscura hacia el centro del campo. También parecía suave, disuelto de
alguna manera. Con un creciente sentido de temor, comenzó a abrirse
camino hacia adelante, intentando conseguir una vista mejor, pero al
acercarse, la torcida forma humana de la silueta se volvió horriblemente
discernible.\\
--¡Doctor! --Clara comenzó a retroceder por el terror, incapaz de
apartar los ojos de la torcida silueta que una vez había sido un hombre.
Al hacerlo, oyó el grito de advertencia del Doctor y un grito de puro
terror de Angela.\\
Clara levantó la mirada, y se congeló cuando un gigantesco escarabajo
salió de los árboles delante de ella. Era enorme, casi tan grande como
la furgoneta, con su cuerpo cubierto de pelos húmedos y brillantes.
Durante un momento, se detuvo, con las antenas sacudiéndose, y las
partes bucales apretándose juntas sonoramente cuando valoró a su nueva
presa. Entonces, con un grito aullante y ensordecedor, se lanzó campo a
través hacia ellos.\\
