\chapter*{CAPÍTULO SEIS}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO SEIS}
El Doctor apoyó su espalda en la oscuridad bajo uno de los bancos de la
iglesia, escuchando cómo la araña se removía por las vigas encima de él.
Con sus ojos cerrados y sus manos cerradas alrededor del destornillador
sónico contra su pecho, parecía uno de esos caballeros de piedra que
decoraban los antiguos sarcófagos alineados en el interior de la
iglesia.\\
Desde el exterior, había habido sonidos inquietantes. Unos chirridos
agudos, casi inhumanos, unos aleteos y unos gritos demasiado humanos de
miedo y dolor. Fuera lo que fuera que estuviera pasando en el pueblo,
había entrado en la siguiente fase.\\
Charlie Bevan estaba tumbado bajo un banco a unos pies de distancia,
frotándose la cara con su pañuelo cada vez más mugriento. Había estado
desesperado por salir de la iglesia, pero el Doctor estaba seguro de que
si intentaba echar a correr no llegarían más que a unos cientos de
metros, con suerte. Por raro que pudiera parecer con la araña colgando
por encima de ellos, mientras permanecieran sin detectar aquel era
probablemente el lugar más seguro del pueblo en el presente.\\
Hubo un repentino ruido crujiente por encima de ellos, y los ojos del
Doctor se abrieron de par en par. La araña estaba moviéndose, los duros
pelos que cubrían sus piernas y cuerpo arañaban contra las antiguas
maderas del tejado de la iglesia mientras se deslizaba hacia fuera.\\
En cuanto el Doctor estuvo seguro de que la criatura se había ido, él y
Charlie salieron tambaleándose de debajo de los bancos.\\
--Gracias a Dios --Charlie Bevan se frotó la espalda--. Mi estómago
comenzaba a rugir y estaba seguro de que ese monstruo iba a oírlo.\\
Indicando al policía para que se quedara callado, el Doctor gateó hasta
la puerta de la iglesia, abriendo cuidadosamente el picaporte de hierro
y permitiendo que la puerta se abriera un poco.\\
El pueblo estaba completamente tranquilo, no había voces ni tráfico.
Incluso los pájaros habían callado. El Doctor estaba a punto de
deslizarse fuera cuando un movimiento en el extremo alejado del
cementerio le llamó la atención. Varios vecinos estaban abriéndose
camino a través de la plaza. El Doctor frunció el ceño. Había algo mal
en la forma en la que se movían. Eran torpes, con sus brazos cayendo
pesados a sus lados. A medida que se tambaleaban hasta la entrada del
cementerio, el Doctor vio sus caras. Todas y cada una de ellas estaba
inexpresivas y embobadas, con su piel grisácea y los ojos vidriosos.\\
--¿Qué está pasando ahí? --susurró Charlie desde dentro de la iglesia.\\
El Doctor le hizo un movimiento furioso para que se callara.\\
De repente, hubo una conmoción en el extremo alejado de la plaza. Hubo
el rugido de un motor y un coche salió corriendo desde uno de los
callejones que entrecruzaban el pueblo.\\
Como si fueran uno, los vecinos de apariencia zombie se giraron y
comenzaron a correr hacia el ruido. El conductor no tuvo ninguna
oportunidad. Allí donde girara, más vecinos le cerraban el paso. Al cabo
del tiempo, intentó girar demasiado rápido y hubo un chirrido de
neumático contra el asfalto cuando perdió control del coche y chocó
contra una de las paredes de piedra seca.\\
Al mismo tiempo, los vecinos soltaron un horrible aullido de triunfo, y
hubo un flojo zumbido de alas cuando seis enormes mosquitos llegaron
hasta la plaza del pueblo.\\
Esforzándose por desenredarse del cinturón y el airbag, el conductor no
tuvo oportunidad de defenderse de ellos. Mientras el Doctor observaba,
los habitantes del pueblo abrieron la puerta y sacaron al hombre
impotente del vehículo, obligándole a ponerse de rodillas y exponiendo
la piel de su cuello.\\
Al instante, uno de los insectos se hundió hacia adelante y hubo un
grito de dolor cuando le picó. Casi de inmediato, el conductor dejó de
intentar zafarse y, cuando el grupo se alejó de él, se puso de forma
grogui en pie.\\
Como si fueran uno, el grupo comenzó a dispersarse, con el conductor
ahora parte de la horda desastrosa abriéndose camino por la plaza del
pueblo.\\
El Doctor cerró la puerta de la iglesia. Las cosas estaban comenzando a
acelerarse demasiado incluso para él. A medida que intentaba buscarle el
sentido a aquel reciente desarrollo, rumió sobre todo lo que había
pasado durante las últimas pocas horas: la señal detectada por la
TARDIS, la aparición de los insectos gigantes, el sellado del pueblo,
las marcas en las piedras. Además, estaba el bombardeo que había
ocurrido durante la Segunda Guerra Mundial. Había tantas piezas
disparatadas en el rompecabezas pero, sin embargo, no podía encontrar
nada común con lo que conectarlas.\\
Charlie Bevan le miraba con preocupación.\\
--Algo va mal, ¿no? Hay algo realmente malo pasando aquí.\\
Perdido dentro de sus propios pensamientos, el Doctor simplemente
asintió.\\
Charlie se limpió la sudoración de la cara.\\
--Te diré esto, Doctor. Nadie jamás va a volver a burlarse del viejo
Sanford y sus historias bélicas de nuevo.\\
El Doctor se giró para mirarle con una ceja alzada.\\
--¿Historias bélicas?\\
Charlie asintió.\\
--Sanford era soldado en la Guardia Local por la década de 1940. Vive en
una granja en el extremo alejado del pueblo. Lleva viviendo ahí desde
que era niño. Solía salir los sábados por la noche, a tomar una pinta o
dos, o demasiadas, y comenzó a hablar de cómo su pelotón había luchado
contra bichos gigantescos del espacio exterior durante la guerra. Se
volvió una broma bastante recurrente por el pueblo. Estos días tiende a
estar encerrado consigo mismo --Charlie se detuvo--. Nunca siquiera
consideré que pudiera estar diciendo la verdad\ldots{}\\
--¡Gracias, Charlie Bevan! --los ojos del Doctor estaban iluminados.
Aquella era la última pieza del rompecabezas que necesitaba. Gigantes
bichos del espacio. Eso no podía ser una coincidencia-- Esta granja,
¿cómo de lejos está?\\
Charlie se encogió de hombros.\\
--A una caminata de unos diez, quince minutos\\
El Doctor murmuró una antigua maldición gallifreyana en voz baja. Evitar
los insectos era ya bastante complicado, pero los insectos asistidos por
sus aliados humanos\ldots{}\\
--¿No estarás pensando en salir ahí fuera?\\
--¿Quieres que todo esto se detenga? --la voz del Doctor era ronca--
Porque si es así, necesito averiguar exactamente qué está pasando.
Sanford tiene información, y necesito hablar con él lo más rápido
posible.\\
--Pero nunca vamos a poder cruzar el pueblo sin ser vistos.\\
--Yo te puedo mostrar una forma.\\
Una voz nerviosa resonó alrededor de la iglesia desierta. A Charlie
Bevan casi se le salió el corazón por la boca. El Doctor giró sobre sí
mismo intentando localizar de dónde había venido la voz. La pálida y
asustada cara de un chico joven se asomaba de debajo de la pesada
cortina de terciopelo que colgaba por la mesa de la comunión.\\
--¿Y cómo exactamente vas a poder conseguir eso? --preguntó el Doctor,
alzando una ceja, intrigado.\\
--Hay un pasaje secreto --dijo el chico de forma práctica.\\
--Por supuesto que lo hay --la cara del Doctor irrumpió en una ancha
sonrisa.\\[2\baselineskip]El Land Rover pasó aceleradamente kilómetro
tras kilómetro de tráfico estacionado, con los frustrados conductores
desahogando su furia haciendo sonar sus cláxones de forma furiosa y
pidiendo que les dijeran qué estaba pasando. El coronel Dickinson
simplemente les ignoró. En el cielo por encima de ellos se podía ver una
columna de humo negro que marcaba su destino.\\
En la cabeza de la cola había una barricada con dos soldados
redirigiendo el tráfico por rutas alternativas. A medida que el Land
Rover se acercaba, los soldados se ponían en posición de firmes, uno les
indicó para aparcar en un área de estacionamiento fuera del perímetro
del pueblo. Cuando el Land Rover frenó con un crujido de la gravilla del
pavimento, un oficial se apresuró para encontrarse con ellos.\\
--Buenos días, coronel --saludó el oficial bruscamente.\\
--Capitán Wilson --Dickinson le devolvió el saludo--. ¿Cuál es la
situación aquí?\\
--Hemos establecido un puesto de mando avanzado, señor, y tenemos
escuadrones estacionados en varios puntos alrededor del pueblo. Pero no
podemos entrar. Mire aquí --el capitán les llevó a través de una hilera
de soldados y equipo a donde unas hebras de telaraña colgaban entre dos
grandes olmos, bloqueando la carretera ante ellos.\\
El coronal alargó la mano para tocarlo, pero el capitán Wilson le asió
del brazo.\\
--Yo no haría eso, señor. Un par de hombres intentaron subirse cuando
llegamos, seguimos intentando sacarles. Todas las carreteras del pueblo
parecen haber sido selladas de la misma manera, también la vía. Además,
hay algún tipo de bloqueo de comunicaciones. Las líneas terrestres y las
señales de móvil están caídas. Hemos podido incrementar señales de
radiotelefonía, pero hay muchos fallos técnicos.\\
--¿Algún mensaje desde el interior del pueblo?\\
--Ni un pip, señor. Tenemos observadores comprobándolo todo el
perímetro. Definitivamente hay movimiento ahí dentro, pero no entra ni
sale comunicación.\\
El coronel asintió y luego volvió la vista a la cola de tráfico.\\
--¿Qué les estamos diciendo a los vecinos?\\
--Simplemente que ha habido un accidente durante una maniobra. Durante
el momento, esa parece ser la excusa, pero cuanto más dure el bloqueo de
comunicaciones, más improbable es que nuestra historia de cobertura vaya
a contener las aguas.\\
--¿Y qué hay de eso? --el coronel señaló hacia la columna de humo--
¿Alguna oportunidad de recuperar supervivientes?\\
--Me temo que no, señor --el capitán Wilson negó su cabeza--. Intentamos
mandar un equipo de rescate, pero\ldots{} --se interrumpió-- Será más
fácil si lo ve por usted mismo.\\
Le pasó al coronel unos binoculares y los dos hombres subieron a la
parte trasera de los cargueros de personal Spartan que se hallaban en la
carretera. El coronel levantó sus binoculares y el capitán Wilson apuntó
hacia la iglesia.\\
--En las sombras, cerca de la línea de árboles.\\
El coronel enfocó sus binoculares, y entonces respiró profundamente.\\
--Cielo santo.\\
El escarabajo morando bajo los árboles era enorme, del tamaño de un
coche. El coronel dio una risotada involuntaria.\\
--Un condenado escarabajo Volkswagen\ldots{}\\
--Sí. Un poco monstruoso, ¿no, señor?\\
--¿Habéis intentado captar su atención, capitán?\\
--Lo ha hecho uno de los francotiradores disparándole un par de veces,
pero incluso acertándole en redondo en el caparazón no le estamos
provocando mucho. No queríamos abrir fuego con nada de gran calibre
hasta que supiéramos un poco más sobre las localizaciones de los
civiles.\\
El coronel Dickinson estudió el daño en el caparazón del escarabajo.\\
--Parece que el Lynx acertó un poco antes de estrellarse. Al menos eso
significa que esas cosas son vulnerables. ¿Hemos identificado la
especie?\\
--Sí, señor. Dobby Palmer es un poco experto en insectos. Dice que es un
escarabajo bombardero.\\
El coronel asintió. El cabo Nigel Palmer era uno de sus médicos. Unas
orejas prominentes y una nariz distintiva significaban que tenía más que
un pasable parecido a Dobby, el elfo doméstico de las películas de Harry
Potter, así que el apodo era inevitable.\\
--Bien, ¿nos ha explicado Dobby algo útil sobre este escarabajo
bombardero?\\
--Bastante, señor. Al parecer esta cosa puede escupir ácido hirviendo de
su extremidad posterior. Por lo que hemos podido averiguar, es
probablemente lo que ha derribado el helicóptero. Hay más, señor. Por
aquí.\\
El coronel bajó del Spartan y siguió al capitán Wilson hacia una tienda
que había sido levantada en el extremo alejado del área de
estacionamiento. Dos soldados reposaban en unas tumbonas, sus piernas
cubiertas de vendas sangrientas. Ambos hombres intentaron alzarse cuando
los oficiales entraron en la tienda, pero Dickinson les indicó que se
quedasen quietos.\\
--Relájense --su mandíbula se tensó ante la imagen de las heridas. Ya
había perdido a la tripulación del helicóptero, no estaba de humor para
perder más hombres.\\
--¿Qué ha pasado aquí, capitán?\\
--La telaraña parece estar solo bloqueando las carreteras principales y
los caminos terrestres hacia el pueblo --explicó Wilson--. El resto del
perímetro del pueblo está compuesto de campos abiertos y setos. El
soldado Arnopp se presentó voluntario para guiar una partida para
intentar recuperar los cuerpos del helicóptero. La brigada no consiguió
entrar más de diez metros dentro del perímetro.\\
--¿Más escarabajos?\\
--No, señor, esto --Wilson señaló una mesa contra una pared de la
tienda. Tumbados en contenedores de plástico estaban los restos de
varios objetos grandes y brillantes. Le llevó unos segundos al coronel
buscarle el sentido a lo que estaba mirando, luego varias partes
dispares de repente se volvieron familiares.\\
--¿¡Hormigas!?\\
--Sí, señor. Estaban enterradas bajo el campo. Tomaron a nuestros
hombres completamente por sorpresa.\\
El capitán Wilson tomó una bandeja con una sección de abdomen en ella.\\
--Los bichos también son fieros y duros. El soldado Arnopp vació una
sarta de cartuchos en uno de ellos antes de caer. Aunque les pegues
cortes, siguen retorciéndose. Tuvieron que usar granadas al final.\\
El coronel le tomó la bandeja, examinando las partes del cuerpo.\\
--¿Tenemos alguna indicación sobre lo que puede haber provocado que
estas cosas crezcan hasta tener tal tamaño?\\
--Ni idea, señor. Hay muchas habladurías entre los hombres sobre que es
radiación, pero eso sonaba un poco demasiado a la trama de una película
de serie B de los años 50 para mi gusto. Hemos usado contadores Geiger
de todas formas por todas partes, solo por si acaso, pero las lecturas
son todas normales. He hecho que lleven una de las bestezuelas muertas
al departamento de entomología de la universidad de Bristol para ver si
pueden encontrar algo.\\
El coronel asintió, colocando la bandeja de plástico de vuelta en la
mesa. Cuando lo hizo, hubo gritos desde el exterior, y un bajo ruido
zumbante, como el ruido de un motor. Los dos oficiales se miraron el uno
al otro con alarma.\\
--¿Y ahora qué?\\
Salieron por la cortina de la tienda a tiempo para ver varios grandes
objetos volando a toda velocidad por encima de los setos. Los soldados
se dispersaron cuando una de las criaturas salió disparada hacia ellos,
zumbando con furia.\\
Después de que las criaturas se desvanecieran detrás de los árboles, el
coronel Dickinson se giró hacia Wilson con un ceño preocupado.\\
--Los escarabajos como divisiones armadas, las arañas como zapadores,
las hormigas como tropas de combate y ahora apoyo aéreo. Estas cosas
parecen tener una buena comprensión de las tácticas militares, ¿no cree,
capitán?\\
--¿Señor?\\
--Por el momento estas cosas solo han atacado si nos aventuramos dentro
de su perímetro --el coronel Dickinson se rascó la barbilla
pensativamente--. Están protegiendo algo.\\
Se enderezó.\\
--Capitán, quiero saberlo todo sobre todos y todo aquello que se halle
dentro del pueblo. Quién ha entrado, quién ha salido, quién vive ahí,
quién está de vacaciones ahí, quién trabaja aquí. Individuos, empresas,
todo.\\
--¡Señor!\\
Mientras el capitán Wilson se escurría a toda prisa, el coronel
Dickinson observó los insectos voladores mientras daban vueltas
vagamente por encima de la lejana torre de la iglesia. Protegiendo
algo.\\
O a alguien.\\
