\chapter*{CAPÍTULO OCHO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO OCHO}
El Doctor se apretó a través del estrecho pasillo de ladrillos, con su
mente aun encajando las varias piezas del misterio en el que había
aterrizado. La escopolamina era la pista más reciente, y estaba seguro
de que el hecho de que fuera una droga que había sido usada por los
nazis era significativo.\\
La droga, el bombardeo, un batallón de la Guardia Local estacionado allí
durante la guerra, una supuesta batalla con insectos gigantes\ldots{}
Fuera lo que fuera lo que pasara allí durante la década de 1940 iba a
ser la clave para entender qué era lo que estaba sucediendo. Sin
embargo, había un trozo más del rompecabezas que todavía no tenía.\\
El parque científico.\\
Se detuvo.\\
--Espera un momento, Kevin.\\
--¿Qué ocurre? --dijo la voz ahogada de Charlie desde detrás de él--
¿Algo va mal?\\
--Este parque científico. Háblame de él.\\
Charle le miró con incredulidad.\\
--¿Quieres hablar de eso ahora?\\
--¿Se te ocurre algún lugar mejor?\\
--Tiene razón --dijo Kevin, alegremente--. Los bichos nunca van a venir
a buscarnos aquí abajo, y nadie en el pueblo lo conoce. Nadie excepto
Baz Jones y yo, eso es\ldots{}. Y su amigo Derek Farmer. Y quizá los
gemelos Roberts. Pero aparte de esos\ldots{} --miró al Doctor con
curiosidad-- ¿Qué es lo que querías saber?\\
--Bert mencionó a alguien llamado Jason Clearfield. ¿Qué me puedes decir
de él?\\
--¡Lleva una máscara! --dijo Kevin, con sus ojos brillando-- ¡Como en El
Fantasma de la Ópera! --su cara empalideció-- Hablo de la versión
teatral, no de la película de Hammer. Habría sido mucho más chulo que
llevase una máscara como en la película de Hammer. O como en la de
Universal\ldots{}\\
--¿Es esto realmente relevante? --les interrumpió Charlie,
impacientemente-- Sí, ese hombre tiene una máscara. Al parecer sufrió
unas horribles quemaduras en un accidente industrial. ¡Eso no significa
que ese hombre sea un monstruo!\\
--No, la verdad es que no --dijo el Doctor, de acuerdo con él--. Pero
tampoco significa que debamos desestimar la posibilidad de que esté
detrás de esto porque la idea de un científico enmascarado criando
insectos gigantes parezca improbable. Ya hemos afirmado que estas
criaturas han sido toqueteadas genéticamente. Eso significa acceso a
laboratorios, maquinaria compleja y químicos.\\
--¿Y no has pensado que alguien ya se habría dado cuenta de eso?
--Charlie respiró hondo-- Mira, estuve ahí la semana pasada. Clearfield
me hizo una visita\ldots{}\\
--¿Por qué?\\
--¿Perdón?\\
--¿Por qué estuviste ahí?\\
--Intentaron entrar por la fuerza. Algunos de los lugareños bebieron
demasiado el viernes por la noche e intentaron forzar la puerta de uno
de los laboratorios --Charle le lanzó al Doctor una mirada acusadora--.
La idea de que estén criando monstruos en el complejo industrial es una
broma muy vieja por aquí.\\
El Doctor se quedó callado durante un momento, luego asintió, y los tres
siguieron su lento progreso por el pasadizo.\\
A pesar de las afirmaciones de Charlie Bevan, el Doctor ya había
decidido que su siguiente llamada a puerto sería después de haber
hablado con Sanford. Tenía una cita con Jason
Clearfield.\\[2\baselineskip]Con los músculos de las pantorrillas
quejándose por el esfuerzo, Clara se lanzó hacia adelante, estrellándose
dolorosamente en el hormigón justo cuando la cámara acabó su barrido y
comenzó su inexorable viajo de vuelta hacia el otro lado.\\
Durante varios segundos, contuvo el aliento, esperando cualquier
indicación de que había sido avistada, pero el aparcamiento permaneció
mortalmente silencioso.\\
--Sí que te gusta dejarlo todo para último momento, ¿eh? --le susurró
Angela, furiosamente.\\
Clara dejó escapar su aliento apresuradamente y se asomó por encima del
contenedor para observar donde el brillante abrigo rojo se zarandeaba
con la brisa del mediodía.\\
--Ahora solo tenemos que esperar y ver si ha funcionado o no.\\
Ciertamente, no tardó demasiado que alguien viera la colorida ropa, y
hubo un chirrido de tornillos cuando las tres cámaras se giraron para
enfocar el punto en el que el abrigo estaba enganchado. Momentos más
tarde, llegó el sonido de unas pisadas pesadas y una docena o más de
técnicos de bata blanca aparecieron por la esquina del edificio más
alejado.\\
Uno de ellos, un joven que Clara no pensó que sería mucho mayor que
ella, alargó la mano y arrancó el abrigo de la planta.\\
--Han escapado hacia los campos --no hubo emoción en su voz. Era solo
una declaración de lo sucedido--. Deben de estar intentando volver al
pueblo.\\
El hombre ladeó su cabeza hacia un lado, casi como un perro escuchando
algo, luego asintió y comenzó a abrirse paso a través del seto de
espino, ignorando aparentemente las afiladas espinas que le rasgaban los
brazos y la cara. Los otros les siguieron y al cabo de poco habían
formado una hilera, separándose por los campos mientras buscaban a Clara
y a Angela.\\
Angela soltó un profundo suspiro de alivio, y estaba a punto de dar un
paso fuera de su escondite, cuando Clara le indicó que se quedara
quieta.\\
--Espera\ldots{}\\
Momentos más tarde, varios de los gigantescos mosquitos pasaron por
encima de sus cabezas, uniéndose a los humanos en su búsqueda.\\
--De acuerdo, nos los hemos quitado de encima --dijo Angela en voz
baja--. Así que, ¿cómo entramos? ¿Vamos hacia la puerta y llamamos?\\
--Si el Doctor estuviera aquí, puede que escogiera eso --dijo Clara
nostálgicamente--. Pero creo que he visto otra alternativa.\\
Comprobando que las cámaras seguían en el hueco que se había creado en
el seto, Clara llevó a Angela de vuelta a través del complejo industrial
hasta que estuvieron de nuevo mirando al edificio desde el que sus
perseguidores habían emergido.\\
--Me he dado cuenta antes --dijo Clara, señalando a la puerta de
emergencia de incendios en la pared más alejada del edificio.\\
--Vale --Angela no estaba convencida--. Y crees que simplemente la han
dejado desbloqueada.\\
Clara simplemente sonrió.\\
--Vamos.\\
Corrieron hasta la puerta. El marco de metal de un lado estaba arañado y
doblado.\\
--Parece que alguien ya lo ha intentado\ldots{}\\
--Eso ha sido obra de algunos de los granjeros de la zona --explicó
Angela--. Se pusieron un poco escandalosos después de la noche de
karaoke en el Wheatsheaf la semana pasada --empujó la puerta casi
descorazonada--. Bueno, qué sorpresa, está bloqueada. Así que a menos
que tengas un conjunto de ganzúas\ldots{}\\
--No --Clara le sonrió--. ¡Pero tengo una horquilla!\\
Mientras Angela vigilaba, Clara comenzó a trabajar en el cerrojo.
Momentos más tarde se abrió con un chasquido satisfactorio. Angela miró
a Clara con sorpresa.\\
--¡Hay mucho más de ti de lo que parece a primera vista! ¿Quién te ha
enseñado a hacer eso?\\
--Una joven chica llamada Jenny Flint.\\
--¿Una ladrona profesional?\\
--No. Una criada victoriana. Vamos.\\
Ignorando la sorprendida expresión de Angela, Clara empujó la puerta. El
interior del edificio estaba oscuro y silencioso. Esperando que no
estuviera cometiendo un serio error, Clara le asió la mano a Angela y
ambas mujeres dieron un paso hacia dentro.\\[2\baselineskip]Kevin se
asomó a través de la reja metálica que marcaba el final del túnel,
comprobando que nadie estuviera cerca.\\
--No hay moros en la costa --susurró él, empujando el hierro antiguo. La
rejilla se abrió hacia dentro, y Kevin la cruzó, empujando las ramas que
ocultaban la entrada del túnel desde fuera. El Doctor subió tras él,
seguido por el oficial Bevan.\\
Cuando el Doctor comprobó que no hubiera nadie, Kevin le observó con
curiosidad. No era como nadie que hubiera conocido jamás. Parecía viejo,
probablemente de la misma edad que el abuelo de Kevin, pero había algo
en la energía que ardía en sus ojos que le hacía parecer mucho más
joven.\\
No, no más joven. Diferente.\\
Kevin tuvo un escalofrío. Metió la mano en su mochila, abriendo la tapa
del tupper y observando parte de la baba que se hallaba en el fondo.
Estar fuera le hacía sentirse nervioso de nuevo. El oficial Bevan le
quitó el tupper de la mano.\\
--No lo uses todo --dijo, jadeando por el cansancio de la subida por el
túnel--. El Doctor y yo vamos a necesitarlo también, ya lo sabes.\\
Tomó un poco de la baba con sus dedos y se lo esparció por su fino
pelo.\\
--Maldita sea --dijo, haciendo una mueca--. Esta cosa apesta --le pasó
la caja al Doctor--. Te toca.\\
El Doctor le observó durante un momento, luego levantó el tubo metálico
que había estado usando para iluminar su camino a través del túnel y
giró un pequeño control a su lado.\\
--¿O simplemente podría reajustar esto para que generarse un paraguas
sónico que crease el mismo efecto, pero sin la necesidad de
embadurnarnos en los jugos putrefactos de un insecto muerto? --se giró y
le lanzó a Kevin el más corto de los guiños-- Bien, ¿por dónde se va a
la casa de Sanford?\\
Extrañamente reconfortado por el guiño del Doctor, Kevin señaló por la
carretera que se hallaba ante ellos.\\
--Es por aquí.\\
Protegidos por el campo sónico del Doctor, los tres se abrieron camino
precavidamente por la carretera alineada de setos. Cuando más lejos se
hallaban del centro del pueblo, más estrecha se volvía la carretera,
hasta que ya no había más que un único carril, con la superficie de
hormigón agrietada y llena de baches.\\
--El señor Sanford no tiene muchas visitas, por lo que entiendo --dijo
el Doctor.\\
Charlie Bevan miraba nerviosamente a los cada vez más desaliñados setos
que comenzaban a cerrarse a su alrededor.\\
--Como he dicho, tiende a mantenerse un poco alejado de todo el mundo.\\
--Vino una vez a nuestro colegio --dijo Kevin, recordando una clase de
Historia del año pasado--. Se suponía que venía a darnos una charla
sobre la Guardia Local, pero algunos de los otros niños comenzaron a
reírse de él. Le preguntaron sobre los insectos gigantes y se enfadó y
tuvo que ser expulsado por el director --se detuvo durante un momento--.
Supongo que la gente puede que comience a escucharle más ahora.
Deberíamos pedirle que vuelva al colegio.\\
Cuando llegaron al extremo de la carretera, los setos comenzaron a
abrirse de arboleda a campo abierto de nuevo. La casa de Sanford era una
vieja granja, pero con excepción de la casa principal, todos los
edificios estaban derruidos y ahogados con hiedra. ~Kevin recordaba
jugar ahí con sus amigos cuando era más pequeño. Cuando comenzaron, al
señor Sanford no le había importado, de hecho Kevin tenía vagos
recuerdos de que les mostró viejos cascos de balas y chapas de gorras,
pero a medida que el hombre envejeció se había vuelto menos tolerante
con la gente yendo a su propiedad.\\
Señalando a Kevin y al oficial Bevan para que se quedaran en la sombra
de los árboles bajos, el Doctor se abrió camino lentamente por el
terreno de la granja hacia la puerta principal de la casa.\\
Estaba a mitad del patio cuando Kevin vio movimiento en el umbral. El
buzón estaba ligeramente abierto. Mientras Kevin observaba, dos tubos
metálicos emergieron por el hueco.\\
Cuando Kevin se dio cuenta de lo que eran los tubos metálicos, se
apresuró hacia adelante, gritando una advertencia.\\
--¡Doctor! ¡Cuidado!\\
Sus palabras fueron ahogadas por el sonido de ambos ~cañones de la
escopeta disparando al unísono.\\
