\chapter*{CAPÍTULO DIECISIETE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO DIECISIETE}
--Señor, hay civiles viniendo.\\
El capitán Wilson se apresuró a subir las escaleras hasta una habitación
principal donde el soldado Hawkins había montado su puesto de
observación. La ventana estaba abierta, y Hawkins había colocado su gran
rifle de francotirador L115A3 para poder cubrir todo el patio
delantero.\\
En el extremo alejado de la estrecha carretera que llevaba hacia el
pueblo, Wilson podía ver la abultada silueta verde de una motocicleta
Norton con sidecar. Podía distinguir tres figuras aferrándose
desesperadamente a medida que aceleraba hacia ellos.\\
Entonces vio las formas en el cielo tras ellos. Hawkins también las vio,
levantando su rifle y apuntando con cuidado. Hubo un sonido ensordecedor
y uno de los mosquitos explotó en una nube de piernas, alas y fluidos
corporales.\\
--¡Buen hombre! --Wilson le dio un golpecito en el hombro-- Vamos a ver
si puedes abatir algún otro bichejo.\\
Bajó las escaleras, bajando escalones de dos en dos.\\
--¡Arnopp, necesitamos el insecticida A7E! ¡Palmer, vigila la parte
trasera!\\
Abrió la puerta principal a medida que el soldado Arnopp se apresuraba a
unirse con él, peleando con un gran contenedor de plástico de líquido
claro apegado a un spray industrial. Bajando el insecticida, los dos
hombres tomaron posiciones contra la pared de la casa cuando la moto
frenó en seco frente a ellos.\\
El conductor y las pasajeras apenas tuvieron tiempo de desmontar antes
de que el aire se llenara con un furioso zumbido y los mosquitos
entraran en el jardín delantero de la granja. Wilson y Arnopp abrieron
ambos fuego con sus SA80s, con la munición de alta velocidad destrozando
a los insectos voladores. Los tres civiles corrieron por el patio,
cubriéndose sus cabezas con sus brazos a medida que la sangre y el icor
llovían a su alrededor.\\
--¡Adentro! ¡Adentro! --gritó Wilson, girándose y disparando otra ráfaga
de tiros, a medida que varios de los insectos pasaban volando por encima
de su cabeza.\\
Las dos mujeres se desvanecieron a través de la puerta principal, pero
uno de los mosquitos se abalanzó hacia delante, cerniéndose delante del
policía y cortando su ruta de escape. Wilson trató de apuntar su pistola
hacia el mosquito, pero el policía aterrorizado se movía demasiado.\\
--Arnopp, ¿tienes un tiro limpio? --gritó él.\\
--¡No!\\
El policía soltó un grito de terror cuando otro de los insectos salió
disparado hacia abajo, aterrizando fuerte sobre su espalda. Maldiciendo,
Wilson se puso en pie, abandonando su rifle de asalto y tomando el
insecticida. Corrió hacia adelante, desatando un torrente de spray que
bañó tanto a los mosquitos como al policía.\\
El efecto fue instantáneo. Los dos insectos se alejaron de su víctima
como si hubieran sido escaldados. Con sus alas empapadas de insecticida,
chocaron contra el suelo con las piernas moviéndose incontroladamente.\\
El policía dio vueltas sobre sí mismo a ciegas, intentando
desesperadamente aclararse el líquido de sus ojos. Wilson le agarró por
el cuello de su uniforme y le arrastró hacia la casa. Al hacerlo, oyó el
zumbido furioso de alas acercándose desde atrás y algo le golpeó entre
los omoplatos.\\
Casi de forma simultánea hubo un agudo y explosivo choque desde la
ventana de arriba y el cuerpo aplastado de un mosquito cayó sobre una de
las losas junto a sus compañeros muertos.\\
Repelidos por el olor del insecticida, o de alguna manera conscientes de
que se enfrentaban a una oposición incompensable, los insectos restantes
salieron disparados por el aire y luego se desvanecieron entre los
árboles, con su agudo zumbido desvaneciéndose lentamente hasta que hubo
silencio de nuevo.\\
Wilson le lanzó un agradecido pulgar arriba al soldado Hawkins, luego se
giró hacia el cabo Palmer que estaba caminando precavidamente desde la
casa.\\
--Meta al oficial dentro de la casa, Palmer. Asegúrese de que se deshace
de toda esa cosa con bastante agua fría. Los cerebritos dicen que es
inofensivo para los humanos, pero mejor prevenir que curar, ¿le
parece?\\
--Señor --el cabo guio al policía, que estaba en ese momento escupiendo,
dentro de la casa.\\
Recogiendo su rifle, el capitán Wilson observó la moto y el sidecar con
satisfacción. Se giró hacia Arnopp con una sonrisa.\\
--Parece que tenemos transporte motorizado.\\[2\baselineskip]En la fría
calma del interior de la TARDIS, el Doctor estaba agachado sobre una de
las consolas de diagnóstico que rodeaban la sala de control, observando
preocupado la lectura en una pantalla.\\
Una pizarra junto a él estaba cubierta con cálculos complejos
garabateados en tiza. Por lo que el Doctor podía verificar, la Campana
acababa de ser operada de una forma que era secundaria para su propósito
principal. Las emisiones de energía habían sido ciertamente mandadas, y
se habían recibido del planeta Wyrrester de Typholchaktas en la Vorágine
del Rey Furey. Pero no habían sido ondas de tele transporte. La energía
había sido de frecuencias telepáticas, y el Doctor reconoció la longitud
de onda.\\
Era casi idéntica a la energía telepática que usaba la TARDIS.\\
Se apartó de la consola, furioso consigo mismo por no darse cuenta de lo
que había pasado antes. Si estaba en lo cierto entonces la mente que
habitaba el cuerpo de Clara era la de un Wyrrester, y Clara\ldots{} ni
siquiera podía comenzar a imaginarse lo que debía de estar pasando.
Asumiendo que la transferencia había tenido éxito, claro. Si no era así,
entonces puede que no fuera más que una furia telepática sin cuerpo,
condenada a vagar a través de la Vorágine del Rey Furey para siempre.\\
Fuere como fuere, no había forma en la que pudiera destruir
completamente la Campana hasta que hubiera revertido el proceso. Miró el
frasco de líquido morado colocado en la consola central.\\
Al menos tenía algo con lo que negociar.\\[2\baselineskip]Comportó toda
fuerza de la voluntad de Clara el hacer que su mente dejara de descender
en un puro pánico ciego. Lentamente intentó ralentizar su respiración y
sus latidos, intentando encontrar sensaciones familiares en el cuerpo
alienígena en el que ahora estaba atrapada. Con un gran esfuerzo se
obligó a sí misma a hablar.\\
--¿Dónde\ldots{} estoy?\\
El segundo escorpión se acercó, con su sorpresa clara a la vista,
incluso en una cara tal alienígena.\\
--¿Puede hablar? ¡No dijiste que sería capaz de hablar!\\
--Siempre mostraron señales de potencial --dijo el más pequeño--. Aunque
esta parece realmente ser un ejemplar bastante remarcable de su
especie.\\
--Por favor\ldots{} --Clara se esforzó en conseguir que su nueva boca
escupiera las palabras-- ¿Quiénes sois?\\
La criatura más pequeña cruzó sus garras por encima de su pecho.\\
--Soy la Jefa Investigadora Maagla. Mi colega es el general Legriss.
¿Entiendes lo que te ha pasado?\\
Clara se esforzó en recordar los eventos de hace unos momentos.\\
--Me pusieron en el centro del círculo. Una voz dijo algo sobre que yo
iba a ser un receptáculo.\\
--La voz que oíste era la de nuestro científico jefe, Gebbron. A través
de su genio ha sido capaz de trasplantar su mente en un cuerpo humano.
Tú en cambio, ahora habitas su forma.\\
--Así que\ldots{} estoy en\ldots{}\\
--El planeta Typholchaktas. Puede que te impresione descubrir que estás
a millones de kilómetros de tu mundo de origen.\\
--¿Eso es lo que pensáis que me impresionará? ¿Y no estar en el cuerpo
de un gigantesco escorpión? --Clara intentó reír, pero el único sonido
que pudo hacer era una tos burbujeante.\\
--¿Escorpión? --Maagla ladeó su cabeza a un lado en un gesto casi
humano-- No entiendo la palabra.\\
--No importa.\\
Maagla se adelantó, con sus garras tocando los controles en las consolas
que les rodeaban y Clara de repente sintió la fuerza que la contenía
disiparse.\\
--¿Es eso inteligente? --espetó el otro Wyrrester-- Esta criatura podría
ser peligrosa.\\
--No lo pienso --respondió Maagla--. Además, ¿a dónde va a ir?\\
Clara intentó lentamente mover el cuerpo en el que se encontraba
atrapada, tambaleándose casi alcohólicamente.\\
--Vale, seis piernas, eso es difícil.\\
Orientándose, se giró en un círculo redondo, intentando desesperadamente
no permitir que su mirada descansara demasiado siempre que se veía en la
superficie pulida y las pantallas de cristal de las consolas de
control.\\
Estaba en un laboratorio de algún tipo. O un hospital. La falta de algo
que siquiera pareciera remotamente tecnología humana hacía casi
imposible el encontrar un marco común de referencia. Las paredes estaban
hechas de algún tipo de piedra dura y gris, casi como si fuera granito.
Una luz de orígenes escondidos bañaba todo en una enfermiza luz
amarillenta. Estaba de pie en un círculo de piedras, cada una de ella
hecha de la misma roca de granito igual que las paredes, cada una con el
mismo patrón remolino como el círculo que estaba en la Tierra.\\
--¿Qué es este lugar?\\
--Estás en el Búnker. Esa es toda la información que necesitas --silbó
la más grande de las criaturas.\\
--Debes perdonar al general Legriss --Maagla levantó sus garras a modo
de disculpa--. Tiene una mente de soldado. Vamos, déjame mostrártelo.\\
Ignorando las protestas del otro Wyrrester, Maagla sacó a Clara del
laboratorio llevándola por un ancho pasillo construido por la misma
piedra gris. Al final del pasadizo, Clara pudo ver una luz rojiza, y
hubo un sonido, un rugido burbujeante, silbante y chillón que la hizo
vacilar.\\
--¿Qué es eso?\\
--Ese es el sonido de nuestra especie muriendo.\\
Emergieron a un balcón ancho. El aire por encima de ellos estaba en
efervescencia y crujía, y Clara se dio cuenta de que era un campo de
fuerza de algún tipo. Maagla se escabulló hasta el borde del balcón.\\
--Así es cómo termina.\\
Clara se acercó a su lado, observando con terror incrédulo la escena
ante ella.\\
Estaban en la cima de un alto edificio sin rasgos en los restos de una
ciudad destruida y en ruinas. Unas agujas que una vez fueron orgullosas
ahora se alzaban ennegrecidas y en ruinas bajo un hirviente cielo
escarlata. El extraño trabajo alienígena se hallaba aplastado y torcido
por entre las ruinas, con un humo negro alzándose en grandes columnas
llenas con ceniza y ascuas brillantes.\\
Por lo que podía ver del borde de la ciudad y las lejanas montañas de
más allá, el paisaje estaba abarrotado con Wyrresters. Millones de
ellos, arrastrándose por encima de sus compañeros, una masa que gritaba
llena de cuerpos de insectos, agarrándose para mantenerse en lo alto de
la pila.\\
Era una visión del infierno.\\
Maagla se giró hacia Clara y la criatura alienígena hizo una mueca con
un terrible parecido a una sonrisa.\\
--Bienvenida a mi mundo.\\[2\baselineskip]De vuelta en la Tierra,
Gebbron, el Wyrrester en el cuerpo de Clara, miró el extraño edificio en
el que se encontraba. Nunca había dejado de sorprenderle la basura
innecesaria con la que se rodeaban aquellas criaturas. Incluso
Clearfield, tan brillante como era, seguía apegado a las desordenadas
compulsiones del resto de su especie.\\
Observó cómo uno de los soldados guiaba a otro humano macho en la
habitación, guiándole hasta un receptáculo metálico que estaba pegado
contra la pared y le bañaba la cabeza con agua. El apestoso ácido del
insecticida en su piel hizo que Gebbron quisiera vomitar. Había oído los
gritos de muerte de los insectos de fuera cuando el químico había
destruido sus sistemas nerviosos, pero en su mente había sentido las
muertes de los Wyrresters que habían estado dentro de aquellos
cuerpos.\\
Sintió un destello de odio por aquellas lastimeras criaturas. Si
hubieran sido capaces de completar el transporte setenta años antes,
ninguno de aquellos animales habría existido jamás.\\
Otros dos soldados entraron en la sala y Gebbron dio un paso
involuntario hacia atrás al ver que uno de ellos llevaba la lata
presurizada de spray insecticida.\\
Uno de los hombres, un obvio líder, se giró para mirarle.\\
--Soy el capitán Wilson, ejército británico. ¿Eres capaz de darme alguna
información útil sobre lo que está pasando ahí fuera?\\
Para alivio de Gebbron, la otra humana, la hembra llamada Angela, estuvo
más que feliz de hablar.\\
Mientras explicaba al soldado lo del laboratorio y los experimentos del
complejo industrial, Gebbron tomó la oportunidad para sopesar la
oposición a la que se enfrentaba. Sería relativamente fácil deshacerse
de parte de ellos: un hombre parecía anciano, y obviamente no se
encontraba bien; el humano más pequeño no era nada más que un niño
asustado. La hembra era atlética, y del mismo peso, así que sería un
desafío, pero no uno imposible. Eran los soldados los que demostrarían
ser el obstáculo más difícil.\\
Él escrutó las armas que llevaban. Eran considerablemente más
sofisticadas que las que habían sido usadas contra su especie
previamente. Los humanos habían hecho obvios avances militares en
setenta años. Quizá podría haber lugar para algunas de aquellas
criaturas humanas después de todo en el nuevo orden.\\
La discusión entre Angela y el soldado se había acalorado, y Gebbron
volvió su atención a lo que estaban diciendo.\\
--¡No sea ridículo! ¡El Doctor no está detrás de esto, él está haciendo
todo lo que puede para detenerlo! ¡Clara, díselo!\\
Un taimado pensamiento entró en la cabeza de Gebbron. Si pudiera sugerir
a aquellos soldados que el Doctor era parte de eso, sembrar las semillas
del desacuerdo entre su grupo, entonces esa podría ser su
ventaja\ldots{}\\
Cuando Gebbron abrió la boca de Clara para hablar, el otro macho, el que
había estado conduciendo la moto, le interrumpió:\\
--Capitán, pongo mi mano en el fuego por el Doctor. Sin él, todos
nosotros seríamos zombis o estaríamos muertos ahora --se giró y miró a
Gebbron con una sonrisa conspirativa--. Te envidio, Clara, viajando con
él.\\
Consciente de que el momento de su engaño había pasado, Gebbron obligó
al cuerpo que había robado a devolverle la sonrisa.\\
--Bien, pues --el líder de los soldados había llegado obviamente a algún
tipo de decisión--. Ahora que sabemos la localización de nuestro
objetivo, sugiero que sigamos con nuestra misión. Arnopp, Palmer,
vendrán conmigo. Hawkins, quédese con los civiles, informe al coronel de
que tenemos una información positiva sobre la localización de la
Campana.\\
--¡Señor! --los tres soldados se enderezaron con atención, luego dos de
ellos siguieron a su líder fuera hacia el primitivo aparato de
transporte en la parte frontal de la vivienda.\\
Cuando los tres hombres subieron y el motor tosió al encenderse, Gebbron
se permitió una sonrisa de satisfacción. La suerte había girado
significantemente a su favor.\\[2\baselineskip]Clearfield observó cómo
los últimos pocos científicos eran finalmente enviados a sus jaulas.
Puede que las picas no hubieran sido la forma más sutil de obligar a
hacer el trabajo, pero eran eficientes. Se giró hasta donde los técnicos
estaban alrededor de la Campana, intentando reparar el daño que el
Doctor había hecho. Miró su reloj. Menos de tres horas para el
equinoccio de primavera.\\
--¿Y bien? ¿Habéis descubierto qué va mal? --les espetó.\\
Uno de los técnicos se giró lentamente para mirarle.\\
--Una conexión de fluido Xerum 525 ha sido quitada --su voz sonaba
carente de emoción.\\
Clearfield sintió un impulso de pánico. Xerum 525 era uno de los pocos
componentes que no podían sustituir. Habían intentado con éxito limitado
sintetizar una alternativa. Si les fallaba a los Wyrresters\ldots{}\\
--Comenzad la preparación de solución de sustitución 540.\\
--La solución 540 no ha sido efectiva en las pruebas a toda
energía\ldots{}\\
--¡Hacedlo ya!\\
--Vaya, vaya, vaya. ¿Nos ponemos bruscos con la mano de obra? Eso nunca
va a provocar un buen ambiente de trabajo.\\
Clearfield se giró para ver al Doctor caminando lentamente a través del
suelo del almacén hacia él. Varios de los técnicos se apresuraron a
interceptarle, pero Clearfield se deshizo de ellos con un ademán.\\
--Doctor, qué amable por tu parte darme otra oportunidad de matarte
--negó con la cabeza, sonriendo--. Pero eres demasiado inteligente para
eso, ¿verdad? Déjame adivinar. Te mato y nunca descubriré dónde has
escondido el Xerum 525, ¿correcto?\\
--De hecho, está justo aquí --el Doctor metió la mano en su chaqueta y
sacó el frasco de cristal.\\
--Entonces quizá no seas tan inteligente como he pensado --Clearfield
levantó su revólver--. Si lo has traído espero que tengas una buena
razón para que no te dispare justo ahora y lo tome de tus frías manos.\\
--Bueno --dijo el Doctor, levantando el frasco ante su cara--. Eso
depende de si eres daltónico o no.\\
Clearfield observó el frasco con terror. Lo que una vez fue un líquido
morado ahora era de color verde oscuro.\\
--¿Qué has hecho?\\
--Algo muy, muy inteligente, la verdad --el Doctor lanzó el frasco en el
aire y lo volvió a atrapar--. He reconvertido su estructura ligeramente
a nivel subatómico. Es bastante sencillo hacer los ajustes necesarios
para los circuitos de controles para que pueda seguir funcionando como
debería, pero solo si tienes la fórmula correcta --se dio un golpecito
en el costado de su cabeza--. Y está aquí.\\
--Y supongo que el precio para eso será la segura vuelta de la mente de
la señorita Oswald a su cuerpo. Qué predecible.\\
--Las viejas glorias tienen viejos éxitos --el Doctor sujetó el
frasco--. Así que, ¿tenemos trato?\\
Clearfield asintió.\\
--¡Bien! --el Doctor le pasó el Xerum 525 modificado a uno de los
técnicos que esperaban y se giró para examinar los insectos morando en
sus jaulas-- No he tenido una oportunidad decente de mirar esto antes.
¡Muy impresionante! Las criaturas actualmente sueltas en el pueblo son
los experimentos menos exitosos, supongo. Pero estos\ldots{} --se asomó
en una de las jaulas-- Un híbrido mejorado sinápticamente de araña,
hormiga, mosquito e insecto segador. Recipientes para los Wyrresters,
para poder transferir sus conciencias cuando enciendas la máquina
durante el equinoccio.\\
--Excelente, Doctor --Clearfield asintió de forma aprobadora--. Con el
círculo de piedras incompleto, una transferencia física completa ya no
era posible, pero una transferencia mental\ldots{} Solo me ha llevado un
poco de tiempo encontrar el híbrido perfecto de insectos que fuera
adecuado para que sus mentes lo habitaran.\\
--Pero, ¿por qué? --el Doctor se giró para mirarle, con sus ojos
entrecerrados-- ¿Por qué estás haciendo esto? ¿Qué te han
dicho?\\[2\baselineskip]--Nuestra raza ya no tiene futuro aquí --explicó
Maagla--. Hemos pasado el punto donde nuestro número pueden ser
sostenidos por los recursos del planeta. No hay más planetas adecuados
en nuestro sistema, no tenemos ningún lugar al que ir.\\
--¿Así que supusisteis que podríais invadir la Tierra?\\
--¡Estábamos buscando una forma de salvarnos! Los círculos de piedra que
existen en vuestro planeta y el nuestro, y en tantos otros, son los
restos de una tecnología de una raza desaparecida tiempo atrás. Una
tecnología en la que hemos trabajado mucho para entender y controlar.
Cuando funcionan adecuadamente, los círculos son capaces de actuar como
estaciones de tele transporte a través de distancias
inimaginables\ldots{} Hace setenta de vuestros años abrimos un enlace
con vuestro planeta. Por desgracia, esa opción ya no está abierta para
nosotros.\\
--Pero si lo fuera, no podéis transportar millones de vuestra gente a la
Tierra. ¡Los resultados podrían ser catastróficos!\\
--¿Millones de nosotros? --Maagla rio malvadamente-- No tenemos interés
en salvar a la masa quejica de ahí abajo. Ya han abandonado su deseo de
vivir. Solo nosotros, la élite, nos hemos merecido el derecho a
sobrevivir.\\
Clara retrocedió, aterrorizada.\\
--¿Abandonaríais a vuestra propia gente?\\
--Han rechazado aceptar nuestra solución. Aquí, en esta ciudad, en este
mismo edificio, Gebbron ya había demostrado que la liquidación cuidadosa
y selectiva de ciertos grupos genéticos podría reducir drásticamente la
población. Si hubiera sido capaz de hacerlo a una escala
planetaria\ldots{}\\
--Genocidio --susurró Clara--. Estáis provocando el asesinato en masa de
vuestra propia gente.\\
--¡Para sobrevivir! ¡Cuando la única otra opción era la muerte de cada
criatura viva en este planeta! Gebbron debería haber sido alabado como
nuestro salvador. En vez de eso se le persigue y se le agravia.
Perseguido por nuestros tan apreciados líderes. Este complejo\ldots{}\\
--¡Cállate! --la repulsión que Clara sentía era casi más de lo que podía
soportar. Los científicos, los soldados, la criatura cuyo cuerpo
habitaba, y cuya mente había invadido su propio cuerpo, eran criminales
de guerra.\\
El Búnker era un campo de muerte.\\
