\chapter*{CAPÍTULO QUINCE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO QUINCE}

{Clara sentía como si hubiera caminado durante kilómetros. Su pelo estaba
lacio por la humedad, y sus ropas estaban empapadas en sudor.}

{--¿Estás segura de que esta es la dirección correcta?}

{Tibby se detuvo y miró hacia el cielo. Una ligera luz verde se podía ver
a través del follaje del bosque.}

{--Bueno si esa es realmente la estrella de neutrón que este mundo
 orbita\ldots{} entonces sí, este es probablemente el camino correcto.}

{--Es el camino por el que nos dirigíamos durante la glaciación
 --confirmó Balfour cuando se les unió. Comprobó el panel de su muñeca y
 entonces levantó la vista. Su pelo rubio estaba aplastado contra su
 cabeza y su garganta brillaba por el sudor. La jungla lanzaba una
palidez extraña y verde en su piel.}

{--¿A qué se debe la espera? --preguntó Marco. Se tambaleó hasta ponerse
 a su alcance, se pasó la manga de su traje por la cara y entonces
escupió contra el sotobosque.}

{--Estamos intentando orientarnos --le dijo Clara.}

{--Podíamos ir en círculos --dijo él--. Además, sigo sin entender a donde
se supone que nos dirigimos.}

{--Estamos intentando encontrar al resto --le recordó Balfour con
paciencia.}

{--Probablemente estén muertos.}

{Clara le lanzó una mirada de odio.}

{--No sabemos eso. Hasta que lo hagamos, continuaremos la búsqueda.}

{--Eres bienvenido de quedarte aquí si te parece --dijo Balfour.}

{Marco bufó con la nariz.}

{--Será mejor que nos mantengamos juntos.}

{Clara se giró y apretó el ritmo. Sus pies estaban pesados, y todo se
 volvía un esfuerzo. No podía ni siquiera molestarse en discutir con
 Marco. Su boca estaba seca y con un gruñido se dio cuenta de que la
 última vez que había podido beber algo era el chocolate caliente del
Doctor a bordo del Alejandría. Su estómago gruñó ante el recuerdo.}

{Marco siguió quejándose sobre todo: la humedad, las plantas, los
insectos, incluso de la dirección que tomaron.}

{--Digámoslo así\ldots{} --dijo Balfour, deteniéndose para respirar
 mientras cruzaban un ancho abismo por el que se podía cruzar con un
 árbol caído-- Todos podemos seguir en esta dirección o tú puedes volver
por el camino por el que hemos venido. Solo.}

{Marco asintió.}

{--Vale, sigamos.}

{El abismo que cruzaron desaparecía en una niebla verde muy por debajo.
 Los lados estaban cubiertos en un grueso y esponjoso musgo. Caminaron
 con cuidado a través del árbol que hacía de puente, todos demasiado
 conscientes de que la corteza estaba cubierta con unas manchas
 resbaladizas de una salvia blanca derramándose alrededor de la
 circunferencia y goteando en la garganta por debajo. Aquello estaba
 provocado por una serie de grandes insectos del tamaño de unos tocones
 de criquet, aferrados a la corteza como agujas, absorbiendo el jugo del
 árbol. Ocasionalmente uno de los insectos con forma de tocón se
 estremecía como una flecha golpeando la diana y entonces una fina
 corriente de salvia, un chorro salía de su extremo inferior, haciendo un
 arco a través del aire y desapareciendo en una lluvia de gotas muy por
debajo.}

{Siguieron deteniéndose para comprobar la posición del sol. El brillante
 punto en el cielo, si es que era eso, podía a duras penas ser visto a
 través del tejado de hojas y las ramas entrecruzadas. Clara no sabía de
 verdad qué era una estrella de neutrones no rotativa, pero no emanaba
 mucha luz, incluso tan atrás en la historia del planeta. La jungla
seguía en una oscuridad perpetua.}

{Un poco más adelante frenaron en seco. Clara tenía calor y estaba
 mareada, y supuso que los demás se sentirían igual. Balfour se agachó,
 descansando sus manos en sus rodillas, incapaz de levantarse mucho más.
 Marco estaba jadeando y parecía estar sufriendo, pero aun así estaba
demasiado exhausto como para quejarse.}

{--¿Cuál es el motivo de la parada? --preguntó Balfour, al cabo del
tiempo.}

{--Mira delante de ti --dijo Clara.}

{Ante ellos había otro claro, cubierto en el suelo por una gruesa capa de
 juncos apelmazados en los que había unas innumerables bajadas cubiertas
 de agua, o de lo que parecía agua. Aumentando en profusión alrededor del
 agua estancada había unas plantas familiares de color mostaza. Cada una
 de ellas estaba llena hasta el borde de sus copas de pétalos con las
 gruesas huevas negras. Los cuatro se pusieron en pie y lo observaron,
recordando la agonizante muerte de Tanya Flexx a su propia manera.}

{--No voy a ir a ningún lugar cerca de ellos --dijo Tibby. Hablaba en voz
muy baja, como si tuviera miedo de asustar a las plantas.}

{--Yo tampoco --dijo Clara--. Pero no puedo ver cuánto se extienden las
 plantas. Hay muchas en este claro, pero también están creciendo por ahí,
dentro de la jungla.}

{--Podríamos separarnos --sugirió Marco--. Ir por ambos lados.}

{--Hace un minuto has dicho que deberíamos mantenernos juntos --comentó
Balfour.}

{Marco suspiró.}

{--Ahora no. Si vamos en parejas podremos averiguar rápidamente cuál es
 el camino correcto por el que ir. No sé vosotros, pero estoy exhausto y
no quiero gastar más energía de la necesaria.}

{Balfour se giró hacia Clara.}

{--¿Qué piensas tú?}

{--¿Qué importa lo que ella piense? --preguntó Marco, quejumbrosamente--
¿Quién la ha puesto al mando?}

{--¿Quién te ha puesto a ti al mando? --le devolvió Balflour.}

{--No discutamos --dijo Tibby--. Probablemente sea una buena idea.
 Podríamos rastrear la jungla a cada lado de las plantas. Solo me quiero
alejar de aquí.}

{--Entonces está decidido --dijo Marco--. Iré por aquí con Tibby. Tú y
Clara id por ahí.}

{Comenzó a moverse, pero Clara vio la mirada en la cara de Tibby y
dijo:}

{--Espera. Pensándolo mejor, Marco, sería mejor si tú fueras con Balfour
y yo con Tibby.}

{--No voy a ir con Balfour --dijo Marco.}

{--¿Por qué no?}

{--Bueno, no te ofendas, Balfour, pero no sirves de mucho, ¿no? No estás
 cualificado para hacer nada. Solo eres un niño rico mimado que quería
 una aventura. Bueno, ya tienes una, pero no quiero compartirla
contigo.}

{Balfour se enderezó.}

{--De acuerdo. Si lo pienso, Marco, yo tampoco quiero ir contigo. De
 hecho, no puedo saber por qué comencé pidiéndote que vinieras a esta
misión en primer lugar.}

{--Me lo pediste porque yo era la única persona con idea sobre dónde
 desapareció el Cartago --respondió Marco--. Y, por lo tanto, la única
 persona que podría ayudar a encontrar tu precioso agujero de gusano. Y
mira a dónde nos ha traído.}

{--Todo el mundo comete errores, supongo --dijo Balfour, encogiéndose de
 hombros--. Serás un buen arqueólogo, pero eres un quejica bobo con ideas
de chorlito, también.}

{--Vale, ya está bien --dijo Clara, agudamente--. Esto no es un patio de
 colegio y no hay tiempo para discutir. Creced, los dos. Nos separaremos:
Balfour, tú ve con Tibby y yo iré con Marco.}

{--Pero\ldots{} --comenzó Marco.}

{--Sin peros --le espetó Clara--. Haz lo que se te dice.}

{Se giró y se alejó hacia la jungla, sabiendo que le seguiría. Conocía a
 aquel tipo de persona demasiado bien por el Coal Hill. Después de unos
 pocos segundos, le oyó pisando sobre el sotobosque tras ella, murmurando
 por debajo de su aliento.}

{Balfour se giró y alargó su
 mano hacia Tibby. Estaba en lo alto de un nudoso tronco de árbol que se
 había partido y había caído por el camino que habían escogido. Tibby
 levantó la mirada hacia él, se limpió la frente con la manga de su traje
y sonrió.}

{--¿Crees que necesito una mano?}

{Balfour vaciló.}

{--Eh\ldots{} no. Sí. No lo sé. Me parecía lo correcto.}

{Le cogió de la mano y saltó hasta el tronco del árbol.}

{--No te preocupes. Todos necesitamos una mano a veces.}

{--Yo solía confiar en Trugg para todo. Él hacía todo por mí. Ahora estoy
 solo\ldots{} y aunque echo de menos a Trugg, como que me gusta.}

{--Pero no estás solo, también estoy yo aquí --Tibby le contuvo la mirada
 durante un solo momento--. Y lo mismo el resto. Todos estamos juntos en
esto.}

{--Mmm. Algunos más que otros. Marco no me pinta mucho como jugador del
equipo.}

{--No lo es --dijo Tibby, de acuerdo con él--. Pero está asustado más
allá de su lógica.}

{--Todos estamos asustados. Aunque no hace falta ser tan ofensivo.}

{--Es cierto. Me alegra estar contigo y no con él.}

{Balfour alzó una ceja.}

{--En ese caso, llámame Ray. Estoy harto de que me llamen Balfour. Le he
 pedido a todo el mundo al principio que me llamaran Ray, pero nadie lo
hace. Nadie lo hace nunca.}

{Tibby sonrió.}

{--Quizá porque no tienes cara de Ray.}

{--Por favor, dime que tengo más cara de Ray que de Rueun --rió él.}

{Compartieron el momento, y entonces Tibby le apretó la mano.}

{--Vamos, pues, Ray. Sigamos.}

{--Espero que te hayas
relajado un poco --le dijo Clara a Marco después de un rato.}

{--Porque seas la ayudante del Doctor no significa que estés al mando
--gruñó Marco.}

{--No soy la ayudante del Doctor, soy amiga suya, algo de lo que tú no
sabes mucho.}

{--Lo que sea. El hecho es que tú y el Doctor sabéis algo sobre este
planeta que no se lo estáis diciendo al resto.}

{Clara vaciló.}

{--No seas ridículo.}

{--Los otros son demasiado estúpidos como para verlo, pero yo no --siguió
 Marco--. Vosotros estáis detrás de algo, y estáis intentando guardároslo
para vosotros.}

{Había llegado hasta donde estaba Clara mientras andaban. Había un ligero
tono en su voz que no le gustaba a Clara.}

{--Tú no sabes de qué estás hablando.}

{--¿Ah, no? --sonrió Marco-- He conocido gente como tú y el Doctor antes:
 gorrones, metiéndose en las expediciones arqueológicas con la esperanza
de descubrir algún tesoro y quedárselo.}

{--Te equivocas.}

{--¿Ah, sí? ¿Qué hay del Glamour?}

{Eso paró a Clara en seco. Se giró para mirarle, sintiendo el sudor frío
por su cuerpo.}

{--¿Qué sabes del Glamour?}

{--No demasiado. Solo lo que os oí decir a ti y al Doctor. No estés tan
 asombrada, Clara. El Alejandría no era una nave tan grande. No pensabas
 que os podríais guardar vuestros secretitos y susurros para vosotros
 mismos, ¿verdad? Oí vuestra pequeña charla en el camarote. No entiendo
 del todo lo que es el Glamour pero estoy seguro de que es valioso, o no
habríais arriesgado vuestras vidas para venir a este lugar.}

{Clara recordó el momento en el que el Alejandría había encontrado
 problemas. Ella y el Doctor habían salido de su camarote y se habían
chocado contra Marco. Debía de haber estado escuchando fuera.}

{--No sabes nada de ello --dijo ella, incierta.}

{--Pues dímelo, quizá pueda compartir el botín.}

{--Piérdete.}

{Clara se giró y siguió caminando a propósito por la jungla, su corazón
 acelerándose y su mente pensando a toda prisa. ¿Dónde estaba el Doctor?
¿Qué iba a hacer sin él?}

{Continuaron en silencio durante un rato, esquivando las zonas donde
 estaban las plantas de color mostaza. Cada vez que Clara veía una de
 esas cosas asomándose del sotobosque, cortaba un poco más a la izquierda
 para evitarlas. Se aseguró de mantener su paso acelerado, solo para
 evitar a Marco la oportunidad de hablar. Podía oírle jadeando detrás de
 ella, cada respiración capturada por el aire húmedo. Fueron obligados a
 parar cuando llegaron a una pared casi vertical de follaje. Se alzaba a
 una altura de unos cuatro metros, donde acababa en un borde poco
natural.}

{--¿Qué es esto? --se preguntó Clara, siguiendo la pared.}

{--Parece que la jungla ha crecido por encima de algo sólido --dijo
Marco, siguiéndola.}

{Encontraron un corte en la pared y la escalaron, y luego una serie de
escalones largos cubiertos de musgo.}

{--Son ruinas --se dio cuenta Clara--. Algo se construyó aquí\ldots{}}

{--Deben de haber estado aquí desde hace muchísimo --dijo Marco. Había
 montículos y bancos angulares de jungla, cubiertos con raíces y vides,
 pero claramente discernibles, como si un edificio hubiera crecido debajo
de una abundante vida vegetal.}

{--Llevaría cientos o miles de años que la jungla pudiera reclamar un
lugar como este.}

{Clara llegó a lo alto de un escalón y levantó la mirada hacia una larga
avenida de árboles asomándose entre unos bloques angulares.}

{--Es como una ciudad --jadeó ella--. Enterrada en el bosque.}

{--Ey, mira aquí abajo --dijo Marco, asomándose por el borde de una
pared.}

{Bajo ellos había un bosque de plantas mostaza, cada una llena de huevas
 negras. Algunas estaban burbujeando en silencio, y los pétalos de las
 flores estaban flexionándose levemente, preparándose, eso parecía, para
 cerrarse y expulsar su horrible contenido ante la mínima provocación.
Clara sintió náuseas con solo mirarlas.}

{De repente a Clara la agarraron por detrás y la tiraron por el borde.
 Habría caído limpiamente si su instinto no le hubiera hecho enderezarse
 y hundir sus talones en el suelo. Su movimiento hacia adelante se
 interrumpió. Marco tuvo que esforzarse, pero entonces perdió su propio
 pie y Clara se empujó violentamente hacia atrás. Marco se puso en pie,
 con su cara torcida por un furioso gruñido. Agarró a Clara de nuevo
 cuando esta se levantaba, intentando obligarla a que cayera por el
 borde. Se había convertido en una batalla física. Marco era más grande y
 más pesado, y no había forma de evitar el hecho de que Clara iba a
 caerse. Resolvió en aquel momento y lugar que iba a llevárselo con ella.
 Le agarró por el collar del traje espacial y la empujó hacia ella,
 usando su propio impulso contra él. Cayeron juntos y la cabeza de Clara
 se echó para atrás cuando aterrizó con sus hombros sobre el borde del
 precipicio. Marco estaba en lo alto de ella. Mostraba los dientes y sus
 ojos le brillaban con sed de sangre. Clara intentó recordar lo que Danny
 le había dicho una vez sobre la autodefensa básica pero su mente se
 había quedado en blanco. En ese momento solo estaba el instinto de
 supervivencia operando. De alguna manera levantó sus rodillas y Marco
 chilló furiosamente, perdiendo su agarre. Clara se liberó, rodó y
 poniéndose a cuatro gatas con las rodillas, se apartó de la hierba
alejándose de las plantas mostaza.}

{Marco se levantó tras ella, justo cuando Balfour y Tibby salieron de los
árboles. Balfour ayudó inmediatamente a Clara a levantarse.}

{--¡Está intentando matarme! --dijo Clara, atragantándose.}

{--Basura --dijo Marco--. La estúpida casi camina justo por el borde.
Intenté agarrarla para salvarla y caímos los dos.}

{--¡Mentiroso!}

{Marco respiró hondo, con las manos en su cintura.}

{--Ha estado histérica desde entonces.}

{--No dejéis que se acerque a mí --les advirtió Clara.}

{--Ya está --dijo Balfour--. Tibby y yo estamos aquí. Nada va a pasar.}

{--No ha pasado nada --dijo Marco.}

{--¿Qué os ha hecho volver? --le preguntó Clara a Balfour.}

{--No lo hicimos. Dimos círculos alrededor de las plantas y Tibby oyó la
conmoción.}

{--¿Qué son estas ruinas? --preguntó Tibby. ¿Una ciudad antigua?}

{--Debe de serlo --dijo Marco, mirando esperanzado--. Quizá no seamos los
primeros visitantes en este mundo, después de todo.}

{--Definitivamente no somos los únicos aquí ahora --dijo Tibby, señalando
 detrás de Marco, hacia las profundidades de la jungla--. Mirad --dijo
ella.}

{Morando por la oscuridad entre los árboles había un número de figuras
 brillantes y azules. Los espectros emergieron del borde cuadrado del
 bosque, brillando como rayos de luz de luna, altos, encapuchados, no de
este mundo. O de cualquier mundo, quizás.}

{--¡Los fantasmas! --gritó Marco-- ¡Nos han seguido desde la glaciación!
¿Qué quieren?}

{Retrocedió de los espectros hasta que estaba detrás de Balfour y Clara,
 y entonces la jungla a su alrededor comenzó a emborronarse, como si un
 gigante y una mano invisible hubieran barrido el cuadro aún húmedo de la
realidad.}

{--Flujo temporal --dijo Clara, las palabras aferrándose a su boca
 mientras la jungla comenzaba a retroceder, y todo a su alrededor pareció
caerse, arrastrándola a ella hacia una completa oscuridad.}
