\chapter*{CAPÍTULO TRECE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO TRECE}
Desde el pueblo hubo lejanas llamadas de alarma.\\
--¡Ey! ¡Apagad esa maldita luz!\\
Abriéndose paso tras Clearfield, el sargento Hughes rápidamente alargó
la mano dentro de la puerta del furgón de control y localizó el
interruptor de la luz, devolviéndoles a la oscuridad una vez más.\\
--Lo siento, señor. No podría haberlo sabido. Estamos operando
protocolos de apagón. Dos golpes para que el equipo de dentro sepa que
tiene que apagar las luces antes de que nadie abra la puerta.\\
Clearfield parecía avergonzado.\\
--Por supuesto. Una precaución sensata.\\
Hubo un sonido de botas pisando por encima de los adoquines mientras el
soldado Sanford se apresuró a cruzar el campo hacia ellos.\\
--¿Es que no sabéis lo que significa la palabra `apagón', malditos
cerebritos? --frenó en seco al ver a Hughes-- ¡Oh! ¡Lo siento,
sar\ldots{}!\\
--No pasa nada, soldado. Todo está bajo control aquí. ¿Cómo va la
Campana?\\
--Los chicos están listos para ponerla en posición y conectarla,
señor.\\
--Bien --Hughes asintió con aprobación--. ¿Quizá sea mejor que supervise
el posicionamiento final, profesor?\\
--Sí, sargento. Muy buena idea. Guíeme, soldado.\\
Cuando Sanford llevó al profesor hasta donde se estaba colocando la
Campana, el sargento Hughes levantó la vista hasta el ominoso cielo una
vez más, comprobando cualquier indicación de que el avión vigía alemán
había sido alertado de su posición.\\
--Científicos\ldots{} --murmuró él-- No se les debería permitir
salir.\\[2\baselineskip]El Doctor observó cómo Clearfield se abría
camino a través del campo hacia la abultada silueta de la Campana
británica. Charlie Bevan fue firme en su declaración de que era el mismo
hombre que había visto con vida en 2014. Incluso sin la máscara, lo
reconoció al instante.\\
El Doctor se rascó la barbilla. Una posible explicación era que aquel
experimento tenía algo que ver con los viajes en el tiempo. Solo había
una forma de averiguarlo.\\
--Tengo que echar un vistazo dentro de ese furgón --susurró él.\\
--¿Estás loco? ¡No puedes entrar ahí y comenzar a toquetear!\\
--¿Por qué no?\\
--¡Porque es la guerra! ¡Si te atrapan entonces lo más seguro es que
comiencen a dispararte nada más verte por espía!\\
--Bien visto --el Doctor lanzó un largo vistazo a lo que Charlie llevaba
puesto--. Si la memoria no me falla, el uniforme de policía británico no
ha cambiado significantemente desde 1944. Pero esto no es correcto
--alargó la mano y jugueteó con el pelo de Charlie, poniéndolo en una
aproximación a un peinado hacia el lado--. ¡Ahí está! Eso y el hecho de
que casi es negra noche podría engañar a la mayoría de la gente.\\
--¿Quieres que vayamos ahí abajo y ya? ¿A simple vista?\\
--No estoy sugiriendo que vayamos ahí para llamar la atención sobre
nosotros, no. Pero si somos vistos podemos actuar como si fuéramos los
dueños del lugar. Eso siempre funciona.\\
--Vale, incluso si asumimos que pueda pasar por un policía de la época
de la Guerra, ¿qué hay de ti? ¿Qué se supone que eres?\\
El Doctor se despeinó su propio pelo y alzó las cejas fieramente.\\
--¿Creerías un científico loco?\\
Charlie le observó.\\
--¿Sabes qué? No tendría problemas en creer eso.\\
--¡Excelente!\\
Antes de que Charlie tuviera oportunidad de objetar, el Doctor se puso
en pie, y comenzó a abrirse camino por el borde del campo hacia el punto
donde el Matador estaba aparcado. Cuando las primeras gotas de lluvia
comenzaron a caer, Charlie se esforzó en ponerse en pie y corrió tras
él.\\[2\baselineskip]--¡No, no, no! Necesita hallarse exactamente en la
línea ley que corre entre la iglesia, el círculo y la punta de la torre
en Wyndham --Clearfield se quitó las gafas y se dio un pellizco en el
puente de la nariz con exasperación--. ¿No leísteis el documento de
descripción que envié?\\
--De acuerdo, profe, tranquilízate. Nos llegó tu documento, pero no era
exactamente una lectura emocionante, ¿verdad? --Sanford les lanzó un
guiño al resto de los hombres-- A duras penas un ``Salud y Eficacia''.\\
Clearfield sacó su pañuelo del bolsillo de la chaqueta y se limpió las
gotas de lluvia de los cristales de gafas, intentando mantener su
temperamento.\\
--Bueno, soldado, si os hubierais molestado en leerlo entonces os
daríais cuenta de que el posicionamiento y la distancia de la Campana
del círculo de piedra es vital para su correcto funcionamiento, así que,
por favor\ldots{}\\
--Sí, es un poco raro eso --dijo Sanford, interrumpiéndole
deliberadamente--. Los chavales y yo pensamos que tendría mucho más
sentido poner la máquina en medio del círculo, ¿sabe? ¿Una pinza redonda
en un agujero redondo? Quiero decir, tiene sentido, ¿no?\\
--¿Eso es lo que pensáis? --Clearfield se volvió a poner las gafas en la
nariz-- ¿Sabes qué pasaría si ponemos la máquina en medio de ese círculo
y la encendemos, soldado Sanford?\\
Sanford se encogió de hombros y abrió su boca para responder, pero
Clearfield le interrumpió.\\
--Toda vida vegetal dentro de cien metros perdería su clorofila,
volviéndose blanca en segundos. Cualquier vida animal cercana moriría
cuando toda materia orgánica en su cuerpo se cristalizase. Imagínate
eso, soldado: tus pulmones, tu corazón, tu cerebro, todo convertido en
cristal incluso antes de que pudieras respirar de nuevo. Entonces tu
cadáver comenzaría a disolverse, romperse hasta que nada permaneciera
más que una gruesa y negra baba, luego ésta también se disolvería hasta
que no quedara nada de ti y tal. Ese es el error que los nazis han hecho
en su complejo de pruebas en Polonia; eso es lo que les ha pasado a los
sujetos de las pruebas a los que han expuesto a su Campana, y eso es lo
que pasará aquí si esta máquina no se coloca exactamente donde yo os
digo que la pongáis.\\
Hubo un completo silencio entre los soldados reunidos. Entonces uno de
ellos se santiguó con una mano temblorosa.\\
--Por suerte, tenéis a alguien de vuestro lado que ha entendido la
naturaleza de esa máquina mucho más claramente que los alemanes, así que
por favor, aceptad que sé lo que me hago, y seguid con vuestro
trabajo.\\
Sanford mantuvo la mirada de Clearfield durante un momento, luego bajó
la mirada hasta sus botas.\\
--Sí, señor.\\
Cuando Clearfield observó a los soldados apresurarse a alejarse para
hacer que la Campana se posicionara, soltó un profundo suspiro. Nunca
había sido bueno con la confrontación. Le recordaba demasiado al tiempo
pasado en el internado enfrentándose a niños más grandes, y mucho más
estúpidos de lo que él era.\\
--Bien hecho, profesor --una voz a su hombro le hizo pegar un bote. Era
el sargento Hughes, con una sonrisa sorprendida en su cara--. Debería de
haberse alistado. Habría sido un buen oficial --se detuvo--. ¿Cuánto de
lo que acaba de decir es cierto?\\
--Todo ello, sargento. Colocad la Campana demasiado cerca del círculo y
se convertirá en un generador masivo de mutación. Si esto va mal,
entonces todo el mundo de aquí va a morir.\\
--¿Y si va bien?\\
Clearfield echó la espalda hacia atrás y miró hacia el cielo.\\
--Entonces nunca volveremos a mirar al universo de la misma
manera.\\[2\baselineskip]El Doctor se abrió camino precavidamente campo
a través hacia la furgoneta de control, Charlie siguió tras él. La
lluvia comenzaba a caer de forma más constante, convirtiendo el suelo
bajo sus pies en una ciénaga.\\
Cuando llegaron al vehículo aparcado, algo en el asiento del pasajero de
la furgoneta llamó la atención del Doctor. Abriendo la puerta metió la
mano dentro y sacó un portapapeles y una bata de laboratorio. Mientras
se encogía en la bata marrón, sacó un bolígrafo del bolsillo del pecho
de Charlie y se lo puso en la oreja.\\
--Siempre ayuda tener la decoración correcta. Espera aquí, será un abrir
y cerrar de ojos.\\
Con eso se agachó por la parte trasera de la furgoneta, dando dos golpes
contra la puerta. Hubo el sonido de movimiento ahogado desde el otro
lado, luego se abrió y el Doctor se deslizó hasta dentro.\\
El interior del vehículo de control estaba abarrotado con un conjunto
salvaje de un equipo electrónico complejo. El Doctor estaba
impresionado. Para ser 1944, aquello era todo tecnología punta. Toda una
pared parecía ser una versión transportable de un ordenador Colossus de
Bletchley Park; otras máquinas parecían estar monitorizando niveles de
radiación, campos electromagnéticos, temperatura y humedad. Sin embargo,
parecía estar más preocupado con ruidos sísmicos, previsiones
meteorológicas y lecturas astronómicas. Más incongruentes eran los
pósteres adornados con símbolos ocultos, y las tablas astrológicas y
libros sobre mística celta que estaban extendidos por las superficies de
trabajo.\\
Todo el lugar parecía vivo con un constante chasquido de rotores dentro
de las máquinas, y el bajo zumbido eléctrico de los transformadores.\\
A medida que sus ojos se ajustaban a las condiciones de baja iluminación
dentro de la sala, el Doctor fue consciente de varias personas
mirándole, cada uno de ellos con la misma rugosa bata marrón que llevaba
él. El Doctor les sonrió.\\
--Hola. Soy el Doctor\ldots{} McGuinness. De la Universidad de Saint
Andrew. Me ha mandado el centro de mando como observador del experimento
de esta noche. Así que aquí estoy, observando --se quitó el lápiz de
detrás de la oreja y comenzó a escribir furiosamente en el
portapapeles--. Por favor, adelante, no me hagáis caso. ¡Pretended que
no estoy aquí!\\
Ignorando las expresiones sorprendidas de otros científicos, el Doctor
se ocupó en los controles del Colossus, asomándose al fino lazo de papel
que escupía constantemente de la máquina impresora y siguió garabateando
dibujos sin sentido en su portapapeles prestado. Supuso que sería
cuestión de minutos antes de que uno de los científicos comenzara a
hacer preguntas que posiblemente no podría responder, así que tenía que
ver qué información podía recaudar lo antes posible.\\
Una circular con el encabezado del Real Observatorio le llamó la
atención, y escaneó ligeramente sus contenidos. Parecía como si hubieran
estado intentando localizar el origen de la misteriosa transmisión de
radio, pero sin éxito hasta la fecha.\\
--Bomba\ldots{} --se dio golpecitos con el lápiz contra los dientes. En
otro año o así puede que fueran capaces de usar el radiotelescopio en
Jodrell Bank, pero por el momento\ldots{}\\
--¿Perdón? --se giró para mirar a los científicos otra vez-- ¿Alguno de
vosotros ha pensado en revertir la polaridad del conjunto de
comunicaciones que tenéis en el techo de este furgón y usar el,
reconozcámoslo, primitivo, equipo de telecomunicaciones que tenéis
disponible para emitir un radiotelescopio de banda estrecha y así
intentar identificar el origen de la señal?\\
Los tres científicos se le quedaron mirando.\\
--No, creo que no --el Doctor volvió su atención hacia el Colossus--.
Supongo que podría ponerle una llamada a Cowbridge House en Malmesbury,
ver si los chicos y los chavales en la fábrica de radar de sombras
pueden enviarme algo que haga el trabajo. Me deben un favor por arreglar
su caldera de calefacción durante el invierno del 39.\\
--No estoy seguro de que debas saber sobre ese complejo altamente
secreto --soltó una voz severa desde el umbral--. Y estoy seguro de que
no deberías estar paseándote por este.\\
El Doctor se giró para ver al sargento Hughes de pie en el umbral del
furgón, con la pistola desenfundada.\\
--Fuera.\\[2\baselineskip]El Doctor bajó del furgón hacia la ahora
constante lluvia. Ante él se hallaban una hilera de soldados, con sus
rifles levantados. Charlie Bevan estaba de pie a un lado, con las manos
apretadas en su nuca. El Doctor fue dirigido para estar junto con él y
fue empujado por uno de los soldados. Charlie le lanzó una mirada de
disculpa.\\
--Supongo que ninguno de nosotros ha engañado a nadie.\\
El Doctor no respondió, pero su expresión se oscureció peligrosamente
cuando el soldado le quitó el destornillador sónico del bolsillo de su
chaqueta y se lo pasó al sargento Hughes.\\
--¿Quién demonios son estos hombres, sargento?\\
El profesor Clearfield estaba abriéndose camino campo a través hacia
ellos, con su pelo húmedo aplastado contra su cabeza, sus zapatos y los
bajos de sus pantalones cubiertos de barro.\\
--Ni idea, señor. Este dice ser el oficial de policía local\ldots{}\\
--Ese no es el poli local --dijo el soldado Stanford, con firmeza--. El
oficial Sharples está ayudando con la evacuación. Partió hacia
Chippenham hace horas.\\
--¿Y él? --Clearfield observó al Doctor con sospechas desde el otro lado
de sus gafas.\\
--Ni idea, señor. Dice que es un doctor\ldots{}\\
--¿En serio? --rio Clearfield-- Cabría pensar que los alemanes les
darían a sus espías mejores tapaderas.\\
--Él tenía esto --Hughes le pasó el destornillador sónico.\\
Clearfield lo giró sobre sus manos, con su ceño frunciéndose al
examinarlo. Al hacerlo, éste se abrió, con la punta brillando de color
verde. Levantó la mirada hacia el Doctor con un ceño confuso.\\
--¿Cuál es la función de este aparato?\\
--Es un detector de idiotas. Se enciende ante la presencia de la gente
que toquetea cosas que no comprende.\\
Hubo una ola de risas proveniente de los soldados reunidos. Clearfield
cerró el destornillador de un golpe y se lo metió en el bolsillo de su
chaqueta.\\
--No tengo tiempo para estas tonterías. Estamos por detrás del horario
establecido. Sargento, encierre a estos dos en algún lugar seguro. Ya
les interrogaré más tarde decentemente.\\
--Señor --el sargento se giró hacia dos de los soldados expectantes--.
Rymill, Green. Quiero a estos dos donde les pueda ver. Pónganles en la
parte trasera del furgón. ¡Y échenles un vistazo!\\
Agarrando al Doctor y al oficial Bevan por los brazos, los soldados les
empujaron camino abajo hasta donde el furgón que había traído la Campana
estaba aparcado.\\
--Sanford, será mejor que compruebe que no hay más personal sin
autorizar en la zona.\\
--Aunque los haya, va a ser demasiado tarde --los ojos de Clearfield
brillaron por la anticipación--. Encenderemos la Campana en diez
minutos.\\[2\baselineskip]Desde la parte trasera del furgón donde él y
Charlie estaban presos, el Doctor observó cómo la actividad alrededor
del círculo de piedras se volvía más y más frenética a medida que el
equinoccio se acercaba. Miró su reloj. Quedaban unos pocos minutos.\\
Pese a que estuviera aparentemente calmado, dentro estaba pegándose
patadas a sí mismo. Había pretendido que aquello no fuera más que una
rápida expedición de descubrimiento de hechos, dentro y fuera antes de
que nadie se diera cuenta de que estuvieran allí. Ahora su
destornillador sónico estaba en las manos de un científico que era más
que capaz de deducir su función, y había una buena ocasión de que
acabara en posesión del ejército británico.\\
A excepción de\ldots{}\\
Si la recolección de Robin sobre los eventos que iban a desarrollarse
era certera, entonces todo el mundo estaba a punto de ser masacrado por
lo que fuera que la Campana trajera a través de sí. Todo el mundo
excepto Robin Sanford.\\
Y, si Charlie Bevan tenía razón, el profesor Clearfield.\\
Comprobó su reloj de nuevo. Fuera lo que fuera que sucedió allí, lo
sabrían en menos de cuatro minutos.\\[2\baselineskip]En el vehículo de
control, el profesor Clearfield observó el reloj en la pared mientras la
segunda manilla se movía lentamente por la esfera.\\
--Preparados para transferir energía de fase uno a mi orden\ldots{}.
Ahora.\\
El vehículo entero vibró cuando un constante zumbido comenzó a crecer.
En los diales alrededor de la sala de control, las agujas comenzaron a
subir.\\
--Preparados para la energía de fase dos a mi orden\ldots{} --Clearfield
tuvo que alzar la voz para hacerse oír-- ¡Ahora!\\
El zumbido se convirtió en un grito. Levantándose de su asiento,
Clearfield se dirigió hacia la puerta.\\
--Continuad con la energía de fase tres. Tengo que ver\ldots{}\\
En el campo junto al círculo de piedras la Campana estaba vibrando con
energía, con la verja en su base enviando parpadeando rayo de una vívida
luz morada bailando alrededor de la hierba mojada. El brillante
caparazón de cerámica comenzó a emitir vapor a medida que la lluvia
chocaba contra él, y el aire estaba espeso con el olor del ozono.\\
El vello de la nuca de Clearfield estaba de punta, pero no tenía nada
que ver con que la máquina estuviera creando energía estática. En el
centro del círculo de piedra, comenzaba a aparecer un brillo.\\
--Está funcionando\ldots{} --murmuró-- Está funcionando.\\
Los suaves proyectiles de pistolas antiaéreas de repente resonaron desde
algún lugar en la lejanía, y Clearfield levantó la mirada alarmado. Por
encima de la línea de árboles pudo ver el brillo en el cielo nocturno
que marcaba la posición del complejo señuelo en la llanura de Salisbury.
Miró hacia el sargento Hughes en busca de consuelo, pero el soldado
estaba paralizado por lo que estaba dentro del círculo.\\
Los patrones arremolinados celtas que decoraban las piedras habían
comenzado a brillar con una luz brillante azul eléctrico. A medida que
el brillo aumentaba casi parecía como si las líneas bailaran por la
superficie de la piedra.\\
Uno de los científicos llamó desde el vehículo de control.\\
--¡Hemos conseguido energía total y la mantenemos!\\
Clearfield contuvo el aliento. Solo unos pocos segundos más hasta el
equinoccio\ldots{}\\
Con un sonido como si se tratara de miles de campanas de iglesia tañendo
al unísono, el centro del círculo entró en erupción en una bola de luz
brillante. Con un grito, Clearfield se alejó, protegiéndose los dedos
del destello. A su alrededor pudo oír gritos de dolor y el sonido del
cristal rompiéndose.\\
Hubo un repentino silencio ensordecedor y durante un momento, Clearfield
se preguntó si se le habían roto los tímpanos.\\
Obligó a sus llorosos ojos a abrirse, desesperado para ver cuál había
sido el resultado del experimento. La Campana estaba oscura y
silenciosa, con el brillo morado extinguido, la superficie de cerámica
humeando ligeramente. El círculo estaba demasiado oscuro, pero en las
sombras de su centro algo enorme y negro se estaba moviendo suavemente
de un lado a otro.\\
Frotándose los ojos, Clearfield comenzó a adelantarse, con su corazón
acelerándose. Alrededor del círculo, los soldados comenzaban a
adelantarse también, con los rifles aferrados nerviosamente entre sus
manos.\\
Cuando uno de ellos llegó al borde del círculo, una enorme garra salió
de la oscuridad, levantándole por los aires y casi partiéndole en dos.\\
Clearfield se tambaleó hacia atrás en terror cuando un enorme escorpión
negro emergió del círculo.\\
