\chapter*{CAPÍTULO ONCE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO ONCE}
Clara observó con preocupación mientras Angela era arrastrada por dos
`colegas' de Clearfield de bata blanca. La veterinaria le lanzó una
mirada desesperada por encima de su hombro mientras era empujada a
través de la puerta en el rincón del almacén, dejando a Clara y a Jason
Clearfield solos. Clearfield siguió la mirada de Clara.\\
--Por favor, no te preocupes por ella, Clara. ¿Puedo llamarte Clara y
tutearte? No tengo intención de herir a tu amiga. Solo quiero asegurarme
de que tengo tu cooperación.\\
--¿Supongo que tampoco pretendías hacer daño a esa pobre gente del
pueblo?\\
--Están drogados. Nada más. Habría preferido que hubieran evacuado todo
el pueblo antes del solsticio de esta noche, pero\ldots{} --se encogió
de hombros-- Mis recursos para conseguirlo son, de cierta manera,
limitados. Confía en mí, no pretendo herir a nadie.\\
--Díselo a Alan Travers --dijo Clara, furiosamente--. O a Bert
Mitchells. O a la tripulación de ese helicóptero. ¡Estos monstruos que
has creado están matando gente!\\
Clearfield se alejó, con su cara enrojecida.\\
--Eso no es culpa mía. Ha habido problemas, las criaturas no siempre son
fáciles de controlar.\\
--¿Y eso lo hace correcto? --preguntó Clara, incrédulamente.\\
--¡No entiendes las dificultades a las que me he enfrentado!\\
--¡Suficiente!\\
La malvada voz gorjeante resonó a través del almacén una vez más.\\
--¿Por qué gastas tiempo en este parloteo infinito?\\
--¡Es importante que ella comprenda!\\
--¿Estás osando discutir conmigo?\\
--No. No, lo lamento, pero por favor\ldots{} si pudiera simplemente
explicarle lo que estamos intentando hacer --Clearfield se giró hacia
Clara señalando a una de las sillas junto a la consola de control con la
pistola--. Siéntate, por favor.\\
Clara miró acusadamente a la pistola. Con una sonrisa de disculpa,
Clearfield la deslizó de vuelta al bolsillo de su chaqueta.\\
--Gracias --Clara se aferró al borde de los asientos--. Soy todo
oídos.\\
--Un experimento tuvo lugar aquí durante la Segunda Guerra Mundial. Un
experimento británico que pretendía ponernos en contacto con criaturas
de otro planeta\ldots{}\\[2\baselineskip]El Doctor se aferró al sidecar
por su vida mientras el oficial Charlie Bevan conducía la anticuada moto
a una velocidad parte cuellos a través de las estrechas carreteras de
campo. Tras ellos podía oír a la araña mientras atravesaba el
sotobosque, pero su velocidad no tenía comparación para la Norton y
pronto ya la habían dejado muy atrás.\\
Con el ruido que la antigua moto estaba haciendo, sin embargo,
probablemente atraerían la atención de todo lo demás del pueblo, humano
o no. El Doctor rebuscó en su bolsillo su destornillador sónico,
activando el escudo sónico. Eso debería mantenerle a salvo de los
mosquitos a cualquier precio. Charlie se inclinó hacia adelante y gritó
por encima del ruido del motor.\\
--¿A dónde nos dirigimos?\\
--A la gran pradera justo por detrás del círculo de piedras --le
respondió el Doctor a gritos--. ¡Cuando llegues allí, dirígete hacia la
cabina de policía!\\
--¿La qué?\\
--¡Sigue conduciendo!\\
Charlie giró el freno y la Norton se apresuró. No mucho más tarde
estaban de vuelta a la plaza del pueblo y Charlie frenó en seco delante
del callejón que llevaba a la Oficina de Correos.\\
--¿Para qué nos hemos parado? --preguntó el Doctor, irritado.\\
--Mira --susurró Charlie, señalando el extremo alejado de la plaza.\\
Una gran multitud de gente, hombres, mujeres y niños, estaban de pie sin
moverse en el centro del pueblo. Varios de los enormes mosquitos estaban
parados en lo alto del memorial bélico, posados bajo la luz del sol, o
aferrados en los lados de piedra, sus alas ocasionalmente llenando el
aire con un bajo zumbido.\\
--Parece que el pueblo entero\ldots{} --respiró Charlie, sorprendido.\\
El Doctor se dio golpecitos en los dientes con el destornillador
sónico.\\
--¿Hay otra forma de llegar a la pradera?\\
--Podríamos tomar la carretera del anillo, pero no hay forma de saber si
va a ser transitable.\\
--Entonces vamos a tener que ir a través de ellos.\\
Charlie le miró con terror.\\
--¿No estarás sugiriendo derribarles?\\
--¡Por supuesto que no! --le espetó el Doctor-- Solo concéntrate en
mantener esto sobre tres ruedas, y déjame a mí preocuparme sobre aclarar
el camino.\\
Giró el mango de su destornillador sónico, haciendo cuidadosos ajustes
en la programación, alterando el escudo sónico que había estado usando
para protegerles de los mosquitos y operar a una escala mucho más ancha.
Necesitaba tener cuidado. Aquella gente eran participantes involuntarios
en los eventos que estaban teniendo lugar. Quería algo que fuera
doloroso, pero no dañino. También tenía que concentrar el rayo para que
él y Charle no se vieran afectados.\\
Satisfecho de que los ajustes dieran el efecto deseado, se giró hacia
Charlie Bevan.\\
--Veamos qué podemos hacer.\\
Dirigiendo el destornillador hacia la multitud expectante, apretó el
botón de activación. Los efectos fueron instantáneos. La multitud de
aldeanos retrocedió, apretando las manos contra sus oídos.\\
--¡Vamos! --gritó el Doctor.\\
Charlie hizo que la Norton acelerara, enviándola rugiendo a través de la
plaza del pueblo. Unos pocos al borde de la multitud hicieron intentos
descorazonados de llegar hasta ellos tras pasarles, pero Charlie
demostró ser un motociclista experimentado, y se las apañó para
maniobrar la Norton para estar siempre fuera de alcance. Tras aclarar el
borde de la multitud, Charlie lanzó un grito inesperado de placer.\\
--¡Lo hemos logrado! --su exultación tuvo una vida corta cuando lanzó un
rápido vistazo en sus retrovisores. Puede que hubieran eludido la
multitud, pero los insectos eran harina de otro costal.\\
Los mosquitos se lanzaron desde el memorial bélico y emprendieron la
persecución. Apretando el motor, Charlie envió la moto y al sidecar
apresurándose hacia el camino que salía del pueblo. Tras pasar a través
del estrecho hueco en la pared, hubo el chirriante sonido de metal
contra piedra y el guardabarros fue arrancado del sidecar.\\
El Doctor le lanzó una mirada de reproche.\\
--De alguna manera, dudo que Sanford vaya a dejarte prestada su moto de
nuevo.\\
Girándose sobre su sidecar, apuntó con su destornillador sónico hacia el
enjambre de insectos gigantes siguiéndoles. Zumbando furiosamente, se
alejaron, incapaces de mantenerse cercanos a la onda sónica que el
Doctor estaba generando.\\
La moto pasó por el círculo de piedras verticales, botando por el camino
antes de emerger finalmente en la pradera donde la TARDIS había
aterrizado.\\
--¿Qué demonios? --escupió Charlie cuando vio la incongruente cabina
azul-- ¡Eso nunca había estado ahí!\\
--¡Sigue adelante! --gritó el Doctor, recostándose sobre su asiento,
ajustando los controles de su destornillador sónico de nuevo y
apuntándolo hacia la TARDIS-- ¡Conduce a través de las puertas!\\
La Norton salió disparada a través del campo, levantando nubes de
semillas blancas mientras los neumáticos destrozaban los dientes de león
que cubrían la hierba. Al burbujeo del destornillador sónico se le unió
el grito agudo de Charlie Bevan a medida que la moto se dirigía hacia la
expectante cabina de policía.\\
En el mismo último momento, las puertas se abrieron de golpe y la Norton
frenó en seco en la sala de control del otro lado, con las semillas de
diente de león lentamente cayendo a su alrededor cuando Charlie frenó el
motor.\\
El Doctor salió del sidecar en un instante, cerrando las puertas y
apresurándose hacia la consola de control.\\
--Clara hace eso con mucho más estilo y menos ruido.\\
Charlie desmontó de la moto, observando alrededor del interior de la
TARDIS con sorpresa.\\
--Es\ldots{}\\
--Más grande por dentro, más pequeña por fuera, desafía todas las leyes
de la física, totalmente imposible, bla, bla, bla\ldots{}\\
--Es una máquina del tiempo, ¿no?\\
El Doctor levantó la mirada desde los controles con sorpresa.\\
Charlie le lanzó una sonrisa exhausta.\\
--Es por eso por lo que querías que Robin te dijera la fecha exacta,
¿no? ¿Querías ir atrás y ver lo que pasó?\\
--Sí --dijo el Doctor, mirando a Charlie Bevan con un nuevo respeto--.
Eso es exactamente lo que vamos a hacer --bajó fuertemente el
interruptor de desmaterialización y los grandes rotores por encima de la
consola comenzaron a girar--. ¡Bienvenido a bordo!
