\chapter*{CAPÍTULO DIECIOCHO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO DIECIOCHO}

{--¿Qué acaba de pasar? --preguntó Clara, temblorosa-- ¿Cómo se puede
envejecer tan rápido?}

{--Los campos temporales se han cancelado entre ellos --dijo el Doctor--.
Ahora ahí no hay nada más que cenizas.}

{--Eso ha sido algo horrible para que nadie lo vea --dijo Clara. Miró con
tristeza a Tibby--. ¿Estás bien?}

{Tibby asintió.}

{--Mejor ahora que estoy fuera de ahí.}

{Clara aprovechó para quitarse el resto del traje espacial. Sus ropas de
 trabajo estaban arrugadas y necesitando una lavadora, y el mismo
 pensamiento de las tareas mundanas de la vida diaria era surreal al
mismo tiempo que reafirmante.}

{El Doctor toqueteaba de nuevo el destornillador sónico, con las cejas
 funcionando duramente. Lo abrió y lo barrió por el pasillo, haciendo una
serie de lecturas.}

{--¿Qué es? --preguntó Clara, notando el ceño aún más preocupado en su
cara.}

{--Estoy buscando la TARDIS\ldots{} pero ahora no recojo ninguna señal.
Ni siquiera una débil.}

{Clara sintió un arrebato de ansiedad.}

{--Entonces, ¿dónde está?}

{--No tengo ni idea. Estaba acercándome tanto\ldots{} la señal era débil,
 pero ahora no hay nada --sus ojos de repente se nublaron--. Nada de
nada.}

{El Cartago ahora estaba extrañamente callado. Los cinco se juntaron
mientras la calma se cerraba a su alrededor.}

{--Es como si este sitio estuviera de repente desierto --dijo Clara, con
un escalofrío. Su voz resonó por todos los pasillos.}

{El Doctor había sacado su llave de la TARDIS y sujetaba la punta del
 destornillador sónico contra el metal. El destornillador brilló con un
 color verde pero no le pasó nada a la llave y él soltó un silbido de
inquietud.}

{--¿Qué se supone que hacía eso?}

{--Puede que fuera capaz de ampliar la señal de la TARDIS a través de la
 llave --dijo él--. Si la TARDIS estuviera en algún lugar por aquí o
ahora, la llave brillaría.}

{--No está brillando --comentó Clara.}

{--No, no lo está --destornillador y llave desaparecieron de nuevo en sus
 bolsillos y el Doctor se pasó los dedos hacia delante y hacia atrás a
 través de su desordenado pelo canoso--. ¡Vamos, Doctor! ¡Piensa! Te
estás perdiendo algo, maldito bobo anciano.}

{--Estamos atrapados aquí, ¿verdad? --preguntó Tibby, en voz baja.}

{El Doctor de repente se levantó, con un dedo huesudo levantado como una
antena por encima de él.}

{--¡Pregunta! --dijo él, en voz alta. La palabra resonó y rebotó-- ¿Qué
está haciendo aquí el Cartago?}

{Todas le miraron, pero no dijeron ni una palabra. Los ojos del Doctor
 eran como pequeñas chispas de luz en la oscuridad, su pelo rizado
 saliéndole desparramado de lo alto de su cabeza como si a duras penas
pudiera contener la energía en su interior.}

{--Quiero decir, ¿qué está haciendo de verdad el Cartago aquí?
--repitió.}

{--No está haciendo nada --dijo Clara.}

{--Exactamente --el Doctor sonrió--. No está haciendo nada. Pero debería
 estarlo. Debería estar cayendo a través del tiempo como el resto de
 nosotros. No ha habido otro flujo temporal desde que hemos llegado todos
aquí, y no hay señales de que vaya a suceder otro. ¿Por qué?}

{--No creo que ninguno de nosotros sepamos realmente porqué --dijo
Tibby.}

{--Vaya que sí --dijo el Doctor--. Tú misma lo has dicho antes pero yo
era demasiado estúpido como para oírlo.}

{--¿Qué ha dicho? --preguntó Clara.}

{--Dijo ``estamos atrapados aquí, ¿verdad?'' --el Doctor miró a cada una
 de ellas, cruzándose sus miradas individuales. Le guiñó el ojo a Tibby
 Vent y ella sonrió, incómoda--. Estamos atrapados. El Cartago está
atrapado.}

{--Y saber eso nos ayuda\ldots{} ¿en qué? --preguntó Clara.}

{--Desde que hemos aterrizado en este planeta hemos estado cayendo hacia
 atrás en el tiempo, millones de años. Míralo como un pozo. Hemos llegado
 a lo alto y hemos caído pozo abajo. Más y más hondo. Si levantamos la
 mirada, solo podemos ver la luz del día, un pequeño y diminuto disco de
 luz no más grande que una moneda. Pero si caemos de nuevo, ese disco de
 luz no será más que un punto, y entonces nada. Ni siquiera podremos ver
 la salida nunca más, estamos tan profundos. Está oscuro. Está frío.
Estamos solos.}

{--Quizá hayamos llegado al fondo del pozo --sugirió Tibby.}

{--Sí, esa es una buena teoría --dijo el Doctor--, pero no encaja aquí.
 Porque no hay un fondo para el tiempo. Solo va más y más profundo, para
siempre.}

{--¿Pero estamos atrapados? --añadió Hobbo.}

{--Y no hay razón para ello --dijo el Doctor.}

{--Quizá ahí te pueda ayudar yo, Doctor.}

{Era una voz que ninguno de ellos esperaba. Todos se giraron para ver a
 un hombre al final del pasillo. Su mano estaba levantada a modo de
saludo y había una alegre y brillante sonrisa en su cara bronceada.}

{--¡Balfour!}

{Corrieron para saludarle pero Balfour levantó sus manos.}

{--No tenemos tiempo para ello, me temo\ldots{}}

{--Pero, ¿dónde has estado? --preguntó Tibby-- ¡Estábamos muertos de
preocupación!}

{--¿Qué ha pasado? --preguntó Clara-- La última vez que te vi estábamos
 en la jungla y justo antes\ldots{}}

{--Lo sé --Balfour sonrió de nuevo--. Me desperté contigo aquí. No había
 rastro de Tibby o Marco. Estabas fría así que fui a buscar ayuda. Me he
 paseado por este lugar durante un montón de tiempo, pero al final he
encontrado algo que puede ser de ayuda.}

{Hubo un jadeo colectivo de aprobación y alivio y todo el mundo comenzó a
hablar al mismo tiempo.}

{--¿Qué es, exactamente? --preguntó el Doctor, hablando más alto que
nadie.}

{--Hay una forma de salir de aquí --dijo Balfour--. De vuelta a nuestro
tiempo.}

{--¡Oh, gracias a los cielos! --exclamó Tibby.}

{--Eso es una noticia fantástica --dijo Clara.}

{--Vamos, os lo mostraré --dijo Balfour, alegremente.}

{--Parece que después de todo no estamos atrapados, ¿eh, Doc? --dijo
Hobbo.}

{El Doctor no dijo nada. Siguió a Clara y a las demás mientras Raymond
Balfour les llevaba por el antiguo interior del Cartago.}

{--No os lo creeréis --dijo Balfour mientras andaban--. No me lo creía yo
cuando lo vi. Pero creo que os vais a alegrar mucho.}

{Les llevó por una sección inclinada y a través de un ancho y oxidado
 cierre de aire. Le siguieron hasta una sala circular no muy diferente de
 la cubierta de vuelo del Alejandría. Las luces brillaban ligeramente en
 el techo y por las paredes, y en alguno de los paneles de los
instrumentos.}

{--¡Bienvenidos al puente del Cartago! --dijo Balfour, haciendo un ademán
por la sala.}

{--Ey, parece que sigue funcionando --dijo Hobbo, sorprendida,
 comprobando algunos de los paneles de control. El metal estaba oxidado y
 manchado de líquenes, y había malas hierbas saliendo de todas partes
 pero no costaba imaginarse que aquella nave pudiera volar--. Os había
dicho que estas cosas estaban construidas para durar, ¿verdad?}

{Hobbo estaba encantada, comprobando con ganas un panel de control tras
 otro. Balfour sonreía alegremente. Pero Clara vio que Jem no estaba tan
 contenta. Tibby también lo vio. La astrogadora, quien había estado
 callada durante un largo tiempo, parecía estar al borde de las
lágrimas.}

{--Jem, ¿qué ocurre? --preguntó Clara.}

{--No lo sé --respondió ella. Alargó una mano para apoyarse en Clara--.
 No\ldots{} no me encuentro bien. Es como si no estuviera aquí.}

{El Doctor la examinó de cerca, levantando su cara hacia la de él para
que pudiera ver en sus ojos.}

{--¿Qué es, Jem? ¿Son las voces? ¿Son los Faerón?}

{--Están viniendo --dijo Jem.}

{--¿Quién viene? --preguntó Balfour-- ¿Qué está pasando?}

{--Cuanto más profundo caigamos en el tiempo, más se acompasa Jem con los
 Faerón --explicó el Doctor--. Son más avanzados y más peligrosos de lo
 que me imaginaba. Están prácticamente hechos de materia oscura y los
sentidos de Jem están telepáticamente acompasados a la materia oscura.}

{--¿Los Faerón siguen vivos? --dijo Tibby, casi sin aliento por la
emoción.}

{--No de una forma en la que tú o yo podamos entender --dijo el Doctor--.
 Existen fuera y en un tiempo y espacio. Es por eso por lo que seguimos
 viendo atisbos de ellos, los espíritus azules, y Jem ha sido capaz de
 comunicarse con ellos, después de un rato. No es perfecto,
 pero\ldots{}}

{--Están viniendo --escupió Jem de repente, su voz descendiendo hasta un
gruñido grave--. Están viniendo.}

{El Doctor la observó profundamente.}

{--Eso es bueno. Tengo algunas preguntas que me gustaría hacerles.}

{--Doctor, ¿estás seguro de que eso es una buena idea? --preguntó
Clara.}

{--No del todo.}

{--Están viniendo --repitió Jem en alto.}

{En el centro del puente una luz azul había aparecido en el aire. Aumentó
 en brillo y se expandió, formando la silueta de una figura humanoide
 alta con una larga túnica y una capucha. Otros dos aparecieron a cada
 lado del primero, con ropas similares. Al materializarse, sus rasgos se
 volvieron visibles: unas largas caras parecidas a las de un pájaro con
 unos grandes y oscuros ojos. Miraban sin parpadear a la gente allí
reunida ante ellos.}

{--Estamos aquí --dijo Jem, como si estuviera en trance--. Somos los
Faerón.}

{Somos los Faerón.}

{No hablaron en voz alta pero las voces resonaron en las mentes de todos
 los de la sala. Clara oyó y entendió, a pesar de que los Faerón jamás
 habían hablado, y juzgando por las reacciones de aquellos a su
 alrededor, también lo habían entendido. No era doloroso pero cada
 palabra parecía llenar su mente cuando los Faerón hablaban, apartando
cualquier otro pensamiento consciente.}

{Somos los Faerón.}

{Tibby Vent se puso directamente delante de la figura central y se aclaró
la garganta.}

{--¿Podéis oírme?}

{Sí.}

{Tibby contuvo el aliento, apretando su puño contra su labio con emoción
contenida.}

{--Remarcable --dijo el Doctor.}

{--¿Entonces están realmente aquí, los Faerón? --le preguntó Clara, en
voz baja.}

{--No estoy seguro.}

{--¿Cómo nos comunicamos?}

{--Están usando a Jem como un tipo de altavoz telepático --dijo el
Doctor.}

{--¿Va a estar bien?}

{--No lo sé. Averigüémoslo --el Doctor dio un paso hasta el podio central
 para mirar a los Faerón. Respiró hondo antes de hablar--. Soy el Doctor.
Me alegra conoceros al fin.}

{Te conocemos, Señor del Tiempo.}

{El Doctor pareció un poco desconcertado.}

{--¿Ah, sí? Oh, eso es\ldots{} interesante. Bueno. ¿No he tenido el
placer?}

{Somos los Faerón.}

{--Sí, lo entiendo, muchas gracias. ¿Cómo os estáis comunicando con
 nosotros? Quiero decir, sé que estáis usando a nuestra amiga Jem como
 algún tipo de portavoz, y espero que la estéis tratando con amabilidad,
 pero dado que toda vuestra entera raza está extinguida\ldots{} ¿cómo
podemos estar hablándoos ahora?}

{Somos los Faerón.}

{--Vale, creo que eso lo he pillado --dijo el Doctor.}

{--Suenan como una grabación --dijo Clara.}

{El Doctor chasqueó los dedos.}

{--¡Es porque es una grabación! Es un mensaje, dejado a nosotros en el
centro del Cartago.}

{--No seas ridículo --dijo Tibby, furiosa--. No se puede hablar a una
grabación.}

{--Depende de cómo sea de sofisticada esa grabación --el Doctor escaneó
 rápidamente a los Faerón con su destornillador sónico--. Esto son
 mensajes perceptuales telepáticamente de los Faerón. Grabaciones
 interactivas funcionando como una inteligencia artificial. No hay Faerón
vivos, Tibby. Lo siento. Lo que vemos siguen siendo fantasmas.}

{Hemos estado esperando. Estamos atrapados.}

{--Así que también estáis atrapados como nosotros --dijo el Doctor--. ¿No
es interesante?}

{--¿Qué pasó? --preguntó Clara.}

{En nuestro tiempo, todas las estrellas y los planetas y sus lunas nos
pertenecían.}

{--También son modestos --dijo el Doctor.}

{El universo era nuestro. No había otros. Nuestro tiempo era Perfecto.
Éramos Perfectos.}

{El Doctor hizo una mueca.}

{--Ahora no son tan modestos.}

{Viajábamos en las carreteras de los Faerón.}

{--Eso son noticias viejas --dijo Clara.}

{El universo era nuestro. No había otros. Entonces vino la
Imperfección.}

{--Oh, eso no suena bien.}

{--¿La Imperfección? --repitió el Doctor-- Hemos estado oyendo mucho de
eso últimamente. ¿Qué pasó?}

{Arruinó a los Faerón.}

{--¿De qué están hablando, Doctor? --preguntó Tibby-- No lo entiendo.}

{Era Imperfecto.}

{--Era malvado --se dio cuenta el Doctor--. Pensadlo: los Faerón
 prácticamente poseían el universo. Estaban aquí antes que nadie. ``No
 había otros''. Era un paraíso. Los Faerón construyeron su propio Edén.
 Una civilización perfecta. ¡Imaginaos eso! Sin hambre, sin pobreza, sin
 envidias, viajes libres y sanidad pública, cobertura de datos ilimitada
 y Wifi gratis. Podrían ir allí donde quisieran, hacer lo que les
apeteciera. No había nada para detenerlos, nadie quien interfiriera.}

{--Todo el universo era su hogar, ¿quieres decir? --dijo Clara,}

{--Un jardín de las delicias. El paraíso. El Edén --el Doctor les lanzó
una mirada de desdén a los Faerón--. Hasta que llegó la serpiente.}

{Los Faerón le devolvieron la mirada, con sus órbitas oculares vacías y
negras y completamente ilegibles.}

{Los Faerón\ldots{} ansiaban\ldots{} la Imperfección. Arruinó a los
Faerón.}

{--Pero, ¿qué era? --se preguntó Clara.}

{--Oh, creo que eso lo podemos adivinar --dijo el Doctor--. Algo
 demasiado tentador como para resistirse, algo demasiado atractivo como
 para ignorarlo. Algo sobre lo que los Faerón ni siquiera se podrían
alzar. Algo que ansiaban.}

{Clara lo entendió de repente.}

{--¿Era el Glamour?}

{Era Imperfecto. Arruinó a los Faerón.}

{--Pero, ¿qué ocurrió? ¿Qué hicieron? --preguntó Tibby.}

{Los Faerón ansiaban la Imperfección.}

{--Oh, sí --dijo el Doctor--. Estoy comenzando a verlo ahora. El Glamour
llegó. Los Faerón cayeron bajo su hechizo. Y todo empeoró.}

{--¿Cómo? ¿Todo? --Tibby sonaba escéptica-- ¿Destruyó toda la
civilización de los Faerón?}

{--Eran perfectos, profesora. Y eso significa que eran vulnerables, no
 eran imperfectos, como dicen. Piénsalo como un virus. No tenían
 defensas. Quizá todo era tan bueno para ellos que dejaron de pensar en
 nada más. Dejaron de creer que podría haber cosas que no eran perfectas,
 que querían hacerles daño y que podían hacerles daño. O quizás, un día,
 hubo un Faerón que no era perfecto. Uno que aprendió a tomar ventaja de
 la buena voluntad de los demás, uno que les engañó y les usó y se puso
por encima del resto.}

{--¿Quieres decir que el Glamour podría ser simplemente un Faerón
corrupto?}

{--Como el Demonio, un ángel caído, expulsado del Cielo --se dio cuenta
Clara.}

{--No es imposible. Explicaría mucho, la mayoría de la gente ve al
 Glamour como algo muy atractivo y deseable. Perfecto, quizás. Harían
cualquier cosa para poseerlo, y así ello les posee a ellos.}

{Clara miró a los espíritus de los Faerón de nuevo y lo sintió por ellos.
 Éstos simplemente se alzaron, impasibles, con sus largas caras con forma
 de pico y sus ojos oscuros y líquidos que parecían impotentes y
desolados.}

{Intentamos hacerlo Perfecto. No podía hacerse Perfecto. Era Imperfecto.
Los Faerón se deshicieron de la Imperfección.}

{--¿La destruyeron? --preguntó Tibby.}

{--¿Cómo? --preguntó el Doctor.}

{Los Faerón se deshicieron de la Imperfección.}

{--Así que no la destruyeron. Tal raza iluminada jamás toleraría un
 castigo capital --comentó el Doctor, aprobándolo--. Atraparon el Glamour
y se deshicieron de él.}

{--¿A dónde?}

{Tiempo Profundo.}

{--¿Tiempo profundo? --repitió Clara.}

{--Ahora lo veo --dijo el Doctor. Apretó las palmas de sus manos juntas y
 se paseó por el puente del Cartago--. Los Faerón hicieron un agujero en
 el tiempo dentro de su planeta perdido como una mazmorra para el
 Glamour. Así es cómo planeaban deshacerse de él, mandarlo atrás en el
tiempo, antes de que los Faerón jamás existieran.}

{--¿Los Faerón podían viajar en el tiempo?}

{--No como tal. Pero tenían la habilidad de hacer agujeros en el
 espacio-tiempo, recuérdalo. Las Carreteras de los Faerón. Podían viajar
 por el universo usando una ancha red de agujeros de gusano. Pero así no
 hay forma de deshacerse del Glamour, así que construyeron un agujero de
 gusano que solo existía en una dimensión espacial. Un agujero a través
del tiempo, yendo hacia atrás, más y más profundamente.}

{--Como una mazmorra --dijo Vent.}

{--O un pozo --dijo Clara--. Dijiste que estábamos atrapados en un pozo,
mirando hacia el cielo.}

{--Exactamente. Y es esto. ¡Estamos en la mazmorra temporal de los
Faerón!}

{La última carretera de los Faerón. El viaje final. Tiempo Profundo.}

{--Pero podemos salir, ¿no es así? --dijo Balfour-- Tenemos el Cartago.
Funciona. Hobbo dice que puede volar.}

{--Puede que sí --dijo Hobbo--. Con un poco de suerte y viento de cola.}

{El viaje final.}

{--¡Es por eso por lo que el Cartago está atrapado aquí! --exclamó el
 Doctor, de repente, golpeando un puño contra la palma de su otra mano--
 Debió de chocar contra la nave de los Faerón en el medio del agujero de
gusano cuando éstos se deshacían del Glamour.}

{--Pero creía que eso pasó hace eones --le discutió Tibby--. El Cartago
solo desapareció hace unos cientos de años.}

{--Pero los Faerón estaban haciendo un pozo temporal en este planeta.
 Estaban usando el último de sus agujeros de gusano, recuérdalo. Cerraron
todo lo demás a excepción de este, su viaje final.}

{--¿Quieres decir que estaban llevándose el Glamour con ellos?}

{--Sí\ldots{} --el Doctor de repente palideció al darse cuenta--. Era una
misión suicida.}

{El viaje final. Tiempo Profundo.}
