\chapter*{CAPÍTULO DIECIOCHO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO DIECIOCHO}
--¿Buscando asilo? --los ojos del Doctor se entrecerraron incluso más--
¡Estos son los Wyrresters! Salvajes, brutales, belicistas, sin ningún
reparo moral\ldots{}\\
--¡Gebbron ha rechazado esa filosofía!\\
El Doctor soltó una risotada.\\
--¡Un Wyrrester amante de la paz! Planeta tras planeta en la Vorágine
del Rey Furey ha sido desechado por su maquinaria militar. Sus especies
son diezmadas.\\
--Y les ha llevado al borde de la extinción. Es cierto que su intento de
invadir hace setenta años era una operación militar, pero Gebbron ha
abandonado esa estrategia. Él y sus compañeros científicos solo quieren
sobrevivir.\\
--¿Hombre y Wyrrester viviendo lado a lado en armonía?\\
Clearfield le lanzó una mirada de odio.\\
--Son nuestros superiores en todos los sentidos. Pueden guiar al hombre
para conseguir su potencial completo.\\
--¿Y tú estás más que feliz de ayudarles a conseguir eso?\\
--Una vez estén en el poder, el hombre comenzará una nueva edad dorada
de progreso científico. ¡Se merecen guiarnos!\\
--Y si crees eso entonces no necesito mi destornillador sónico para
saber que eres idiota --el Doctor negó con la cabeza--. No es culpa
tuya. El veneno que está en tu sistema probablemente contenga un agente
sugestivo, su versión de la escopolamina que has estado usando para
controlar a la gente del pueblo. Has sido parte del plan B de Gebbron
desde el principio --él abrió las aletas de la nariz--. Supongo que te
habrán prometido una posición de poder en este nuevo orden del mundo.\\
Clearfield no dijo nada. El Doctor simplemente asintió.\\
--Eso pensaba. Otro traidor.\\
Clearfield se enderezó.\\
--Piensa lo que quieras, Doctor, te guste o no, si quieres ver a tu
acompañante de nuevo, entonces no tienes más opción que ayudarme.\\
--Sí --el Doctor sonrió lúgubremente--. Lo sé.\\[2\baselineskip]--Muy
bien, soldado Hawkins, situación entendida. Pero quiero actualizaciones
regulares. Y me refiero a regulares. Corto y cambio.\\
Gebbron observó al soldado con cuidado al acabar de hacer su informe a
sus superiores. Clearfield había estado torpe en sus intentos de
subterfugio. Había una fuerza militar obviamente considerable por allí
cerca. El primer curso de acción sería neutralizar esa fuerza.
Necesitaba decírselo al general Legriss.\\
Hubo un repentino tirón en la ropa que Clara llevaba alrededor de sus
piernas. Gebbron se giró para ver al joven niño humano de pie junto a
ella. Retrocedió con desagrado ante su toque.\\
--¿Qué? --le espetó.\\
--El oficial Bevan dice que eres amiga del Doctor. Que eres su ayudante
o algo.\\
--¿Y qué?\\
--¿Sabes dónde está? --el niño obviamente estaba molesto por algo--
Necesito hablar con él. Es importante.\\
Gebbron estaba a punto de deshacerse del niño, pero entonces vaciló. Si
aquella criatura tenía algo importante para el Doctor entonces quizá
fuera relevante.\\
--¿Es algo que me puedas decir? --hizo todo lo que pudo para sonar
amistoso y reafirmante, intentando apartar la repulsión de su voz.\\
--Te lo mostraré. Vamos.\\
Gebbron se levantó y siguió al niño hasta la puerta trasera del
edificio. Cuando el niño la abrió y le indicó que le siguiera, Gebbron
se permitió una sonrisa de satisfacción. Aquello podía funcionar mejor
de lo que había pensado. Una oportunidad de deshacerse de aquel humano
en privado.\\
Comprobando que ninguno de los demás les había visto partir, siguió al
niño hasta la verja en la parte trasera de la propiedad. De nuevo, se
encontró sorprendido de la insistencia humana de rodearse de
futilidades. Si tan solo supieran lo que era compartir cada centímetro
de tu espacio con docenas y docenas de compañeros\ldots{}\\
El niño estaba apartando el follaje a un lado del camino. Gebbron se
tensó. Una vez el niño le hubiera dicho lo que era que sabía, su muerte
necesitaba ser presta, y hecha de tal manera que causase el máximo
pánico entre los otros.\\
Se movió hacia el niño, luego vio la cosa que estaba esforzándose en
descubrir y se detuvo, apenas incapaz de creer a sus ojos.\\
Los símbolos antiguos en la roca eran inconfundibles. La forma de abrir
el portal del propio mundo de Gebbron había estado en aquel lugar todo
aquel tiempo. Gebbron echó atrás su cabeza y rugió con una risa
exultante.\\
Después de setenta años asumiendo que había estado destruida, allí
estaba la piedra desaparecida del círculo.\\[2\baselineskip]Cuando la
anticuada motocicleta y su sidecar rugieron a lo largo de la carretera
de campo que llevaba al complejo industrial, el cabo Palmer, sentado en
el sidecar con dos de las armas antitanque descansando ante él, se giró
hacia el capitán Wilson con una sonrisa.\\
--Igual que en Indiana Jones y la Última Cruzada, ¿eh, capitán? --gritó
él.\\
Wilson, se aferraba tensamente al asiento trasero de la Norton. Dobby
Palmer era un verdadero fan de las películas.\\
--¡Personalmente, siempre he preferido La gran evasión!~--le respondió
a gritos.\\
--Bueno, sería mejor que Arnopp no intentara saltar ninguna verja en
este montón de chatarra vieja.\\
Antes de que Wilson siquiera tuviera la oportunidad de responder, algo
enorme saltó desde el seto junto a la carretera, chocando contra el
sidecar y enviando a la motocicleta derrapando de lado~a estrellarse
contra el campo adyacente. Lanzado por el impacto, el capitán Wilson
golpeó el suelo, sin aliento.\\
Se puso en pie para ver la enorme silueta con caparazón del escarabajo
irrumpir del seto, aterrizando justo donde la moto estaba tumbada de
lado. Wilson pudo ver a Arnopp y a Palmer peleando para liberarse.\\
Alzando su rifle a su hombro, Wilson disparó, con las balas perforantes
estallando contra el caparazón del escarabajo. Chillando de dolor, se
giró para mirarle dando a los dos hombres en el vehículo el tiempo que
necesitaban para huir a gatas.\\
Consciente de que el enorme insecto estaba ahora acercándosele, Wilson
comenzó a retroceder, todavía disparando tiros cortos y controlados. A
pesar del daño que estaba causando, no parecía estar frenando al
monstruo. Concentrándose en su objetivo, y no donde ponía los pies,
Wilson dejó que su pierna izquierda abriera camino bajo él cuando pisó
una madriguera de conejos.\\
Se estrelló contra el suelo, con el dolor subiéndole por la pierna
cuando su tobillo se giró de forma extraña. Cuando la criatura aprovechó
su oportunidad y aceleró hacia adelante para atacar, el capitán Wilson
pensó en lo ridículo que era que un hombre estuviera a punto de ser
aplastado por un escarabajo.\\
La criatura estaba casi encima de él cuando se detuvo, chillando
alarmada. Cuando comenzó a retroceder, Wilson comenzó a mover su pie.
Entonces fue consciente de una sombra cayendo sobre él, y unas piernas
cubiertas de pelo plantándose en la hierba a cada lado suyo.\\
Levantó la mirada con terror para ver el ancho abdomen de la araña
cerniéndose en el cielo. Se congeló, apretando su cuerpo contra la
hierba a medida que la araña se acercaba, silbando con furia al
escarabajo que estaba intentando robarle su presa.\\
Los dos monstruos enormes se midieron el uno al otro dando vueltas
durante un momento, entonces, en un borrón de movimiento, la araña
atacó. Wilson se esforzó para apartarse cuando los dos insectos
chocaron, sus gritos resonando por el campo británico. Ya debilitado por
el daño causado por los perforantes tiros, el escarabajo chocó contra el
suelo, y la araña se abalanzó para hundir sus colmillos en la carne de
su cabeza.\\
Apretando sus dientes para evitar el dolor en su pierna, Wilson se
impulsó para ponerse en pie y corrió. En la distancia pudo ver a Arnopp
y a Palmer arrodillándose junto a la moto y sus ojos se abrieron de par
en par cuando vio una silueta familiar siendo colocada sobre el hombro
de Arnopp. Momentos más tarde hubo el ahogado chasquido de un misil
antitanque portátil siendo disparado.\\
Wilson se lanzó hacia adelante en la hierba, con las manos cubriendo su
cabeza cuando el misil impactó en su objetivo y el escarabajo explotó en
una nube de caparazón y vísceras. Cuando los volátiles químicos en su
abdomen se mezclaron, hubo otra explosión, y un ácido hirviente salió
disparado con efecto devastador.\\
Golpeada por la toda la fuerza del spray cáustico, la araña retrocedió,
con las piernas sacudiéndose salvajemente. En pocos segundos no era nada
más que un montón malformado de carne humeante silbando en voz baja en
la hierba alta.\\
Wilson se puso en pie mientras Arnopp y Palmer corrieron hasta él. La
nariz de Arnopp se arrugó en desagrado cuando observó los destrozados
restos de dos insectos enormes.\\
--Nunca me gustaron los bichos.\\[2\baselineskip]--Soldado Hawkins,
señorita Drabble, será mejor que vengan y vean esto.\\
Robin Sanford estaba observando preocupadamente a través de las cortinas
en su habitación delantera hacia la luz del atardecer que rápidamente
oscurecía. Los otros se le unieron, y Angela profirió un jadeo cuando
vio lo que se acercaba.\\
--¿Qué demonios es eso? --murmuró Hawkins.\\
Parecía como si todo el pueblo entero estuviera andando hacia ellos:
hombres, mujeres, niños, todos marchando al unísono por la estrecha
carretera, sus caras pesadas e impasibles, sus brazos colgando vagamente
a sus lados.\\
Subiendo su rifle, Hawkins salió corriendo de la habitación.\\
--¡Quédense aquí!\\
Angela corrió tras él.\\
--¡Soldado Hawkins, espere!\\
Ella atrapó al soldado fuera de la casa. Tenía el rifle sobre su hombro,
cubriendo a los vecinos zombis mientras paseaban silenciosamente por el
patio. Angela pudo ver caras que reconocía: Simon George, Emily Nichols,
incluso Gabby, todavía agarrando a su hijo contra su pecho.\\
--¡No puede disparar a esa gente! ¡No puede!\\
--Sí, bueno, usted y yo sabemos eso, pero quizá ellos no.\\
Levantó el cañón del rifle de asalto y Angela cubrió sus oídos cuando
disparó un rápido tiro por encima de las cabezas de la multitud que se
acercaba.\\
--¡Quiero que todo el mundo se detenga donde esté! ¡Ahora mismo!\\
Para alivio de Angela, la multitud frenó en seco.\\
--De acuerdo --Hawkins respiraba fuerte--. Eso está bien. Ahora, ¿cuál
de vosotros me va a decir qué demonios está pasando?\\
--Soldado\ldots{} --la temblorosa voz de Robin sonó en el umbral-- Creo
que puedes estar mirando en la dirección equivocada para eso.\\
Hawkins y Angela se giraron. Robin estaba de pie en el umbral, pero era
Clara lo que le llamaba la atención. Con ojos salvajes con una
intensidad animal, estaba agarrando a Kevin Alperton por el cogote,
prácticamente alzando al chico por los aires.\\
--¿Clara? --Angela comenzó a moverse hacia ella-- ¿Qué
demonios\ldots{}?\\
--¡Quedaos quietos! --Clara escupió las palabras-- ¡Da otro paso y el
niño humano morirá!\\
--¿El niño humano? --Hawkins zarandeó el rifle de un lado a otro,
incierto de si mantenerlo apuntado a la multitud misteriosamente
silenciosa o a la situación desarrollándose ante él-- ¿Qué demonios
significa eso?\\
Angela la observó con tristeza, de repente sabiendo qué le había pasado
a su amiga en el círculo.\\
--Pero tú no eres Clara, ¿verdad? No por dentro. Tú eres uno de ellos.\\
--¡Exacto! --apretó el cuello de Kevin, haciéndole gritar de dolor--
¡Ahora, baja el arma!\\
Sin otra opción, el soldado Hawkins hizo lo que se le dijo. De
inmediato, la multitud se adelantó, agarrándole a él y a Angela por los
brazos.\\
--¿Quién eres? --preguntó Angela, peleando por liberarse del agarre de
la gente que una vez había llamado amigos suyos-- ¿Qué es lo que
quieres?\\
--Soy Gebbron, científico jefe de la brigada científica Wyrrester --la
cosa controlando el cuerpo de Clara puso una sonrisa horrible--. Y
pronto aprenderéis a quererme como vuestro líder.\\[2\baselineskip]
