\chapter*{CAPÍTULO DOCE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO DOCE}
El soldado Robin Sanford de la 14ª Wiltshire (Ringstone) del Batallón de
la Guardia Local echó un vistazo final por encima de su hombro para
comprobar que nadie le estaba mirando, luego se apoyó hacia delante y
encendió una cerilla sobre la rugosa pared de piedra seca. Cuando la
cabeza de la cerilla se encendió haciendo chispas, y la levantó hasta su
cigarrillo de liar hecho a duras penas, una voz ronca y grave resonó
desde la oscuridad tras él.\\
--Esas cosas van a ser su muerte, soldado Sanford. Eso asumiendo que no
le mate yo primero, por supuesto.\\
Maldiciendo su suerte, Sanford dejó caer el cigarrillo en el barro,
aplastándolo bajo el tacón de su bota y poniéndose firme cuando el
sargento Desmond Hughes dio un paso hacia el interior del círculo de
piedras.\\
--¿Qué es lo que pensaba que estaba haciendo, soldado? --la voz del
sargento gruñó como un trueno lejano.\\
--¡He creído oír algo, señor!\\
--Oh, ¿en serio? --el sargento acercó su cara a la de Sanford, hasta que
sus narices estuvieron casi tocándose-- ¿Y qué es lo que has creído oír,
hombrecito horrible?\\
--¡Un graznido chirriante, señor!\\
--¿Un graznido chirriante?\\
--¡Sí, señor! Y creo haber visto una luz parpadeante. He pensado que
sería mejor comprobarlo --le lanzó al sargento una sonrisa burlona--.
Puede que sea esa nave espacial que el señor Churchill siempre está
diciendo que busquemos.\\
El sargento echó un largo vistazo a los campos iluminados por la luz de
la luna.\\
--Bueno, no veo ninguna nave espacial ni luz parpadeante, soldado. ¡Y el
único graznido chirriante que quiero oír es el tuyo ayudando al resto de
los hombres descargando nuestro experimento altamente secreto del
gobierno del camión! ¿He sido lo bastante claro?\\
--¡Sí, señor!\\
--Bueno, pues, ¡dese prisa! ¡Doble su velocidad!\\
Cuando Sanford se alejó, el sargento Hughes le detuvo.\\
--Soldado Sanford\ldots{}\\
--¿Señor?\\
--Manténgase alerta. Hay algo un poco raro sobre esto. No me huele bien.
Es solo\ldots{} solo que debe mantener sus ojos abiertos.\\
Confuso, Sanford simplemente asintió, y luego se apresuró hasta donde el
resto de su batallón estaba esforzándose en desatar la gran campana
metálica desde la parte trasera del camión Scammell.\\
El sargento Hughes echó un último vistazo alrededor del campo. A parte
del incesante bufar de las vacas, estaba tan silencioso como si de una
tumba se tratase. Lanzó un desdeñoso soplido.\\
--Un graznido chirriante, las ganas.\\
Subiéndose el cuello de su abrigo contra el creciente viento, el
sargento fue a unirse con sus hombres.\\[2\baselineskip]Agachado por
entre las vacas en el campo, el Doctor observó cómo el sargento se
desvanecía hacia la negrura tintada. Apretado en la hierba junto con él,
Charlie Bevan seguía intentando entender lo que acababa de pasarle.\\
--Ha funcionado de verdad --dijo él, más para sí que para nadie más--.
Realmente hemos viajado atrás en el tiempo, ¿verdad?\\
--Es el 21 de marzo de 1944 --dijo el Doctor con calma--. Te he dicho
que necesitábamos averiguar exactamente qué pasó aquí ese día.\\
--Y yo he pensado que significaba encontrar una biblioteca decente o
algo --la voz de Charlie comenzaba a volverse ligeramente histérica. El
Doctor se giró para enfrentarle, colocando una mano firme sobre su
hombro.\\
--Oficial. Me doy cuenta de que has pasado por mucho durante el último
par de horas, pero necesito que te mantengas con calma y te
concentres.\\
Charlie sacó su ahora sucio pañuelo de bolsillo, se limpió la cara y
respiró hondo.\\
--Bien, vamos a intentar evitar que hagan lo que quiera que hagan,
¿supongo?\\
La cara del Doctor se puso seria.\\
--Los eventos de esta noche ya son parte de la historia. Inmutable. No
podemos cambiar un momento de lo que está a punto de pasar, ¿me
entiendes? Somos observadores, nada más.\\
Charlie asintió.\\
--Bueno, supongo que no puede ser más peligroso que donde estábamos
antes, ¿eh? --dijo con una sonrisa nerviosa.\\
El Doctor se le quedó mirando. La sonrisa de Charlie se desvaneció.\\
--Oh\ldots{}\\
El Doctor señaló al círculo de piedras.\\
--En tu tiempo, una de esas piedras fue sustituida por un bolardo de
hormigón. Hay una placa en él. ¿Puedes recordar qué estaba escrito en
esa placa?\\
Charlie se encogió de hombros, intrigado por la pregunta.\\
--La historia de las piedras. Cuando fueron construidas y por qué, la
razón por la que solo quedan unas pocas de ellas\ldots{} --se
interrumpió con la repentina realización de lo que estaba diciendo-- ¡El
círculo fue destruido durante un bombardeo alemán durante la Segunda
Guerra Mundial!\\
El Doctor asintió, y luego levantó un dedo huesudo para señalar al cielo
por encima. Por encima de las nubes, Charlie pudo oír el lejano zumbido
de un avión.\\[2\baselineskip]El sargento Hughes también oyó el avión.
Se abrió camino de vuelta hacia el pueblo, mirando nerviosamente a media
docena de hombres que descargaban la Campana en un carrito. Al hacerlo,
pudo distinguir la silueta de uno de las unidades de reflectores en arco
de carbono de 90 cm, descansando en el centro de la plaza del pueblo.\\
--¡Soldado Sanford! --berreó él.\\
Sanford se apresuró a adelantarse, con la perpetua expresión de un
hombre que acababa de ser atrapado haciendo algo que no debería hacer.\\
--¿Sargento?\\
--¿Por qué no está esa luz apuntando al complejo de señuelo?\\
Ser avistados desde el aire siempre había sido un riesgo. Estaban
manteniendo un apagón completo en el pueblo, pero eso era todo lo que
podían hacer. Cuando dispararan la Campana, el brillo morado que crearía
sería visible en kilómetros a la redonda. Los alemanes tenían alguna
idea de qué estaban tramando y no demasiado del lugar, así que se había
decidido que la mejor forma de asegurar la seguridad del complejo de
pruebas era montar un complejo de señuelo a varios kilómetros de
distancia. Hughes había enviado un equipo en medio de la nada con
instrucciones de construir algo que parecería correcto desde el aire, y
luego iluminarlo con reflectores. Con alguna suerte la Luftwaffe
gastaría sus bombas destruyendo varios kilómetros cuadrados de la
llanura de Salisbury.\\
--El soldado Gould pensó que habían tenido suficiente, señor --explicó
Sanford--. Habló con ellos hace una hora. Dijo que habían tenido
bastante luz como para decir que es Navidad. Incluso se las apañaron
para encontrar una antigua campana de iglesia para terminar las cosas.
¡Debería engañar a los Jerry bastante bien!\\
Hughes gruñó.\\
--¡Bueno, ya le puede decir al soldado Gould que si quisiera que
comenzara a usar su iniciativa se lo habría pedido! Quiero que esa luz
se mueva en cuanto sea capaz. Si esta nube cubre algo más finamente y
ese avión vigía vuelve quiero que los Jerry sean capaces de ver ese
complejo de señuelo desde la Luna.\\
--¡Señor! --Sanford se apresuró hasta la sala de comunicaciones que
habían montado en el salón del pueblo. Al hacerlo, un gran coche Austin
negro llegó a la plaza del pueblo y la figura delgada de un joven
emergió de la puerta trasera.\\
Hughes maldijo bajo su aliento.\\
--Genial. El lumbreras. Justo lo que necesitamos.\\
Abriéndose camino precavidamente por el camino enfangado hacia el
círculo de piedras, el hombre se abrió camino hasta donde el sargento
estaba esperando.\\
--¡Sargento Hughes! ¿Por qué no está la máquina en posición todavía?
Debería de haber tocado tierra hace diez minutos.\\
--Mis hombres están trabajando en ella, profesor.\\
--¡Los tiempos son cruciales, sargento! --el profesor le lanzó una
mirada de odio desde detrás de unas gafas de montura bronceada-- Si no
encendemos esta máquina en el momento exacto del equinoccio
primaveral\ldots{}\\
--Soy muy consciente de ello, señor --dijo el sargento con firmeza--.
Pero las condiciones terrestres han significado que ha llevado
ligeramente más de lo que anticipamos para conseguir el control del
vehículo. He reforzado con hombres extra para superar el tiempo perdido.
Y ha habido una contingencia de quince minutos.\\
El profesor hizo un sonido desagradable al aclararse la garganta, y
respiró hondo.\\
--Lamento ser tan terco, sargento. Me doy cuenta de que lo estáis
haciendo lo mejor que podéis bajo condiciones difíciles.\\
--¿Le gustaría comprobar los controles, señor? --Hughes señaló a un gran
vehículo gris aparcado a unos pocos cientos de metros del círculo.\\
El científico asintió y los dos hombres comenzaron a abrirse camino a
través de la hierba húmeda.\\
--Entiendo que el equipo fue más pesado de lo que habías esperado.\\
--Considerablemente. No teníamos nada lo bastante grande como para
moverlo, nada más que unos tractores locales, y no quería involucrar a
civiles a menos que fuera absolutamente necesario. Al final hemos usado
un Matador convertido de los chicos de la RAF en Lyneham.\\
Los dos hombres se apartaron cuando un soldado pasó corriendo a su lado,
desplegando un grueso cable de un tambor.\\
--¿Dónde están los civiles, por cierto? --preguntó el profesor-- No he
visto a nadie.\\
--Evacuados hasta Chippenham. Hemos dejado que los de Inteligencia
Militar traten con los detalles y la historia de tapadera. Y buena
suerte para ellos, porque los locales son muy difíciles.\\
--Nos lo agradecerán mañana, sargento. Mañana a estas horas, los ojos
del mundo entero estarán en el pueblo de Ringstone.\\
El profesor alargó la mano hasta el pomo de la puerta del vehículo de
control. Al hacerlo, el sargento Hughes se apresuró para detenerle.\\
--¡No, señor! ¡No!\\
Fue demasiado tarde. La puerta se abrió de par en par y una brillante
luz amarilla iluminó el campo a su alrededor.\\[2\baselineskip]Cuando la
luz del portal abierto iluminó la escena ante ellos, Charlie Bevan lanzó
un jadeo de incredulidad.\\
--¡Eso no es posible!\\
El Doctor se giró para mirarle.\\
--¿Qué? ¿Qué ocurre?\\
--Ese hombre\ldots{}\\
--¿El científico?\\
--Doctor, ¡sé quién es ese!\\
--Bien hecho, así que sabes un poco de tu historia local.\\
--No, no lo entiendes. Le he conocido. Ha estado delante de mí hace
menos de tres días. Ese es el propietario del complejo industrial de
Ringstone. Es Jason Clearfield.\\[2\baselineskip]
