\chapter*{CAPÍTULO ONCE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO ONCE}

{Clara se despertó sintiéndose calentita y cómoda y, solo durante un
 segundo, pensó que estaba de vuelta en su cama, en su piso,
 despertándose para otro día de trabajo. Pero entonces se dio cuenta de
 que estaba mirando el cielo, no un techo, y que éste era de un gris
 hierro, como el comienzo de un anochecer frío de invierno, poblado por
nubes ominosas.}

{Entonces algo se movió hasta estar a su vista y bloqueó el cielo. Era la
 cara del Doctor, arrugada por la preocupación, mirándola desde arriba.
 Seguía llevando el traje espacial y el casco, y unas pequeñas luces
 parpadeaban dentro de su collar y reflejaban su nariz y sus pómulos. La
 memoria del precipicio le volvió de golpe a Clara, el descenso, el
 terremoto, la caída\ldots{}. La larga caída\ldots{} ¿a dónde?}

{--¿Estoy muerta? --preguntó ella. Su voz era un chirrido seco dentro de
su casco.}

{El enlace de la radio hizo un ruido y oyó la voz del Doctor decir:}

{--No seas tonta. Siéntate y mira a tu alrededor. ¿Te parece esto el Más
Allá?}

{Clara se incorporó. Estaba rodeada de blancura. Estaba sentada sobre una
 profunda nieve, en lo alto de un largo montón de nieve estirándose más
 allá del horizonte. En la distancia había unas montañas grises, y por
 encima de ellas un cielo vacío. Las nubes se arremolinaban en el cielo
 del ocaso como unos fantasmas largos y borrosos de las tormentas que
 recordaba. No había ningún precipicio. Ninguna señal de él, ni siquiera
 restos o piedras. Las montañas más cercanas estaban a kilómetros de
 distancia. Parecía como si se hubiera despertado en el medio de la
Antártida.}

{--No lo entiendo --se puso de pie tambaleándose--. ¿Dónde estamos?}

{--No lo sé seguro.}

{--¿De dónde ha venido toda esta nieve?}

{--No lo sé.}

{--¿Dónde está el precipicio?}

{--Desaparecido.}

{Era demasiado para entender. La blancura le estaba mareando. Aunque le
 faltaba el reflejo de la nieve de la Tierra seguía siendo un contraste
 al lúgubre gris del planeta que había conocido hasta ahora. Se giró
 demasiado rápido, intentando encontrar un punto de referencia en el
impenetrable páramo blanco, pero solo encontró mareos.}

{El Doctor la cogió por el brazo y la levantó.}

{--Te estás volviendo demasiado vieja para esto, Clara --dijo él.}

{--Cállate antes de que te golpee. ¿Dónde están todos?}

{--Por ahí.}

{Gradualmente, Clara comenzó a ver al resto, apareciendo como espectros
 en la blancura a su alrededor. Podía ver a Tibby y a Balfour, caminando
 fatigosamente hacia ellos a través de la nieve. Se agacharon y ayudaron
 a otra silueta enfundada en un traje a levantarse. Por la delgadez de la
silueta, Clara supuso que sería Jem.}

{--Hemos acabado bastante dispersos --dijo el Doctor. Levantó el puño
 izquierdo para mostrar una luz verde parpadeante en el panel de
 control--. Te he encontrado rastreando el transpondedor de tu traje
espacial.}

{Hobbo apareció, dando unos largos y exagerados pasos a través de la
nieve. Su cara era pétrea dentro de su casco.}

{--Seguimos sin poder encontrar a Mitch y Tanya --dijo ella.}

{--Continuaremos la búsqueda --dijo el Doctor--. Somos suficientes como
 para separarnos un poco y triangular cualquier señal de transpondedor
que podamos recoger.}

{Los demás comenzaron a encender sus radios para escanear los
 transpondedores de los trajes. Desconcertada y aún más mareada de lo que
 se atrevía a admitir, Clara se unió a la búsqueda. Tibby y Marco
 encontraron a Mitch y a Tanya juntos al cabo de un rato, medio
 enterrados en la nieve a unos doscientos metros de distancia. Tibby se
 agachó y apartó dos pegotes de nieve del casco de Mitch hasta que pudo
 ver su cara. De forma ridícula, su gorra de béisbol seguía enganchada
firmemente en su cabeza.}

{Su reacción inmediata fue predecible:}

{--¿Qué demonios ha pasado? ¿Cómo hemos terminado aquí?}

{--¿Dónde estamos? --preguntó Tanya mientras les ayudaban a ponerse de
 pie. Estaba temblando, pero más por el shock que por el frío. Los trajes
 estaban compensando las temperaturas, como Balfour dijo que harían.
Tanya miró al vasto y nevado escenario.}

{--¿Hemos sido teletransportados a otro mundo o algo?}

{--No --dijo el Doctor--. Es el mismo planeta. La misma estrella de
 neutrones, la misma masa, gravedad específica, ángulo y velocidad de
 rotación\ldots{} Todos indican inequívocamente que es el mismo
planeta.}

{--Pero hay alguna diferencia en la atmósfera --dijo Balfour. Levantó su
 ordenador--. He estado haciendo comprobaciones en la densidad del aire y
 su contenido. Sigue siendo tóxico, así que no os quitéis los cascos,
 pero no es tan malo como antes. Mucho más oxígeno y nitrógeno, mucho
 menos metano\ldots{} y esta nieve no es corrosiva, lo que significa que
las nubes ahora son en su gran mayoría más agua que ácido.}

{--¿Y eso qué quiere decir? --preguntó Marco con un toque de su antigua
 impaciencia-- ¿Puede alguien explicar de verdad qué acaba de pasar? ¿Por
 qué no estamos todos muertos en un montón de huesos y carne en el fondo
de rocas de ese precipicio?}

{--Ya sabemos que el planeta está rodeado de campos temporales discretos
 --dijo el Doctor--. Lo que parece que tiene consecuencias en la
superficie.}

{--¿Hemos viajado en el tiempo? --se preguntó Clara-- ¿Es eso?}

{--Muy probablemente. El terremoto debe de haber sido el resultado de un
 flujo temporal masivo y localizado\ldots{} lanzándonos a todos atrás en
el tiempo.}

{--¿Hacia atrás? --repitió Marco-- ¿Cómo puedes estar seguro? ¿Por qué no
hacia adelante?}

{--Hacia atrás --dijo el Doctor--. Puedes confiar en mí. Puedo sentirlo
en mis huesos.}

{Marco le miró con desprecio.}

{--No seas ridículo.}

{--Es un don. Puedo percibir las distorsiones del tiempo y a los idiotas.
Hay uno de ellos mirándome ahora mismo.}

{Marco se apartó con un gruñido infeliz.}

{--Haz lo que quieras.}

{--Mirad a vuestro alrededor --les dijo el Doctor. Se giró lentamente
 sobre sí, con los brazos estirados--. ¡Estamos en medio de una
 glaciación! ¡El paisaje ha sido esculpido en piezas por los glaciares y
 la temperatura planetaria ha bajado en picado a menos cero! Lo que
 debería tardar decenas de miles de años, ha pasado en el tiempo que
tardábamos en caer al suelo. Ahora es un mundo congelado.}

{Clara dejó que su mirada se paseara por el blanco infinito. Sintió que
 tenía que tener un escalofrío o algo, pero estaba perfectamente
calentita dentro de su traje. Hacía que todo aquello pareciera irreal.}

{--Es como Narnia.}

{--No mucho --respondió el Doctor--. Narnia es un lugar hermoso. Solo fue
 brevemente convertido en un infierno congelado por la bruja despótica de
Jadis.}

{Ella le lanzó una mirada de reojo.}

{--Nunca sé cuando estás bromeando.}

{--Nunca bromeo. C. S. Lewis era muy amigo mío. Dejaré el resto a tu
imaginación.}

{Ella sonrió.}

{--No te preocupes. Tengo una imaginación muy buena.}

{--Eso es lo que dijo él.}

{--Pero, ¿qué significa todo eso? --preguntó Tanya.}

{--Significa --dijo el Doctor--, que este extraño y peligroso planeta se
ha vuelto infinitamente más extraño e infinitamente más peligroso.}

{--La cuestión real --dijo Balfour-- es, ¿qué hacemos ahora?}

{--Encontrar al Alejandría --dijo Jem. Era la primera vez que había
 hablado en un buen rato. No intercambió miradas con nadie, sin embargo,
casi parecía como si estuviera hablando para sí misma.}

{--No hay razón para creer que no ha viajado atrás en el tiempo con
nosotros --dijo Balfour--. Debe de estar por aquí en algún lugar.}

{--Pero podría estar completamente enterrada bajo la nieve --dijo
Tibby.}

{Marco soltó una risotada de desagrado.}

{--¿Qué sentido tiene? Podría estar en cualquier lugar.}

{--No, está muy cerca --dijo Jem. Levantó su brazo para mostrar un
 pequeño punto parpadeante en el control de su muñeca--. Eso es la señal
del transpondedor del traje espacial de Dan.}

{Hubo silencio. El viento aulló ligeramente a través de los páramos.}

{--Jem, no puede seguir vivo --dijo Clara, todo lo amablemente que pudo.
 Su voz sonaba hueca y no muy agradable dentro de su propio casco.
Probablemente sonó de la misma manera en el de Jem.}

{--Lo sé --dijo la clon--. Pero está por algún lugar.}

{--Lo que significa que el Alejandría está aquí también --dijo Balfour.
 El alivio era claro en su voz--. Él se fue con la nave, así que debe de
estar aquí.}

{--Lo que significa que la TARDIS también estará ahí --confirmó el
 Doctor. Ya estaba girándose, escaneando y buscando por algún tipo de
 pista en la nieve, pero no había nada más que ver que una total
blancura.}

{Caminaron durante horas, usando sus
 transceptores para rastrear la señal del traje de Dan Laker. Moverse a
 través de la nieve era agotador. Cada uno de ellos era demasiado
 consciente de cuánto oxígeno precioso estaba siendo usado para llevar a
 cabo aquello. Unas pesadas nubes de color del acero bruñido se estaban
 reuniendo en el horizonte, y por debajo de ellas se arremolinaba una
 niebla gris. Clara no necesitaba ser meteoróloga para saber que una
 tormenta de nieve estaba acercándose. Caminó tambaleándose, intentando
 llegar hasta el Doctor, quien tenía sacado su destornillador sónico y
estaba pasándolo por la nieve ante ellos.}

{--Estoy intentando capturar señales de la TARDIS --le dijo a Clara
 cuando se acercó. El resto se había separado en un ancho semicírculo,
 comprobando las lecturas en sus muestras de muñeca. El traje de Laker
 parecía estar enviando un pulso constante y parecía como si ya
estuvieran dirigiéndose en la dirección correcta.}

{Clara miró tras ellos, estudiando el frente de tormenta que avanzaba.
 Les estaba alcanzando. Las nubes eran más oscuras, la tormenta de nieve
menos lejana.}

{--¿Cuánto se van a mantener nuestros trajes cálidos? --preguntó ella,
cambiando a un canal privado con el Doctor.}

{El Doctor se encogió de hombros.}

{--Lo bastante. Las células de energía son pequeñas, pero extremadamente
 eficientes. Durarán para siempre. Nos moriremos de hambre antes de que
los termostatos cedan.}

{--Es bueno saberlo.}

{--Aunque, para ser honestos, la comida no es el problema. Podemos
sobrevivir bastante sin comer. El agua es otro problema.}

{--Me está entrando sed. Todo el mundo debe de estar igual.}

{--El cuerpo humano es sesenta y cinco por ciento de agua, Clara. Sangre,
 pañuelos, órganos\ldots{} se necesita en todas partes. Después de unos
 pocos días sin agua, la deshidratación comenzará a aumentar hasta un
 punto en el que la sangre se volverá más gruesa. Tu corazón se esforzará
 en bombearla por tu cuerpo. Tus riñones estarán llenos, tu presión
 sanguínea caerá en picado. Estarás más y más fatigada y confundida. Al
 cabo del tiempo, entrarás en coma. La muerte seguirá bastante
rápidamente, pero es una forma muy agonizante de irse.}

{--Me alegro de que me lo contaras --dijo Clara, secamente.}

{--Es irónico --dijo el Doctor--, considerando que estamos cruzando un
páramo hecho enteramente de agua en su estado congelado.}

{--Irónico, sí --si Clara había tenido sed antes, su boca ya se había
 vuelto seca como la mojama. De repente mataba por una bebida,
 visualizando una larga y fresca garrafa de agua clara goteando con
condensación.}

{El Doctor siguió escaneando con el destornillador sónico. Su punta latía
amablemente con un color verde.}

{--¿Hay suerte con la TARDIS?\@ --preguntó Clara.}

{El Doctor se detuvo y apagó el destornillador.}

{--Nada de nada. Es extraño. Podría seguir con el Alejandría. Si podemos
 rastrear la señal del traje de Dan Laker, ¿por qué no puedo detectar la
 TARDIS?\@ A menos que haya dejado instalado el Sistema de Desplazamiento
 en caso de Acción Hostil, lo cual no recuerdo haber hecho. Estoy muy
seguro de que está roto.}

{El casco del Doctor reflejaba la nieve muy fuertemente pero Clara podía
 seguir viendo la mirada de preocupación aferrada a su cara. Las cejas
estaban otra vez de esa manera.}

{--¿Debería preocuparme?}

{--Todos deberíamos, Clara. El flujo temporal que hemos experimentado no
 será una ocurrencia singular. Si todo el planeta está contenido dentro
 de un campo cambiante de tiempo, probablemente pasará de nuevo, y no hay
forma de decir cuándo.}

{--Así que realmente necesitamos llegar a la TARDIS urgentemente.}

{--Muy urgentemente, y no solo por la comida y el agua.}

{Se arrastraron pesadamente, siguiendo la línea de figuras en traje
 espacial mientras rastreaban la pequeña señal del transpondedor de otro
 traje espacial perdido. Mitch y Hobbo se habían adelantado, metiéndose
 profundamente dentro de la nieve, excavando una trinchera en la que los
 otros podían seguir con más facilidad. Balfour y Tibby fueron los
siguientes, con Tanya y Jem siguiéndoles, y luego el Doctor y Clara.}

{A cierta distancia por detrás, como si estuviera siguiéndoles él solo,
venía Marco.}

{Clara siguió mirando hacia atrás para comprobar que seguía allí. Aunque
 no le gustara, ella odiaría que se separaran. Si perdían a alguien en
 aquel mundo salvaje, sería un desastre. Tras él, se asomaban unas
imponentes nubes en la lejana tormenta de nieve.}

{--Marco está muy por detrás --dijo ella.}

{--Nos quiere donde nos pueda ver --repitió el Doctor--. Particularmente
a ti y a mí.}

{--Cree que nos estamos callando algo.}

{--Bueno, lo estamos haciendo.}

{--¿No deberíamos hablarles del Glamour?}

{--No tendría sentido. Probablemente no nos creyeran. Lo que tiene el
 Glamour es que su influencia es horriblemente insidiosa, Clara. La
persona más afectada sería la última en darse cuenta.}

{Clara lo pensó durante un momento.}

{--No supongo que esté alto en la lista de prioridades de nadie en este
momento.}

{--Exactamente. Todos tienen cosas inmediatas más preocupantes ahora
mismo, como la supervivencia. Y nosotros también.}

{--Sí --Clara echó la mirada hacia atrás. Marco seguía tambaleándose tras
 ellos. Era difícil decirlo en aquella distancia, pero estaba segura de
que sus ojos estaban ardiendo directamente en ella.}

{--¡Ey! ¡Hemos encontrado algo!}

{La voz de Mitch Keller sobrevino en el canal privado, y todo el mundo
 oyó el grito en un momento y aceleró el paso para llegar a él. Hobbo
 estaba sobre una rodilla, estudiando las luces brillando en el panel de
la muñeca de su traje.}

{--Definitivamente es el traje del capitán --dijo ella--. La señal del
 transpondedor es la más clara hasta el momento. Estamos justo encima de
él.}

{Jem se agachó y comenzó a excavar en la nieve con unas manos
 temblorosas. Tibby se le unió, y al cabo de poco Mitch y Clara también
 las estaban ayudando. Trabajaron febrilmente, rasgando la nieve hasta
 que habían aclarado una trinchera de medio metro de profundidad. Cuanto
 más abajo fueron, más compacta estaba la nieve. Clara al fin comenzó a
 sentir el intenso frío a través de sus guantes. No había señal de Dan
Laker.}

{Exhaustos. Tibby y Clara se sentaron, jadeando alicaídas.}

{--Está enterrado demasiado abajo --dijo Clara.}

{--Oh, esto es estúpido y no tiene ningún sentido --gritó Marco,
 furiosamente. Se giró y pegó una patada a la nieve, enviando pegotes de
 ella explotando a través del aire--. Todos vamos a morir aquí
 y\ldots{}}

{--Esperad --dijo Jem. Era la única que seguía excavando, desgarrando el
fondo de la trinchera como un perro buscando un hueso--. Está aquí.}

{Jem aclaró un pegote de nieve para revelar un brillo azul. Trabajó en
 ello hasta que hubo más azul visible, el claro azul metálico de los
 trajes del Alejandría y la etiqueta del casco decía: LAKER y luego todos
 cayeron de rodillas y trabajaron con Jem hasta que desenterraron el
cuerpo de la profundidad de su tumba blanca.}

{Clara se había preocupado de que Laker pudiera haber sido aplastado por
 la metralla de la nave, pero el traje había hecho su trabajo bien y
 había sobrevivido intacto. El pequeño faro en el panel de la muñeca
latía amablemente, el lento y constante latido de la muerte.}

{--El traje sigue sellado --informó Hobbo, comprobando las muestras--. No
ha habido pérdida de integridad.}

{La voz de Jem era pequeña pero clara en el casco de todos.}

{--¿Podría estar aún\ldots{}?}

{El propio casco de Laker estaba cubierto por una capa de escarcha. Mitch
 Keller se inclinó hacia adelante y rascó la superficie cubierta,
 rascando a través de la nieve cristalizada hasta que la clara
 transparencia del cristal se reveló. Segundos más tarde todos pudieron
ver dentro del casco de Laker, y la mano de Jem voló hasta su boca.}

{Unos hilos quebradizos de pelo cayendo de piel apergaminada. Los ojos
 estaban secos y hundidos, con un agujero harapiento bajo ellos donde la
 nariz debía de haber estado y unos oscuros y desmoronados dientes
expuestos entre unos labios agrietados.}

{Era la cara de un cadáver de cientos de años.}
