\chapter*{CAPÍTULO CATORCE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO CATORCE}
Desde la parte trasera del furgón donde él y el Doctor estaban presos,
Charlie Bevan observó con terror cómo el enorme escorpión emergió del
círculo, con sus afiladas garras como cuchillas sacudiendo soldados y
científicos. Hubo un momento de sorprendido silencio y entonces el aire
nocturno erupcionó con el sonido del tiroteo.\\
--¿Qué es? --la voz de Charlie estaba afónica del puro terror.\\
La cara del Doctor era lúgubre.\\
--Un Wyrrester.\\
--¿Un qué?\\
--Un Wyrrester. Una especie mutante arácnida del planeta Typholchaktas
en la Vorágine del Rey Furey. Inteligentes, violentos y peligrosos.\\
Se giró hacia los dos soldados que observaban boquiabiertos la batalla
desarrollándose ante ellos.\\
--¿No deberíais estar vosotros dos ahí fuera intentando detenerlo?\\
Los soldados intercambiaron una breve mirada, obviamente inseguros de si
dejar a los prisioneros sin vigilancia o no.\\
--¡Vuestros colegas están siendo masacrados! --les espetó el Doctor.\\
Los dos soldados salieron a tropezones del furgón, descolgándose sus
rifles mientras corrían hacia el monstruo que chillaba. El Doctor
asintió satisfecho y se puso en pie.\\
--Bueno, eso evita la necesidad de inventarse un complicado plan de
huída con mucha palabrería.\\
--¿Van a ser capaces de detenerlo? --Charlie observó cómo los dos
muchachos, no mucho mayores que unos niños, la verdad, se lanzaban en la
refriega.\\
--No --dijo el Doctor sin rodeos--. Ya has oído la historia que Robin
nos ha contado.\\
--Así que acabas de mandar a esos hombres a sus muertes.\\
--Esos hombres ya están muertos --dijo el Doctor, destacando lo obvio--.
Por lo que a ti y a mí nos concierne, llevan muertos durante setenta
años. Nada que hagamos aquí puede cambiar eso.\\
--¿Así que eso es todo? ¿Les dejamos hacer y nos vamos a casa?\\
--No sin que recupere mi destornillador sónico --dijo el Doctor,
saltando desde la parte trasera del furgón--. Espera aquí.\\
Charlie de repente se sintió muy asustado; no menos por el hombre que le
había empujado a través del tiempo. Todo lo que quería era alejarse de
él todo lo posible, pero mientras observaba al Doctor abriéndose camino
a través de la plaza supo que no tenía más oportunidad que hacer lo que
se le dijo si quería escapar de aquella
pesadilla.\\[2\baselineskip]Clearfield se alejó a tientas del círculo,
aterrorizado por lo que había desatado. Si podía llegar al vehículo de
control, y de alguna manera podía revertir los ajustes de la
Campana\ldots{}\\
Fue enviado por los aires cuando algo afilado le golpeó duramente entre
los omoplatos, y de repente fue consciente de una terrible sensación de
quemazón. Gritando con dolor intentó levantarse, pero algo le contuvo
rápidamente, aferrándole contra el suelo.\\
La ola de fuego se extendió por su cuerpo hasta que no fue consciente de
nada más. Finalmente, por suerte, la sensación comenzó a ceder, y el
punzante peso presionando su columna se levantó.\\
Gruñendo por el esfuerzo, Clearfield rodó sobre su espalda, y se colocó
cara a cara con el monstruo que había convocado.\\
A pesar del dolor, el científico que había en él no pudo evitar sentirse
fascinado. Si no fuera porque a primera vista la criatura tenía un
fascinante parecido a un escorpión terrestre, de cerca las diferencias
se volvían terroríficamente visibles. La cara que le miraba desde arriba
no era la de un simple animal, sino que brillaba con una fiera
inteligencia alienígena. Los ojos de color azabache parecían mirar en su
misma alma, y las mandíbulas temblaron cuando la criatura profirió unas
duras e indescifrables palabras alienígenas.\\
Rizándose muy por encima de la espalda de la criatura, la aguja en la
punta de la cola seguía goteando veneno, y dos enormes mandíbulas,
inscritas, se dio cuenta, con los mismos patrones de remolino que en las
piedras, se abrieron y cerraron lentamente mientras la criatura le
escrutaba.\\
Hubo un fusilamiento de tiros de rifle y las balas rebotaron contra el
caparazón del escorpión. Giró para encararse a los soldados que se
acercaban, silbando con desagrado. Con las garras abiertas, enviando a
los hombres por los aires, brazos, piernas e incluso cabezas siendo
seccionadas por la fuerza de los golpes.\\
Cuando el monstruo persiguió a sus atacantes campo a través, Clearfield
de repente fue consciente de una silueta acercándose a través de la
lluvia. Cuando intentó concentrarse, se dio cuenta que era el hombre que
habían atrapado antes en la sala de control. ¿Cómo se había llamado
antes?\\
--Doctor\ldots{} --escupió cuando el hombre se agachó sobre la hierba
tras él-- Creo que esta visita a domicilio puede que haya llegado un
poco tarde\ldots{}\\
El Doctor no dijo nada, solo alargó la mano y le quitó el tubo plateado
que se hallaba en el bolsillo de la chaqueta de Clearfield.\\
--Ah --dijo el profesor con debilidad--. Ya veo.\\
El Doctor abrió el aparato de un golpe y lo hizo sonar ligeramente
mientras lo pasaba por encima de la cabeza y el torso del profesor.\\
--¿Y bien? ¿Sigue diciendo que soy un idiota?\\
El Doctor examinó las lecturas en su aparato.\\
--Tu sistema ha sido inundado con una poderosa neurotoxina alienígena
que está haciendo reacción con el campo de energía residual dejada por
la activación de la Campana.\\
--¿Qué significa eso? --preguntó Clearfield, tosiendo a medida que unos
temblores comenzaban a sacudir su cuerpo-- ¿Qué me harán?\\
--No lo sé --el Doctor se puso en pie--. Supongo que me lo dirás en
setenta años.\\
--Espera\ldots{} --Clearfield alargó la mano febrilmente, ya incapaz de
sentir cualquier sensación en sus dedos-- ¿No me irás a dejar aquí?\\
--Lo siento --dijo el Doctor, metiéndose el aparato en su propia
chaqueta--. No hay nada que pueda hacer.\\
Entonces se giró y se alejó lentamente.\\[2\baselineskip]Los soldados
Sanford y Davies habían estado patrullando el perímetro del pueblo
buscando más intrusos cuando la Campana se activó. La onda de expansión
casi les había tumbado, y el brillo había iluminado el campo circundante
en kilómetros a la redonda. Era demasiado como para tener un complejo
señuelo\ldots{}\\
La cabeza de Sanford seguía pitando por el ruido. Le sonrió al otro
hombre.\\
--Supongo que es por lo que lo llaman la Campana.\\
Los dos comenzaron a volver a través del pueblo cuando el ruido de un
tiroteo irrumpió en el húmedo aire nocturno. Luego hubo ruido de gritos.
luego el ruido de algo más\ldots{}\\
--¿Qué es eso, en el nombre de Dios? --la piel de Sanford se enfrió
cuando un sangriento e inhumano grito resonó por el aire nocturno.\\
--Bueno, no vamos a descubrirlo quedándonos aquí --el soldado Davies se
descolgó su rifle Lee Enfield y lo desbloqueó--. ¡Vamos!\\
Corrió a través de la lluvia.\\
--No, Davies, espera --maldiciendo, Sanford se descolgó su propio rifle
y comenzó a correr tras él. Al hacerlo un repentino dolor punzante le
frenó en seco. Se aferró al pecho cuando la familiar sensación de
enderezamiento le contuvo.\\
--Oh, por favor, no.\\
Dejando caer su rifle rebuscó en el bolsillo de su uniforme en busca de
su bote de pastillas que llevaba con él cada día desde que era niño.\\
--Ahora no.\\
Mientras se peleaba para destaponar el pequeño bote de cristal de
repente oyó a alguien intentando esconderse en las sombras ante él. El
bote de pastillas se le resbaló de sus dedos, extendiendo su contenido
en el suelo mojado mientras se esforzaba por alzar su rifle.\\
--¡Alto! --gritó-- ¿Quién anda ahí?\\
Una figura emergió del jardín de una de las casas de campo en el borde
de la plaza, con sus manos levantadas. Era uno de los espías que había
capturado con anterioridad.\\
--¿Cómo te has escapado?~¿Y qué está pasando ahí? Han venido vuestros
amigos a rescataros, ¿verdad?\\
El hombre vestido como un policía negó su cabeza, obviamente asustado
por algo.\\
--No. ¡No dispares! ¡No soy yo de quien te tienes que preocupar, es de
esa cosa! ¡El escorpión!\\
--¿Escorpión? --Sanford se esforzó en concentrarse. Podía sentir su
frente sudada mientras su corazón comenzaba a latir más y más rápido,
amenazando con salírsele del pecho-- ¿De qué estás hablando? --se limpió
el sudor de sus ojos con su manga. Su visión comenzaba a volverse
borrosa por los bordes-- ¿Y dónde está tu compañero?\\
--Aquí.\\
El otro hombre, el alto y de apariencia extraña, de repente había
aparecido de la nada. El soldado Sanford usó su rifle para apuntarle.\\
--Soldado, necesito que me escuches --la voz del hombre era persuasiva,
hipnótica--. Este experimento, esta Campana, ha sido un error horrible,
peligroso. Ha traído algo a este mundo, una criatura que, si queda sin
vigilancia, destruirá a todo ser vivo.\\
--¿Criatura? ¿Qué quieres decir con criatura?\\
--Un alienígena. Un ser de otro planeta. Ahora está solo, pero pronto
habrá más. Cientos más. Y solo tú puedes detenerlo.\\
--¿Yo?\\
Por la dirección del círculo de piedra, Sanford ahora podía ver llamas,
y oír el inconfundible repiqueteo de una pistola Sten. El agudo grito
bestial vino de nuevo seguido por el apagado impacto de una granada de
mano. Cuando la explosión iluminó el cielo nocturno, Sanford atisbó una
monstruosa silueta.\\
--Cielo santo\ldots{} --dejó caer su rifle.\\
--Esta cosa no puede detenerse con balas, soldado --la voz del hombre
alto cortó a través de la cacofonía--. Pero puede ser destruido. Tú
puedes destruirlo\ldots{}\\
Se agachó, recogiendo las pastillas caídas y metiéndolas de nuevo en su
botella y cerrando el tapón.\\
--¿Ah, sí? --Sanford lanzó una risa casi histérica-- ¿Yo y qué
ejército?\\
El hombre le pasó la botella.\\
--De hecho, tú y la Luftwaffe\ldots{}\\
Esa sencilla oración le impactó casi con fuerza física. El hombre tenía
razón. El reflector de arco de carbono seguía sentado delante de ellos
en la plaza del pueblo. Si la aviación alemana seguía en la zona
entonces tenía la forma de mostrarles exactamente donde dejar caer sus
bombas.\\
--El reflector\ldots{} --señaló a los dos hombres con su rifle-- De
acuerdo. Daos la vuelta.\\
El hombre alto negó con la cabeza, con su cara en las sombras.\\
--Esto es algo que tienes que hacer tú. Yo ya he ofrecido toda la ayuda
que me atrevo a dar. No podemos, no debemos involucrarnos más.\\
Sanford levantó su rifle.\\
--He dicho que os deis la vuelta.~\\
El policía no pudo apartar su vista del cañón del rifle. Entonces, con
un profundo suspiro de resignación, el hombre alto cerró sus ojos.\\
--Soldados\ldots{}\\
Manteniendo a los dos hombres cubiertos, Sanford colocó dos pastillas en
la palma de su mano, casi atragantándose mientras se esforzaba en
tragarlas con la garganta seca. Intentando ralentizar su respiración y
calmar su corazón acelerado, Sanford hizo caminar a los dos prisioneros
por la plaza, manteniéndose en las sombras, con sus ojos sin apartarse
de la monstruosa silueta que rugía y se movía en el centro del círculo
de piedras.\\
Incluso desde allí podía ver que el campo alrededor del círculo estaba
moteado de cuerpos. Le había llevado a aquella criatura menos de diez
minutos masacrar un batallón entero y ellos ni siquiera le habían
frenado.\\
Mientras observaba, la criatura se zarandeó y se movió hasta donde
estaba la Campana. La abultada forma gris seguía humeando en el húmedo
aire de marzo. Cuando la criatura se acercó, comenzó a toquetear los
controles en la cobertura con sus garras, arrancando cables y
reconectándolos con una destreza sorprendente.\\
Entonces, para horror de Sanford, la base de la Campana comenzó a
brillar con una luz morada sobrenatural, y el suave y constante zumbido
comenzó a aumentar de nuevo, haciendo que el suelo bajo sus pies
vibrara. La criatura le había dado algún otro tipo de fuente de energía.
Estaba reactivando la máquina.\\
--Se te acaba el tiempo, soldado Sanford --dijo el hombre alto--. ¡Está
pidiendo refuerzos! ¡Necesitas encender esa luz!\\
--Cierra la boca --le espetó. Pero el hombre tenía razón. Estaba sin
tiempo--. De acuerdo, vosotros dos, vamos a por ese reflector y a
encender el generador. ¡Rápido! ¡Mientras esa cosa esté ocupada!\\
Estremeciéndose por el dolor que comenzaba a aumentar en su pecho de
nuevo, Sanford apremió a los dos prisioneros hacia adelante. La presión
en su pecho en ese momento era casi insoportable, y su visión comenzaba
a convertirse en un borrón.\\
--Tú --le dijo al policía--. Enciéndela.\\
Con los ojos fijados en el rifle, el policía agarró el manillar, con su
cara enrojeciéndose mientras intentaba girar la endurecida manivela. El
generador hizo un chasquido pero nada más.\\
--¡Otra vez!\\
Sudando por el esfuerzo, el policía giró el manillar de nuevo, esta vez
provocando una ahogada tos en el motor.\\
--¡De nuevo!\\
Sanford ofreció una plegaria de alivio cuando, finalmente, en el tercer
intento, el generador rugió con vida.\\
Se tambaleó hasta el reflector, cubriendo sus ojos cuando la luz
apareció y la máquina hizo ruidos al encenderse. Un rayo de luz
brillante salió despedido hasta el cielo lleno de nubes. Abriéndose
camino hasta los controles en el otro lado, desbloqueó el reflector y
giró la rueda, llevando ese rayo para apuntar a la criatura ante él.\\
El poderoso rayo reflector cruzó la plaza del pueblo, iluminando el
montaje en el campo como si fuera una producción teatral. Atrapado en el
brillo, el monstruoso escorpión se tambaleó hacia atrás desde donde
estaba trabajando con la Campana, silbando de dolor mientras sus ojos
eran quemados por el brillo de la luz.\\
Sanford emitió un jadeo de incredulidad cuando el rayo reflector
finalmente reveló todo el horror de la cosa que había matado a sus
amigos y colegas, y sintió que su pecho se contraía incluso más.\\
Con las garras chasqueando con furia, la criatura se paseó alrededor
intentando localizar el origen de la luz que le cegaba. Al hacerlo,
lanzó un berrido de furia y, para el horror de Sanford, comenzó a
abrirse camino a través del camino hacia él.\\
Sanford retrocedió desde el reflector, toqueteando su rifle, dándose
cuenta de que sus prisioneros habían tomado ventaja de la distracción y
habían huido, desvaneciéndose en la lluvia.\\
Cuando el escorpión se lanzó contra él, Sanford abandonó el reflector y
comenzó a correr hacia la iglesia. Si pudiera llegar hasta la
bodega\ldots{} Sus piernas eran como si estuvieran hechas de plomo, y
había un constante zumbido comenzando a formarse en su cabeza.\\
Casi había llegado al camposanto cuando su doliente corazón finalmente
cedió y sus piernas cedieron. Con un grito de desesperación, Sanford se
derrumbó en la hierba húmeda de la plaza del pueblo. Al estar allí
tumbado, sintiendo el frío repiqueteo de la lluvia en su cara, de
repente entendió que el zumbido no estaba en su cabeza después de todo.
Venía del cielo.\\
Momentos más tarde, todo lo que pudo oír fue el rugido de explosivos y
los gritos de un escorpión monstruoso, cuando la Luftwaffe encontró su
objetivo.\\
\hspace*{0.333em}\hspace*{0.333em}\hspace*{0.333em}\hspace*{0.333em}\hspace*{0.333em}\hspace*{0.333em}\hspace*{0.333em}\hspace*{0.333em}\\
Charlie Bevan corrió. Ante él, el Doctor era una delgada y desgarbada
sombra, corriendo a través de la lluvia. Tras ellos, la plaza del pueblo
había entrado en erupción en un haz de luz y ruido cuando las bombas
alemanas comenzaron a caer.\\
Corrieron por el camino hacia el círculo. El suelo bajos sus pies era
resbaladizo con lluvia y sangre y, a medida que esquivaban entre los
cuerpos que poblaban la hierba, Charlie de repente se resbaló, cayendo
pesadamente sobre el suelo.\\
--¡Doctor! --gritó él, aterrorizado de ser abandonado. Frenando en seco,
el Doctor corrió de vuelta hasta él, agarrándole por el cuello de su
camisa y poniéndole en pie. Al hacerlo, hubo un chirrido parecido a un
silbido, y algo enorme y gris cayó en picado desde del cielo,
aterrizando en el centro del círculo a unos pocos metros de ellos.\\
El impacto lanzó a ambos hombres al suelo y Charlie lanzó sus manos
sobre su cabeza, esperando la explosión que acabara con su vida.\\
No llegó.\\
Sintió unas manos poniéndole en pie de nuevo.\\
--¡No te quedes ahí tirado, hombre! --gritó el Doctor con furia-- ¡Sigue
caminando!\\
Cuando las explosiones comenzaron de nuevo, los dos hombres corrieron
por sus vidas. Tras ellos, las llamas subieron a cientos de metros por
el frío aire nocturno. Durante lo que pareció como una eternidad no hubo
nada más que ruido y luz, pero finalmente el caos quedó atrás y los dos
llegaron a la pradera donde la TARDIS había aterrizado.\\
Abriendo las puertas, el Doctor empujó a Charlie en su interior.
Momentos más tarde hubo una ráfaga de viento, y un chirriante ruido
cuando la TARDIS se desvaneció de los campos de Ringstone.\\
A través de los árboles, en el pueblo, el bombardeo lentamente comenzó a
acabarse, y pronto no hubo nada más que el suave crujir de los lejanos
incendios y el distante y solitario tañido de una campana de iglesia
haciendo sonar que todo estaba despejado.\\
