\chapter*{CAPÍTULO DIEZ}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO DIEZ}
Clara observó al hombre cuidadosamente cuando dio un paso dentro del
círculo, intentando no mostrar lo compungida que estaba por la máscara
que llevaba. Hecha de un material plástico blanco semitranslúcido, le
encajaba perfectamente sobre su cara, cubriendo completamente el lado
izquierdo de su cara, y siguiendo por debajo del cuello de su camisa. La
piel visible en los bordes de la máscara estaba roja y arrugada y,
aunque solo era visible a través del material translúcido, pudo
distinguir unos patrones oscuros y torcidos. La mano izquierda estaba
enfundada en un guante de cuero negro. Como todo en él, apestaba a
caro.\\
--Bonito traje --dijo Clara, intentando recuperar un poco de
compostura.\\
--Gracias --la máscara oscurecía a medias la sonrisa que el hombre le
dedicó, pero Clara pudo decir que no tenía calidez. Alargó una mano
hacia él.\\
--Soy Clara.\\
Clearfield ignoró su mano ofrecida, manteniendo la pistola
apuntándoles.\\
--Sé quién es usted, señorita Oswald. He hecho una comprobación a fondo
en cuanto aparecieron en nuestras cámaras de seguridad.\\
Clara bajó su mano.\\
--Por supuesto que lo hiciste.\\
--Usted es una mujer muy sorprendente. Evitando los insectos en el
pueblo, irrumpiendo aquí con tal facilidad, enviando a mis colegas en
una salvaje persecución de gansos.\\
--¿Colegas? --Angela soltó una risotada de ironía-- ¿No querrás decir
esclavos?\\
--Por favor --Clearfield se estremeció teatralmente--. `Esclavos' es una
palabra muy desagradable.\\
--Igual que nazi --dijo Clara, mirando acusadoramente a la esvástica que
decoraba el lado de la máquina con forma de campana--. ¿Un recuerdo de
la guerra o una herencia familiar?\\
--Si cree que tengo alguna simpatía con los nazis o por cualquiera de
sus ideales, entonces está usted muy equivocada --dijo Clearfield,
endureciendo la voz.\\
--¿Así que los atavíos del Tercer Reich son solo una moda? ¿Una decisión
decorativa? --se paseó hasta la máquina, frotándose la barbilla con la
mano-- No estoy tan segura, el rojo y el negro son tan del año
pasado\ldots{}\\
--No intente pretender que es usted estúpida, señorita Oswald --le
espetó Clearfield--. Puede que no apruebe a los nazis y su enfermizo
régimen, pero estoy más que contento para, como los americanos en los
años posteriores a la Guerra, apartar mis escrúpulos a un lado para
poder tomar ventaja de su experiencia científica.\\
--De acuerdo. Así que eres fanático de la ingeniería alemana.\\
--Un ejemplo muy específico de la ingeniería alemana. Solo se
construyeron dos de estos. Uno fue destruido, hace mucho tiempo. El
otro\ldots{} --Clearfield colocó una mano enguantada en la máquina,
acariciando la superficie gentilmente-- El otro ha llevado años de
investigación y mucho dinero el rastrearlo.\\
--Así que se construyó durante la guerra --Angela observó cómo Clara
caminaba a su alrededor lentamente--. ¿Qué es lo que hace?\\
--Es un portal.\\
--¿Un portal?\\
--A otro mundo.\\
Angela soltó una risa nerviosa.\\
--Tienes que estar de broma\ldots{}\\
Clara le lanzó una mirada rápida.\\
--Angela\ldots{}\\
--Interesante\ldots{} --Clearfield observó a Clara con cuidado-- Ese
concepto no la sorprende para nada.\\
--¡Estás gastando tu tiempo, Clearfield!\\
La voz que resonó por el cavernoso espacio era baja y sibilante, un
silbido húmedo y burbujeante que hizo que la piel de Clara se pusiera de
gallina.\\
--Sí, por supuesto --se contrajo Clearfield de inmediato--. Lo
lamento.\\
Clara le observó aterrorizada.\\
--¿Qué ha sido eso?\\
Clearfield respiró hondo.\\
--Eso, señorita Oswald, es la voz de los
Wyrresters.\\[2\baselineskip]--¿Alienígenas? --Charlie miró a Robin con
incredulidad-- ¿Alienígenas de otro planeta?\\
--¡Guay! --los ojos de Kevin brillaban con emoción-- Me gustaría que
contara esa historia cuando venga a hablarnos al colegio.\\
--¡Callaos, vosotros dos! --el Doctor se apoyó sobre la mesa con
avidez-- ¿Qué pasó cuando encendisteis la máquina? ¿Qué fue lo que
cruzó?\\
--Algo\ldots{} horrible --las manos le temblaban por el recuerdo, Robin
tomó un sorbo del té, escupiéndoselo sobre la camisa.\\
--¡Descríbalo, hombre!\\
--Enorme\ldots{} salvaje\ldots{} ¡Nunca tuvimos elección!\\
--¡Tengo que saberlo!\\
Los ojos de Robin se abrieron de repente cuando el Doctor se inclinó
hacia adelante.\\
--Oh, Dios mío\ldots{} eres tú\ldots{}\\
La taza resbaló de los dedos de Robin, rompiéndose sobre las baldosas.
Agarrándose el pecho se lanzó hacia uno de los armaritos de la cocina,
buscando un bote de pastillas. Charlie se levantó de la silla y se
apresuró para ayudarle.\\
--¡Déjale en paz! ¡Vas a hacer que le dé un ataque al corazón! --tomó
varias de las pastillas blancas de la mano de Robin y llenó un vaso de
agua del grifo.\\
Robin lo tomó agradecido, recostándose sobre su silla y tragándose las
pastillas, con sus ojos sin apartarlos del Doctor. El Doctor se había
levantado de la silla y estaba paseándose por su cocina.\\
--¡Tengo que saber la especie! ¡El planeta de origen! --se detuvo, con
sus ojos cerrándose cuando se le ocurrió algo-- No hay elección
--murmuró para sí. Giró su cara para mirar a Robin--. ¿Puedes recordar
la fecha?~¿La fecha exacta en la que pasó?\\
Robin le miró, con la incredulidad en su cara pálida.\\
--El veintiuno de marzo de 1944. Es difícil olvidar el día en el que
todos tus amigos murieron.\\
--El equinoccio primaveral\ldots{} --el Doctor le lanzó una mirada
rápida al calendario que colgaba de la pared-- Y no puede ser una
coincidencia que hoy también sea el equinoccio. Es hacia dónde va todo
esto\ldots{} --se giró hacia Charlie Bevan-- Tenemos que llegar a mi
TARDIS, ahora mismo.\\
El policía le miró, sin comprender.\\
--Una cabina azul --explicó el Doctor--. En el otro lado del
pueblo\ldots{}\\
Charlie no estaba escuchando, en vez de eso estaba mirando por encima
del hombro del Doctor, con sus ojos abriéndose de par en par.\\
--No creo que vaya a ser posible en este momento.\\
El Doctor se giró para ver un enorme bulto gris arrastrándose lentamente
por la ventana de la cocina. Con un impacto, la ventana de la cocina se
hizo astillas hacia dentro y una enorme pata entró en la habitación.\\
Los disparos y los gritos habían llamado su atención. La araña les había
encontrado.\\[2\baselineskip]El capitán Wilson estaba sentado en
silencio mientras el Land Rover aceleraba a través de los estrechos
caminos de campo. Había tenido mucho que comprender durante los últimos
quince minutos. Súper armas nazis, experimentos secretos durante la
Guerra. Una invasión alienígena en Ringstone, ¡por el amor de Dios! Pero
fueron las noticias que le siguieron lo que le había asustado de
verdad.\\
Le había confundido tanto que no entendía por qué no habían hecho un
esfuerzo coordinado para irrumpir en el perímetro. Con el escarabajo
gigante o no, estaba seguro de que con el Spartan, y un poco del
insecticida experimental que había traído desde el cuartel de
Warminster, tendrían pocos problemas asegurándose una posición dentro
del pueblo con facilidad relativa.\\
El coronel le había dejado claro por qué no.\\
Dickinson había recibido órdenes directas desde la base de mandos que si
el aparato Campana se encontraba operativo en Ringstone, entonces debía
evacuar la zona, hacer retroceder a sus hombres y pedir refuerzos
aéreos. Un impacto nuclear estaba fuera de cuestión, pero el permiso
había sido dado para desplegar la última generación de armas tácticas
termobáricas.\\
Un helicóptero de ataque apache ya estaba siendo preparado en Andover y
le estaban colocando la nueva variante de misiles Hellfire AGM-114N. Un
sudor frío le recorría el cuello al capitán Wilson. Había visto de
primera mano los efectos que una de esas armas podía provocar. Los
efectos de detonar dos de ellas sobre un pueblo como Ringstone\ldots{}\\
Se consoló con el hecho de que para cualquiera atrapado dentro del
perímetro al menos sería rápido.\\
El Land Rover frenó en seco, y Wilson siguió al coronel hasta un área de
descanso que tenía una vista elevada de la parte meridional de
Ringstone. Una brigada estaba atareada a lo largo de la baja valla de
madera que corría por el borde de la carretera, con su atención
concentrada en algo sucediendo en los campos de debajo. Wilson se alegró
al ver que el soldado Arnopp estaba entre ellos. El coronel también le
vio.\\
--Me alegra verle en pie, soldado. ¿Cómo va la pierna?\\
Arnopp saludó enderezadamente.\\
--Soportándolo, señor. Dobby, quiero decir, el cabo Palmer, me la ha
arreglado bastante bien.\\
El coronel asintió con aprobación. Wilson dio un paso adelante y se
asomó por encima de la valla hacia la granja que se hallaba en los
campos por debajo de ellos.\\
--¿Qué tenemos aquí, soldado?\\
--Se oyeron tiros hace diez minutos, señor. Se vieron civiles en la
granja ahí abajo. Entonces apareció el bicho --le pasó a Wilson un par
de binoculares--. En el tejado.\\
Apoyando sus codos sobre la valla de madera, Wilson ajustó el enfoque.
La enorme araña estaba aferrada sobre el tejado del extremo alejado de
la granja, con largas patas peludas introduciéndose en las ventanas y
puertas mientras intentaba entrar.\\
--Y creía que las arañas camello iraquíes eran malas --murmuró él.\\
Se enderezó, pasándole los binoculares al coronel. Al hacerlo, otro tiro
resonó por los campos. De inmediato cada uno de los soldados alzó sus
armas anticipándose. Hubo un grito desgarrador de dolor y furia que
venía de la araña y esta retrocedió de un salto, mandando losas del
tejado contra el patio de baldosas. Entonces, enfurecida por las cosas
del interior del edificio que le habían herido, comenzó a golpear el
edificio con sus patas delanteras.\\
--Creo que deberíamos darle una manita a quienquiera que se halle en su
interior, ¿no cree, capitán? --dijo el coronel Dickinson.\\
--Sí, señor --encantado de tener finalmente una oportunidad de herir al
enemigo decentemente, Wilson se giró hacia el soldado Arnopp--. Soldado,
parece justo que usted sea el encargado de hacer los honores. La araña
del tejado. Dispare a voluntad.\\
--Gracias, señor --Arnopp le sonrió. Dando un paso adelante, llevó su
rifle de asalto SA80 hasta su hombro y bizqueó en la mira. Segundos más
tarde, disparos semiautomáticos resonaron en el tardío aire matutino
cuando Arnopp soltó un granizo de balas a la araña.\\[2\baselineskip]El
Doctor, Charlie, Robin y Kevin se hundieron en busca de cobertura cuando
la araña se removía fuera de la ventana, enviando esquirlas de cristal y
astillas de madera hacia los aires. Charlie se peleó para hacer que la
escopeta volviera a disparar, pero antes de que pudiera accionarla hubo
un lejano resonar de fuegos de rifle, y la granja se estremeció cuando
las antiguas paredes recibieron el impacto de los cartuchos de alta
velocidad. La araña cayó gritando de dolor. El Doctor se puso en pie.\\
--¡Eso es! ¡Esta es la única oportunidad que vamos a tener!\\
Entre Charlie y el Doctor pusieron a Robin en pie, apartándole de la
cocina y yendo hacia la puerta principal.\\
--No, esperad\ldots{} mis pastillas. Necesito mis pastillas.\\
Kevin retrocedió hasta la cocina y agarró el bote de pastillas del
anciano entre el destrozo del suelo. Mientras Robin se apoyaba sobre el
pasamanos en busca de apoyo, Kevin corrió de vuelta y le pasó el bote.\\
--Gracias, chaval --Robin miró hasta el Doctor--. Dejad al chico
conmigo. Vosotros dos espantad a esa cosa.\\
El Doctor no dijo nada, con su mente sopesando todas las alternativas.\\
--Ambos sabemos que solo voy a ralentizaros --insistió Robin--. Una vez
se haya ido, podemos montar una barricada en las ventanas, asegurar este
lugar. Necesitáis iros.\\
El Doctor asintió.\\
--No va a ser distraída durante mucho rato, y a pie vamos a ser un
objetivo cómodo. ¡Si vamos a alejarla de aquí, necesitamos algún tipo de
transporte!\\
Robin se apoyó sobre el perchero junto a la puerta y rebuscó en el
bolsillo de una chaqueta Barbour manchada por el barro.\\
--¿Sabes ir en moto? --preguntó él, levantando un manojo de llaves.\\
El Doctor las agarró agradecido.\\
--¡Sí! --su cara palideció al momento-- ¡No! Eso creo. Quizás --miró
furiosamente a Robin, como si la confusión fuera, de alguna manera,
culpa suya--. ¡No lo sé! Todavía no he tenido una oportunidad decente de
averiguar qué puede hacer este cuerpo.\\
Robin le miró como si estuviera loco.\\
--Yo sí --dijo Charlie Bevan en voz baja--. Entrenamiento policial
básico.\\
El Doctor le miró con compostura.\\
--¿Estás seguro?\\
Charlie se encogió de hombros.\\
--Necesitas llegar a esa TARDIS tuya. Una moto es la forma más rápida de
llegar allí.\\
El Doctor le lanzó las llaves.\\
--Buen hombre --abrió la puerta de par en par--.
Vámonos.\\[2\baselineskip]--¡Capitán, tenemos civiles en abierto!\\
--¡Cese el fuego, soldado! --Wilson le arrancó los binoculares y
rápidamente localizó a las dos figuras corriendo hasta la puerta
delantera. La araña seguía en la parte trasera de la casa,
momentáneamente confusa por las balas de Arnopp.\\
Mientras Wilson observaba, las siluetas cruzaron el patio hasta uno de
los edificios exteriores medio derruidos, uno de ellos toqueteando
torpemente la cadena y el cerrojo que aseguraban las puertas de madera
medio caídas. La cadena cayó y las puertas se abrieron de par en par, y
el chirrido de unos goznes antiguos se pudo oír incluso desde la
distancia. De inmediato, la araña se tensó, obviamente alertada por el
ruido. Con precaución, comenzó a arrastrarse sigilosamente alrededor de
la granja, abriéndose camino lentamente hasta el patio delantero.\\
--Vamos, vamos\ldots{} --murmuró Wilson mientras observaba a los dos
hombres desvaneciéndose en la oscuridad del edificio. Fuera lo que fuera
lo que estuvieran tramando, necesitaban hacerlo rápidamente o iban a
estar atrapados.\\
Durante lo que pareció una eternidad no hubo más movimiento que el lento
y sigiloso arrastre de la araña. Entonces, de repente, hubo un fuerte
rugido gorjeante desde el interior de un edificio y Wilson tuvo que
contenerse de gritar de placer cuando una anticuada moto Norton Big 4
con su sidecar, todavía con su verde oliva militar original, irrumpió
por las puertas abiertas.\\
Consciente de que su presa estaba en terreno abierto, la araña se lanzó
hacia adelante, moviéndose a una velocidad terrorífica.\\
--¡Soldado! --gritó Wilson-- ¡Cubra a esos hombres!\\
El rifle de asalto de Arnopp rugió con vida de nuevo, y las armas
recorrieron el terreno de la granja, deteniendo la araña en seco.\\
Esa vacilación era todo lo que los dos hombres de la moto necesitaban.
Con los neumáticos chirriando sobre los adoquines, las poderosas
válvulas del motor enviaron la Norton acelerando a través del patio y
hasta la carretera del otro lado.\\
Berreando por furia y dolor, la araña se desvaneció hacia los árboles,
intentando alcanzar a su rápidamente desaparecida presa. Wilson bajó sus
binoculares y se giró hacia uno de los soldados a la espera con una
sonrisa de triunfo.\\
--Vaya a la estación de comunicación, soldado. ¡Veamos si podemos
averiguar hacia dónde se dirigen esos dos!\\
