\chapter*{CAPÍTULO DIEZ}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO DIEZ}

{Un frío viento sopló contra el precipicio y llevó con él los últimos
 ecos de la partida del Alejandría. El aire era pesado, arrastrando una
 niebla gris y corrosiva como una cortina sobre el lugar de un
accidente.}

{Clara había observado al Alejandría partirse mientras caía, botando y
 rebotando contra la pared del precipicio, perdiendo los motores,
 mamparas y todo tipo de maquinaria hasta que no hubo nada más que una
 bola de fragmentos irreconocibles. No podía haber duda de que Laker
 estaba muerto, y parecía una pérdida más desesperada que Cranmer, cuya
 partida había sido invisible. Clara había mirado a los ojos de Dan Laker
 mientras el Alejandría se deslizaba sobre el borde del precipicio y
ambos habían sabido que él iba a morir.}

{Clara se había apartado, con lágrimas cayéndole por la cara. No se las
podía limpiar con el casco puesto. Simplemente tuvieron que fluir.}

{Jem estaba sentada en el suelo mientras Tibby y Mitch intentaban
 ofrecerle confort. Clara podía ver lágrimas brillando también en la cara
 de Tibby, y podía ver sus labios moviéndose mientras hablaba. Era
 imposible saber lo que estaba diciendo. Habían cambiado a un canal
privado. Probablemente, Tibby ni siquiera lo sabía.}

{Jem parecía haber sido vaciada. Sus ojos estaban oscuros. Clara conocía
 esa sensación, la conocía muy bien y no le ofreció palabras de confort,
 o condolencia porque sabía que eran inútiles. En aquellos primeros,
 oscuros y desconocidos momentos después de perder a alguien que amabas,
 las palabras eran como ruido blanco. La vida solo se volvía algo con lo
 que todo el mundo seguía adelante. Pero no tú. No durante un largo
tiempo.}

{Balfour estaba de pie a un lado, solo. La habilidad de comprar cualquier
 cosa en el universo se había vuelto irrelevante, insignificante. Parecía
 perdido sin la forma familiar de Trugg alzándose por detrás de él. No
 era difícil imaginar por lo que Balfour parecía tan despojado. No solo
 habían perdido su nave, había perdido un acompañante. El robot había
 parecido como una persona real para Clara y quizá también lo hubiera
 sido para él, en cierta manera. Cranmer, Laker y Trugg. Todos se habían
ido.}

{Al cabo del tiempo, Clara se encontró de vuelta en el borde del
 precipicio, el cual se extendía en una línea serpenteante y serrada que
 desaparecía en la turbia distancia. La tierra se estiraba muy lejos, tan
 accidentada e implacable como podía ser, cubierta con unas bajas y
 miasmáticas nubes de ácido. El planeta parecía existir en un anochecer
 perpetuo, con un cielo bajo y grueso con tormentas lejanas y oscuras. Un
 pequeño movimiento en el aire atrapó la vista de Clara y se dio cuenta
 al principio que había cosas volando en las nubes más bajas, algún tipo
 de robustas criaturas con forma de pájaro impermeables a los ácidos.
 Clara intentó recordarse que, fueran cuales fueran las circunstancias,
ver todo aquello seguía siendo un gran privilegio.}

{Clara buscó al Doctor. Estaba por allí, en algún lugar, ocupándose en
 hacer lo que hacían los Señores del Tiempo, mientras los humanos
 intentaban ocuparse con la muerte. Vio su delgada figura equipada con un
 traje espacial, asomándose en el mismo borde del precipicio, mano sobre
 mano encima de las rocas, su pelo gris levantado dentro de su casco,
 bien por la electricidad estática bien por la emoción. Clara respiró
hondo y se abrazó a sí misma.}

{--Tenemos que bajar ahí abajo --dijo el Doctor, señalando hacia el borde
del precipicio--. Tenemos que encontrar el Alejandría.}

{Antes de que Clara pudiera responder, Marco dijo:}

{--¿De qué serviría? ¡Ahora es metal de desguace! ¡Ya no le sirve a
nadie!}

{--Tiene razón --dijo Tanya Flexx, con tristeza--. El Alejandría está
perdido. También Luis y el capitán Laker.}

{--Sin una nave que navegar, no necesitamos piloto --dijo Marco.}

{Mitch dio un paso adelante, zarandeando sus puños.}

{--¡Pero qué pedazo de cretino repugnante! Te voy a\ldots{}}

{El ingeniero se lanzó hacia Marco, chocando su hombro contra el pecho
 del joven y mandándole tambaleándose hacia atrás. Tibby pegó un grito
 mientras Marco caía y cuando Mitch fue a pisarle, Balfour y Hobbo
agarraron al anciano por los brazos y le contuvieron.}

{--¡Podrías haberme matado, idiota! --dijo Marco, su voz estridente por
el miedo y la emoción cuando se puso en pie.}

{La cara de Mitch estaba sonrojada por la furia.}

{--Dan Laker era mi amigo, pequeña sabandija --le gruñó--. Si pudiera, te
habría pegado una patada que te habría hecho ir precipicio abajo.}

{--Relájate, Mitch --insistió Hobbo--. No merece la pena.}

{Durante un momento, los dos hombres se alzaron mirándose el uno al otro,
 respirando fuertemente, y todo lo que podía oírse eran los lloros de
Jem.}

{El Doctor lanzó un suspiro de disgusto.}

{--Eso es, humanos. ¿Qué hacéis en una mala situación? Poneos los unos
contra los otros, eso es lo que hacéis.}

{Marco le lanzó una mirada de odio.}

{--Solo estaba diciendo la verdad.}

{--¿La verdad? --el Doctor le lanzó una mirada de odio-- La verdad es que
 estamos tirados en un planeta orbitando una estrella muerta a
 incontables años luz de cualquier parte. La única oportunidad que
 tenemos está en el fondo de ese precipicio y tenemos menos de setenta y
 dos horas para llegar ahí pero, ¡tú quieres seguir gastando el tiempo
lloriqueando como un niño pequeño!}

{--¿La única oportunidad que tenemos? --le imitó Marco-- Ponte de pies en
la tierra. ¿No lo entiendes? Esa nave es una chatarra.}

{--Mi TARDIS estaba en el almacén, recuérdalo. Sigue ahí.}

{--No seas ridículo.}

{Clara odiaba admitirlo, pero también ella encontraba difícil creer que
 nada hubiera sobrevivido, siquiera la TARDIS.\@ Quizá era la oscuridad de
 sus alrededores, o la pérdida de la vida, pero se sintió más
desesperanzada de lo que jamás podía recordar.}

{Mitch era igual de escéptico.}

{--Doc, nada puede haber sobrevivido a esa caída.}

{--La TARDIS es más dura de lo que parece --dijo el Doctor.}

{--Debe ser indestructible --dijo Hobbo.}

{--Existe de forma adyacente en cinco dimensiones relativas, por supuesto
que es indestructible.}

{--Pero, ¿cómo vamos a bajar ahí abajo? --preguntó Tibby Vent-- Debe de
haber unos cientos de metros de pura roca. Es imposible.}

{El Doctor dijo:}

{--Era imposible para Dan Laker aterrizar el Alejandría de la forma que
 lo hizo. Si no fuera por su habilidad y determinación, ahora no seríamos
 más que una mancha en la superficie de este planeta. Lo que él hacía era
 francamente imposible y todos le debemos nuestras vidas, todos y cada
uno de nosotros.}

{--Gracias --dijo Jem, en voz baja. Todo el mundo se quedó callado.}

{--¿Crees que Laker habría querido que nos rindiéramos? ¿Solo porque algo
parece imposible? --añadió el Doctor.}

{--Pero en serio, ¿cómo vamos a ir ahí abajo? --preguntó Marco--
¿Escalando?}

{--A menos que te puedan salir alas y volar, entonces sí --dijo el
Doctor--. ¡Vamos a escalar!}

{Marco se estremeció.}

{--¡No puedes escalar hasta ahí abajo!}

{--Está bien --dijo Mitch, agriamente--. Tú te quedas aquí arriba y
 gastas tu soporte de aire haciendo nada. El resto de nosotros vamos a
intentar sobrevivir.}

{Balfour se giró hacia Marco.}

{--¿Qué opción tenemos, Marco? ¿En serio?}

{Clara dijo.}

{--Nos quedamos juntos. Nos ayudamos entre nosotros. Si alguien necesita
 ayuda entonces estará bien. Las oportunidades son que todos
 necesitaremos ayuda en algún momento. Si todos trabajamos juntos,
podemos hacerlo. ¿De acuerdo?}

{Hobbo asintió.}

{--Sí, vamos. Podemos hacer esto.}

{--No voy a discutir --suspiró Tanya--. Pero vamos con ello antes de que
cambie de idea.}

{Hobbo comprobó el indicador de suministro de aire en la muñeca de su
traje espacial.}

{--Tengo setenta horas. Eso debería ser más que suficiente.}

{Todo el mundo comprobó su nivel de oxígeno y la condición de sus trajes.
 Nadie discutió. Nadie debatió nada. Cada miembro del grupo buscó en su
 interior la fuerza y determinación que requería. Algunos lo encontraron.
Otros pretendieron que lo tenían.}

{Al cabo del tiempo, Balfour abrió el camino hasta el borde del
 precipicio, diciendo que él iría primero. Los demás siguieron sin
 preguntar, formando una cola ordenada. Mitch y Hobbo siguieron a Balfour
 con Jem, luego iban Tibby Vent y Tanya Flexx, y finalmente Marco Spritt.
El Doctor y Clara esperaron al final.}

{Clara se giró al Doctor y le lanzó una sonrisa triste.}

{--¿Satisfecho? Nosotros, los humanos, podemos hacer algo más que luchar,
algunas veces.}

{El Doctor asintió, observando a cada uno de ellos atravesar el borde del
precipicio antes de comenzar la larga escalada hacia abajo.}

{--Sí, Clara. Algunas veces podéis hacerlo.}

{Comenzaron a
 descender lentamente. Era una caída mareante y cada agarre y paso tenía
 que ser comprobado y examinado. Pero el precipicio estaba hecho de una
 serie de escalones horizontales que permitían unos bordes estrechos y
 protuberancias cada pocos metros, significando que podían detenerse y
descansar antes de continuar con la siguiente parte de la bajada.}

{--Se puede ver claramente los estratos geológicos en la roca --dijo el
Doctor.}

{Él tenía razón, por supuesto, pero Clara no podía interesarse. Para
 comenzar, estaba demasiado ocupada concentrándose en no caer por el
 borde hasta su muerte. Por otro, seguía pensando en Cranmer, Laker y
 Trugg. No podía apartar aquellas cosas de su mente de forma tan simple.
 Sabía que el Doctor podía. Se preguntó si aquello era resultado de una
 larga práctica o solo la indiferencia natural de los Señores del
Tiempo.}

{--Hay tipos de rocas aquí análogas con la arenisca de la Tierra, Clara
 --siguió el Doctor, rastreando los dedos de una mano enguantada a lo
 largo de un afilado borde horizontal de color salmón en el precipicio
 ante él. Había un cambio visible en la tonalidad y la textura por encima
 y por debajo--. Arcilla, substratos carbonatos, esquistos\ldots{} la
 historia antigua geológica de este mundo está justo aquí, delante de
nosotros.}

{--Estoy un poco más preocupada sobre el futuro inmediato, para ser
 sinceros --le dijo Clara. Bajó la última sección de la profunda rampa
hasta el saliente donde el Doctor estaba mirando la roca.}

{--El final del precipicio no está tan lejos como crees --dijo el Doctor.
 Las luces dentro del collar de su traje lanzaban un brillo sobre sus
 ancianos y arrugados rasgos y emanaba un difuso halo sobre su pelo--. Y
además, tenemos la gravedad de nuestro lado.}

{--Eso está bien, ¿no? --preguntó Clara, echando un vistazo a la caída
que le hacía un nudo en el estómago.}

{--Mejor que tener que escalar el precipicio hacia arriba.}

{Bajaron un poco más hasta que atraparon al resto. Estaban intentando
 recuperar el aliento, de pie en un generoso saliente de granito. Balfour
respiraba pesadamente.}

{--No estoy acostumbrado a este tipo de cansancios --jadeó él, apoyándose
contra la superficie de la roca.}

{--No creo que ninguno de nosotros lo esté --coincidió Tibby.}

{Durante un segundo todos se mantuvieron en silencio, saboreando el
 descanso y dejando que su vista se paseara por la vista sombría y
 desprovista de vida ante ellos. La niebla envolvía los cientos de metros
 de suelo por debajo, pero en la lejanía había unas oscuras y serradas
sierras de montañas rasgando la base de nubes.}

{--¿No crees que seamos los primeros humanos en visitar este mundo?
--preguntó Tibby.}

{--Debemos serlo --dijo Balfour.}

{--No dejo de preguntarme si el Cartago llegó hasta aquí --dijo Marco.
 Echó un vistazo por el profundo valle por debajo, la infinita piedra
 desnuda y las lejanas montañas de picos agudos--. Aunque una parte de mí
 espera que no lo hicieran. Qué mundo más desagradable y venenoso es
este.}

{--¿Es eso lo que ves? --preguntó el Doctor-- Mira de nuevo. Hacedlo
 todos. ¿Qué veis? ¿Un planeta bañado con un cóctel letal de rayos X y
 partículas cargadas? Sí. ¿La luz del sol de una estrella tan floja de
 luz visible que apenas puede provocar una sombra? Sí. ¿Masas terrestres
 aseguradas por la lluvia ácida y las tormentas? Por completo. Y sin
 embargo, es hermosa: montañas y valles, nubes y lluvias\ldots{} y por
 ahí, ¡mirad! ¡Pájaros volando! ¡Vida! Vida haciendo lo que la vida
 siempre hace: sobrevivir y evolucionar, y aprender a sobrevivir mejor y
 evolucionar mejor cada día, sin importar lo que el medio ambiente te
 lance. Es eso lo que estamos haciendo ahora, exactamente lo mismo que
esos pájaros: sobreviviendo. ¡Vivir! ¿No es algo genial?}

{Nadie dijo lo contrario. Esperaron otros pocos minutos y entonces, ante
 la sorpresa de todo el mundo, Marco Spritt abrió el camino hacia
 adelante, con Tibby y Balfour siguiéndole. Clara vino detrás de ellos
con Mitch y Hobbo.}

{Jem caminó hacia el borde del camino
 en lo que parecía algún tipo de trance. El Doctor le tocó amablemente el
brazo, y ella se detuvo y le miró. Su expresión permanecía en blanco.}

{--Él quería que tú vivieras, ¿sabes? --le dijo el Doctor--. Es por eso
por lo que te empujó de la nave de esa manera.}

{--Lo sé --respondió ella. Su voz era monótona y plana, casi como si no
tuviera interés.}

{--Así que, vive --le dijo el Doctor--. Cuídate, cuídate y atesora tu
 vida, porque es eso lo que él quería. Y eso deberías hacer. Si no puedes
hacerlo por ti, entonces hazlo por él.}

{Jem se detuvo, mirándole.}

{--¿Qué sabes sobre perder a alguien a quien amas?}

{--Bastante. Todo lo que digo es: no te rindas.}

{--¿Por qué?}

{--Porque Dan no querría que lo hicieras.}

{--Dan ya no está aquí.}

{--Yo no quiero que lo hagas. Nadie lo quiere. Y aquí seguimos, y tú
también.}

{--Y eso importa, ¿verdad? --Jem se giró después de haber dicho eso, sin
 darle al Doctor tiempo a responder, y siguió escalando hacia abajo con
 el resto. Sus miembros se movieron con todo el impensable automatismo de
una máquina.}

{El Doctor suspiró y la siguió.}

{Los pájaros habían
 comenzado a volar más cerca. Ocasionalmente uno volaba bajo, emitiendo
 chirridos ultrasónicos que los sistemas de audio de los trajes
 espaciales podían detectar y luego se iban. Al principio, supusieron que
 los pájaros habían tomado cierto interés en la partida de escalada
 mientras se abrían camino hacia abajo por la pared, pero entonces se
 volvió aparente que les atraía otra cosa. Algún tipo de liquen crecía en
 las grietas más profundas de la cara de roca, unos bultos esponjosos del
 color de la mostaza del tamaño de unas coliflores, y cuando éstos eran
 molestados en la continua búsqueda de soportes para manos y pies, unos
 grandes y pálidos piojos salían de las grietas más oscuras. Los pájaros,
 a medida que se iban haciendo más valientes, volaban bajo, se acercaban
 por la pared del precipicio y cogían expertamente a los piojos al
pasar.}

{Los pájaros no eran pájaros. Una vista más de cerca demostraba que eran
 algún tipo de cruce entre murciélagos y libélulas. No parecían ser un
 peligro para los escaladores, pero algunos de ellos tenían una
 envergadura de casi un metro y más de una vez pasaban frotando el casco
o las piernas de alguien mientras éste colgaba de la pared.}

{Marco soltó un golpe a una criatura persistente, intentando alejarla con
 el puño. Fracasó, pero perdió el equilibrio y comenzó a caerse del
 estrecho camino. Balfour se lanzó hacia adelante y le cogió por el
brazo.}

{Durante un segundo se mantuvieron congelados. Marco, con una mirada de
 pánico y terror en su cara, Balfour, con los dientes apretados,
 esforzándose para evitar que su compañero se dirigiera a su muerte.
 Intercambiaron miradas y entendieron qué había pasado exactamente. Marco
 le debía a Balfour su vida en ese momento, pero no había gratitud o
 alivio, solo resentimiento profundo. Sin hablarse una palabra,
recuperaron sus posiciones en el precipicio y continuaron el descenso.}

{Tras unos pocos minutos, Clara abrió un canal de radio con todo el
equipo.}

{--¿Alguien ha notado eso?}

{--¿Sentir el qué? --preguntó Tanya.}

{--Creo que he sentido algo moverse --dijo Clara--. La roca, me
refiero.}

{--Algún tipo de temblor --dijo el Doctor. Estaba a unos veinte metros
por encima de ellos, siguiendo a Jem--. Yo también lo he sentido.}

{Casi en cuando hubo terminado de hablar, hubo otro temblor. Todos lo
 sintieron esta vez. Toda la pared de roca tembló y las piedras sueltas
cayeron por el precipicio.}

{--¿Qué está pasando? --la voz de Tibby sonaba temblorosa en sus
cascos.}

{--Odio tener que pensar --dijo el Doctor--. La geología sugiere una
 actividad sísmica extensiva en el pasado, pero\ldots{}}

{Sus palabras fueron ahogadas por otro temblor más largo que todos
 sintieron fuerte, era como si todo el precipicio estuviera temblando,
intentando deshacerse de ellos.}

{--¿Terremoto? --dijo Clara, agachándose todo lo bajo que un saliente
 estrecho le permitía. Los demás hacían lo mismo, o se apretaban contra
 la pared de roca. Rocas y gravilla les caía en cascada por encima,
 algunos rebotando contra sus cascos. Clara intentó recordar lo que el
 Doctor había dicho sobre los cascos transparentes. ¿Algo sobre lanzarles
un ladrillo?}

{--No podemos subir --dijo Mitch--. Tendremos que seguir adelante.}

{--Quizá podríamos acelerar un momento --dijo Hobbo, pero estaba claro
 por la mirada de Mitch que aquello no era realmente una opción. Seguir
 el descenso era un proceso lento y dificultoso para todos ellos. Mitch
 ya comenzaba a tener problemas. Darse prisa solo provocaría
accidentes.}

{Sin embargo, por acuerdo mutuo, continuaron el descenso, pero no tardó
 demasiado en que otro temblor les golpeara. Un estremecimiento enorme
 recorrió varios cientos de miles de toneladas de granito y Clara sintió
 sus botas resbalarse de las rocas. Sus dedos se pelearon en busca de un
 agarre pero era inútil. El Doctor fue a agarrarla, pero su mano se le
 resbaló y ella cayó. No hubo ni siquiera tiempo de gritar antes de darse
 cuenta de que también el Doctor había perdido su agarre y estaba
 cayendo. Todos ellos estaban cayendo. Nadie pudo agarrarse a la roca,
 estaba despegándose del precipicio en unos grandes y angulares pedazos
de roca.}

{Y en el espacio de unos pocos momentos, todos estaban cayendo.}

{Entonces fue cuando Clara encontró el tiempo para gritar.}
