\chapter*{CAPÍTULO DIECIOCHO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO DIECIOCHO}
Con su pierna vendada y un chute de aspirinas del botiquín del cabo
Palmer, el capitán Wilson se las arregló para volverse a poner en pie.
La Norton era chatarra total, y el rifle de francotirador de Palmer
estaba doblado y torcido sin reparación, pero seguían teniendo uno de
los NLAW, y más que suficientes granadas para crear un buen lío con la
Campana cuando la encontraran.\\
Eso, asumiendo que no hubiera más insectos gigantes descansando a la
espera para ellos durante la ruta\ldots{}\\
Miró a su reloj militar Cabot. Las dos horas que les habían dado casi
habían terminado. Solo esperaba que Hawkins hubiera sido capaz de
convencer al coronel de darles más tiempo.\\
Estaban a punto de partir hacia el complejo industrial cuando el soldado
Arnopp de repente se detuvo.\\
--Escuchen --susurró.\\
Desde algún punto por delante de ellos vino el ruido de una gran
multitud de personas moviéndose por una de las carreteras. Wilson indicó
a los dos soldados que se movieran adelante y los tres hombres se
abrieron camino rápidamente hasta el seto al borde del campo y se
asomaron precavidamente hacia la carretera.\\
--Parece una buena mierda de reunión familiar --susurró Palmer.\\
Wilson reconoció la cita de Alien, el Octavo Pasajero, pero la ignoró.
Palmer tenía razón. Si la investigación que habían hecho sobre la
población de Ringstone era correcta eran casi todos y parecían estar
cargando algo.\\
Se giró para conseguir una mejor vista, parecía ser una gran pesada
piedra de algún tipo. Entonces vio algo que le hizo maldecir bajo su
aliento. En el frente de la multitud, siendo empujado con su propio
rifle apuntado contra su espalda, estaba el soldado Hawkins. Robin
Sanford, el oficial, y los otros civiles caminaban junto él.\\
Wilson consideró rápidamente sus opciones. Seguían teniendo que llegar a
la Campana, pero no podía abandonar a uno de sus hombres. Además,
necesitaban a Hawkins para ponerse en contacto con el coronel si iban a
cancelar aquel bombardeo.\\
--Dobby, sígales. Si tiene oportunidad de liberar a Hawkins y a los
otros, tómela. Arnopp, usted viene conmigo.\\
Ambos hombres asintieron y Palmer comenzó a abrirse camino junto al
seto.\\
--Palmer.\\
El cabo se giró para mirar a su oficial al mando.\\
--¿Sí, capitán?\\
--Recuerde que esos son civiles, Palmer. No queremos un derramamiento de
sangre.\\
Palmer asintió y se alejó a toda prisa. El soldado Arnopp le lanzó a
Wilson una mirada preocupada.\\
--``Y entonces quedaron solo dos negritos\ldots{}''\\[2\baselineskip]Con
las mangas de la camisa arremangadas, el Doctor estaba dentro de la
Campana, ayudando a reparar el punto de montura del frasco de Xerum 525
cuando uno de los vecinos entró en el almacén y avanzó hacia
Clearfield.\\
--Gebbron desea que te unas a él en el círculo.\\
--Estoy ocupado --le espetó el profesor concentrándose en la consola
ante él.\\
--Dice que eso es importante. Que puedo usar la fuerza si no vienes.\\
--Será mejor que hagas lo que dice --dijo el Doctor con un tono
precavido--. No sé Gebbron, pero Clara puede ser bastante convincente
cuando quiere. Es toda una mandona.\\
Lanzando su portapapeles con disgusto, Clearfield le lanzó una mirada de
odio, luego se giró y salió a través de las puertas.\\
En cuanto Clearfield estuvo fuera de su vista, el Doctor se puso en pie,
bajándose las mangas y encogiéndose dentro de su chaqueta. Necesitaba
trabajar rápidamente.\\
--De acuerdo, vosotros --chasqueó sus dedos llamando la atención a los
otros técnicos--. Imagino que hay suficiente escopolamina en vuestros
sistemas como para hacer esto relativamente sencillo --se apretó los
dedos contra las sienes, con su ceño fruncido con concentración--.
Seguiréis con vuestras tareas designadas, me ignoraréis y todo lo que
haga. Indicad vuestro entendimiento.\\
Como si fueran uno, los técnicos reunidos asintieron. El Doctor se
permitió una sonrisa de satisfacción.\\
--Es todo cuestión de voluntad\ldots{}\\
Cruzó hasta el extremo alejado del almacén, buscando a través de los
montones de componentes eléctricos hasta que encontró un bucle de un
grueso cable aislado.\\
--Eso debería servir --murmuró para sí.\\
Arrastrando el pesado cable por el suelo, comenzó a desenrollarlo.
Dejando un extremo junto a la Campana, abrió de un empujón las puertas
de emergencia y empujó el otro extremo del cable hasta donde la TARDIS
estaba fuera.\\
Abriendo la puerta, se desvaneció dentro, empujando el cable por encima
de la consola y conectándolo lo mejor que pudo. Cuando estuvo hecho,
retrocedió e hizo una mueca. Era un poco improvisado, pero necesitaba
acceder tanto a los circuitos de desmaterialización como a los
telepáticos si aquello iba a funcionar decentemente.\\
Volvió corriendo hasta el almacén, ocupándose de las conexiones del otro
extremo. Estaba haciendo la última conexión a la Campana cuando hubo un
fuerte chasquido de un seguro siendo desbloqueado y el frío cañón de una
pistola apretándola la nuca.\\
--De acuerdo, manos donde las pueda ver. Rápido.\\
El Doctor apretó sus manos en la superficie de la Campana. Unas rudas
manos rápidamente le palparon y le giraron. Dos magullados soldados
británicos llenos de sangre le miraban, con las pistolas levantadas. El
Doctor profirió un jadeo de exasperación.\\
--¿Por qué siempre puedo confiar en que las fuerzas armadas lleguen
precisamente en el momento equivocado?\\
El primer soldado sonrió pero no apartó el dedo de su gatillo.\\
--Y yo que pensaba que éramos como la caballería americana, llegando
para salvar el día justo a tiempo.\\
El Doctor miró el rango en su manga.\\
--Capitán, si estás interesado en salvar el día, entonces necesito que
me dejes acabar lo que estoy haciendo, tengo un complejo conjunto de
cálculos que hacer y muy poco tiempo en el que hacerlo.\\
El soldado vaciló durante un momento, luego bajó su rifle.\\
--El Doctor, ¿verdad?\\
--¡Sí!\\
--Soy el capitán Wilson, este es el soldado Arnopp\ldots{}\\
--Sí, sí, sí, las presentaciones más tarde, capitán --el Doctor se giró
hacia su trabajo--. Clearfield podría volver en cualquier momento.\\
--¿Clearfield? --Wilson frunció el ceño, recordando los documentos
clasificados que el coronel Dickinson le había mostrado-- Había un
profesor Clearfield a cargo de los experimentos durante la guerra.\\
--Sí --el Doctor no se giró--. Y está muy cerca de iniciarlo de nuevo
con éxito. Ahora, si no te importa\ldots{}\\
Wilson caminó lentamente alrededor de la enorme forma gris que dominaba
el almacén.\\
--Así que esto es la Campana\ldots{}\\
--Si quieres ser completamente preciso, esta es die Glocke --dijo el
Doctor sin levantar la mirada--. Ingeniería alemana, siempre es un
placer trabajar con ella.\\
Wilson miró a Arnopp.\\
--¿Qué piensa, soldado?\\
Arnopp hizo una rápida revisión de la máquina.\\
--Por fuera parece cerámica con un corazón de acero. No debería ser un
problema, capitán. Deberíamos tener bastantes granadas como para
convertirlo en chatarra.\\
El Doctor levantó su cabeza, su ceño fruncido.\\
--Escúchame bien, capitán. Si piensas durante un momento\ldots{}\\
--No, escúcheme usted a mí, Doctor. Tengo estrictas instrucciones para
inhabilitar o destruir esta máquina de cualquier forma posible. Ahora, a
menos que me pueda dar una buena maldita razón\ldots{}\\
--Clara Oswald.\\
--¿Perdón?\\
--Me has pedido una buena razón. Ella lo es. Clara Oswald.\\
Wilson frunció el ceño.\\
--¿La chica que hemos dejado en la granja?\\
El Doctor negó con la cabeza.\\
--Sea lo que sea lo que habéis conocido, no es Clara, solo una cosa
habitando su cuerpo --el Doctor se acercó al capitán, con su voz baja--.
¿Tienes una familia, capitán Wilson, alguien cercano? Bueno, imagínate
que uno de ellos está atrapado, atrapado en un lugar terrible y
terrorífico, y más alienígena de lo que puedas posiblemente imaginar.
¿No harías algo para ayudarle? ¿No tomarías cualquier riesgo que
pudieras para poderles traerles de vuelta a salvo? Bueno, eso es lo que
estoy haciendo. Clara está atrapada, en un cuerpo extraño, en un mundo
extraño. Esta máquina puede traerla de vuelta. Dadme la oportunidad de
salvarla.\\
Wilson estuvo callado durante un momento.\\
--Tengo una sobrina --dijo, finalmente--. La hija de mi hermana. Le
diagnosticaron leucemia el año pasado. Si pudiera hacer cualquier cosa
que pudiera ayudarla\ldots{} --miró al Doctor con tristeza-- Pero no
puedo. Y tú tampoco. Si esta máquina se activa, entonces mi oficial al
mando tiene órdenes de traer un bombardeo que dejará todo el pueblo como
nada más que un agujero humeante en el suelo.\\
El Doctor le observó con horror.\\
--Entonces detenlo.\\
--No es decisión mía.\\
--¡Capitán! --la voz del Doctor era como un trueno-- Necesito que esta
máquina opere durante una fracción de segundo para poder traer a Clara
de vuelta. Después de eso, lo convertiré felizmente en metal fundido.
Pero tendré esa fracción de segundo.\\
Los dos hombres se miraron el uno al otro durante lo que pareció una
eternidad, luego Wilson asintió.\\
--De acuerdo, Doctor. Pero en cuanto tu amiga esté segura, destruimos
esta máquina.\\
--Os doy mi palabra --dijo el Doctor con solemnidad--. Bien, ahora
necesito que vosotros dos salgáis de aquí antes de que Clearfield
vuelva.\\
Wilson comprobó su reloj.\\
--Supongo que todo esto va a encenderse en quince minutos. ¿En el
equinoccio?\\
El Doctor le miró con sorpresa y asintió.\\
--Ha hecho sus deberes, capitán.\\
El sonido de unos pies con botas acercándose hizo que el capitán
levantara la mirada afiladamente, con la mano alargándose hasta su arma.
Un tercer soldado entró corriendo en el almacén. Wilson relajó su
agarre.\\
--Un día me va a matar, cabo Palmer, entrando así.\\
--Lo siento, señor --Palmer sonrió.\\
--¿Y cuáles son las noticias?\\
--El soldado Hawkins y los otros están cautivos en el borde de un campo
en el otro lado de la vía. Un par de zombis tienen el rifle de Hawkins y
la escopeta del señor Sanford. Los vecinos del pueblo siguen siendo como
en The Wicker Man. ¿Esa chavalita? Les ha hecho poner una piedra en el
círculo.\\
--¿Una piedra? --el Doctor se puso en pie de golpe-- ¿Qué piedra? Cabo,
¡necesito que me digas exactamente qué está pasando ahí fuera y
rápido!\\[2\baselineskip]Clearfield entró en el círculo de piedras,
observando con incredulidad la piedra que los vecinos del pueblo estaban
colocando en su posición.\\
--No me lo creo\ldots{} --dijo débilmente, recorriendo su mano por
encima de la piedra antigua-- Estaba aquí\ldots{} Todo este
tiempo\ldots{}\\
--¡Eres un idiota, Clearfield! --Clara o mejor dicho, Gebbron, estaba
casi morada por el enfado-- ¡Años gastados! ¡Experimentos infinitos sin
sentido!\\
--Pero, ¿dónde\ldots{}?\\
--¡Justo debajo de tu nariz! En la casa de este hombre.\\
Gebbron apuntó a donde Robin Sanford era retenido junto con Angela y el
resto. Casi como si pisara una nube, Clearfield se acercó hacia él.\\
--¿Tú te llevaste esto? Tú la mantuviste escondida. ¿Por qué? --su voz
se endureció por la furia-- ¿Por qué?\\
Robin le miró con desafío.\\
--Porque sabía que si no lo hacía entonces un día alguien volvería. Para
reabrir el portal. Para volver a traer esos monstruos --negó con la
cabeza--. Lo vi una vez, no iba a dejar que sucediera de nuevo. Supuse
que aunque pudieras construir una de esas malditas máquinas, no serías
capaz de sustituir una de las piedras.\\
Clearfield se le acercó, con el reconocimiento creciendo en él.\\
--Tú estuviste allí, ¿no? Uno de los soldados\ldots{} --le estudió con
cuidado-- El tiempo no ha sido amable contigo.\\
Robin rio por lo bajo.\\
--Pero sigo teniendo mi cara entera, ¿no?\\
La furia y la frustración de Clearfield le hicieron hervir la sangre.
Estuvo a punto de golpear al anciano cuando la voz de Clara ladró desde
dentro del círculo.\\
--¡No tenemos tiempo para esto, Clearfield!\\
Él respiró hondo temblorosamente y se alejó de Robin Sanford.\\
--No, Gebbron.\\
Se apresuró hasta donde ella estaba examinando la piedra.\\
--¿Está dañada de alguna manera? --le preguntó, observando los remolinos
en ella.\\
--No, se la ha tratado bien --Gebbron le mostró una desagradable sonrisa
a Robin--. Deberías haberla destruido cuando pudiste --se giró hacia
Clearfield--. Contacta con Maagla. Dile que nuestros planes han
cambiado. Tiene que preparar mi forma física para una transferencia
inmediata a este planeta --Gebbron bajó la mirada hasta su forma
humana--. Aborrezco esta abominación de cuerpo. Operarás la Campana para
que mi conciencia sea reunificada en el instante en el que se
materialice. Y le dirás al general Legriss que prepare a sus guardias.\\
Clearfield asintió sin más, consciente de que todos sus planes, todas
sus preparaciones habían sido para nada.\\
--¿Qué hay de la chica? ¿Deseas que ella también sea reunificada?\\
Gebbron no dijo nada.\\
--Gebbron, si no transferimos su mente en el mismo momento entonces no
tendrá ningún lugar al que ir. ¡Se disipará sin más!\\
--Que así sea.\\[2\baselineskip]El Doctor acababa de terminar de
conectar la Campana a la TARDIS cuando Clearfield reentró en el
laboratorio.\\
--¿Algo va mal?\\
Clearfield le miró asombrado. El científico parecía repentinamente mayor
y más frágil.\\
--Debemos resetear la máquina para las calibraciones de 1944. Todo
esto\ldots{} --señaló al círculo de monolitos negros-- es deshecho.\\
El Doctor observó al hombre cuidadosamente mientras avanzaba hasta una
de las consolas de control y comenzaba a reajustar los controles a sus
nuevos ajustes. Estaba al borde de una crisis nerviosa, de un colapso
total. Si alguna vez había oportunidad de abrirse camino hasta el
acondicionamiento de los Wyrrester\ldots{}\\
--Clearfield. Si haces esto, si abres ese portal, entonces no habrá
forma de detenerlos.\\
Clearfield le miró embobado.\\
--¿Qué?\\
--Si les das refugio a los Wyrrester aquí en la Tierra, destruirán este
mundo igual que han destruido cada otro mundo en el que han
aterrizado.\\
--No --Clearfield negó con la cabeza--. No, estás equivocado. Nos
guiarán hasta la gloria.\\
--Escúchame\ldots{}\\
--Es demasiado tarde, Doctor --Clearfield sacó la pistola de su
chaqueta--. Sigue ajustando las calibraciones. Debo contactar con
Maagla.\\
El Doctor observó cómo se dirigió hasta la consola de comunicaciones.\\
--Juntos, tú y yo podríamos haber detenido esto --murmuró con
tristeza--. Ahora no tengo elección.\\[2\baselineskip]Angela observó
cómo las preparaciones en el círculo se volvían más animadas a medida
que el cielo comenzaba a oscurecerse. Algunos de los vecinos habían
empujado forzadamente la piedra de hormigón de su emplazamiento en el
círculo y la habían sustituido con la piedra del jardín de Robin
Sanford, otros habían comenzado su tarea de apartar la telaraña del paso
subterráneo que llevaba hasta el complejo industrial.\\
--Me pregunto qué le habrá pasado a la araña --le murmuró al soldado
Hawkins.\\
--Con suerte el capitán le habrá frenado los pies --dijo Hawkins con
firmeza.\\
--¿La explosión que hemos oído antes?\\
Hawkins asintió.\\
--Misil antitanque por lo que me pareció oír.\\
Charlie Bevan estaba más preocupado en lo que estaban tramando los otros
vecinos. Grupos de ellos estaban arrastrando cables gruesos como brazos
a través del aclarado paso subterráneo. Cables que obviamente llevaban
hasta el complejo industrial.\\
--¿Qué están haciendo?\\
--Conectando el círculo con la Campana --dijo Robin--. Es como la noche
de 1944 de nuevo --el pensamiento de aquello le aterrorizó de forma
obvia--. Pero los otros, el capitán y los otros soldados. Podrán
detenerlo, ¿no? Quiero decir, con las armas que tenéis hoy en
día\ldots{}\\
Hawkins no dijo nada, solo miró sus botas.\\
--Mirad, hay algo que deberíais saber\ldots{}\\
--No van a permitir que esta cosa vaya lejos, ¿verdad, hijo? --dijo
Robin Sanford con suavidad-- Tienen otros planes.\\
--¿Quién? --ahora era el turno de Charlie de estar aterrorizado-- ¿Quién
tiene otros planes?\\
--Nuestra misión era evitar que la Campana fuera activada\ldots{}
o\ldots{}\\
--¿O qué?\\
--O evacuar a todo el mundo antes del bombardeo.\\
Robin soltó una risa suave.\\
--Bueno, perfecto. Sobrevivo a un bombardeo durante la guerra y acabo
siendo asesinado por otro setenta años más tarde.\\
--¡Pero tenemos que advertir a todo el mundo! --Charlie Bevan dio un
paso adelante e intentó razonar con sus captores, pero Simon George
simplemente le apartó duramente-- Simon, tienes que escucharme. Todos
estamos en un terrible peligro.\\
La expresión del director de la oficina de Correos permaneció intacta.\\
--No te pueden oír, Charlie --dijo Angela--. O no quieren hacerlo.\\
--¡Pero todo el mundo va a morir!\\
--Si ese maníaco deja ese monstruo suelto de nuevo, entonces todo el
mundo morirá, sea como sea --señaló Robin.\\
Antes de que nadie pudiera decir nada más, una voz lejana gritó:\\
--¡Hawkins! ¡Fuego en el agujero!\\
Angela señaló hacia el medio del campo, donde varias latas de metal
formaron un arco por encima del seto. Los ojos de Hawkins se abrieron
cuando reconoció los objetos.\\
--¡Todo el mundo! ¡Cerrad vuestros ojos, manos a vuestros oídos!
¡Ahora!\\
Angela apenas se las arregló para hacer lo que se le dijo antes de que
las explosiones cegadoras acabaran. Incluso con sus orejas bloqueadas,
la detonación fue ensordecedora y el brillo fue lo bastante brillante
como para iluminar la parte interior de sus párpados. Abrió sus ojos
para ver a los vecinos tambaleándose a ciegas, completamente
desorientados por la explosión. Dos latas más aterrizaron en la hierba,
pero esta vez un denso humo blanco comenzó a salir, convirtiendo a la
multitud en una masa de toses y temblorosas figuras.\\
De repente sintió las ataduras tras su espalda siendo desatadas y la voz
del cabo Palmer susurrándole al oído.\\
--Manos juntas, agáchese, sígame.\\
Esforzándose en no toser por el humo ácido, Angela hizo lo que le
dijeron, siguiendo al cabo hacia los árboles hasta el aparcamiento del
otro lado.\\
Apresurándose hacia el bar, Palmer les llevó hasta la taberna, donde
todos se sentaron, agradecidos de estar libres de sus ataduras y del
asfixiante humo.\\
Momentos más tarde, el capitán Wilson se les unió, sin aliento y sudando
por sus recientes carreras.\\
--De acuerdo, eso nos ha dado un espacio de respiro, pero no tenemos
mucho --cruzó hasta donde Charlie Bevan estaba peleando para recuperar
el aliento--. Oficial, acabamos de venir de donde está el Doctor. Dice
que usted nos va a decir cómo usted y él sobrevivieron a esa noche.\\
--¿Qué? --Charlie le miró asombrado-- Estoy más preocupado en sobrevivir
hoy.\\
--Escúcheme --le espetó el capitán Wilson, poniéndole en pie--. He sido
atacado por un escarabajo que escupe ácido, casi aplastado por una araña
gigante, tengo una invasión alienígena inminente, sin mencionar un
oficial al mando que probablemente se esté arrancando los pelos ahora
mismo y eso si no ha llamado ya para que envíen una bomba que deje este
lugar como una mancha negra en el paisaje. ¡Solo me queda un misil
antitanque, y muy poco tiempo, así que si tiene algo que me vaya a ser
útil quiero oírlo ahora mismo!\\
--¡Pero yo no sé nada! --protestó el policía.\\
--Dijo que tuvisteis suerte de sobrevivir a esa noche, ¿qué ha querido
decir?\\
--Solo nos escapamos a tiempo --Charlie se esforzaba por recordar los
detalles de aquella noche terrorífica--. Estaba la Campana y el
escorpión en el círculo, y el bombardeo\ldots{}\\
Se detuvo, de repente conocedor de lo que el Doctor quería que le dijera
al capitán.\\
--El bombardeo\ldots{} ¡solo pudimos volver a la TARDIS esa noche porque
una de las bombas no estalló! Capitán, ¡hay una bomba alemana sin
explotar enterrada justo debajo del círculo de piedra!\\
