\chapter*{CAPÍTULO VEINTE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO VEINTE}
Clara observó con preocupación cómo el Búnker se volvía una colmena de
actividad. Maagla había recibido un mensaje de algún tipo, y fuera lo
que fuera lo que le habían dicho, había cambiado todo.\\
El general Legriss había convocado a varios Wyrresters para controlar la
zona, unas enormes criaturas que eran más grandes que sus compañeros y
tenían mucha más armadura. Ella observó los bordes afilados en sus
enormes garras. Eran obviamente algún tipo de soldado. Comenzaba a
parecer sospechosamente como una brigada de invasión.\\
Levantó la mirada cuando Maagla entró en la sala de control una vez más,
con sus garras chasqueando nerviosamente.\\
--¿Qué está pasando, Maagla?\\
--Un remarcable giro de los acontecimientos.\\
Agarrando una de sus garras con la suya propia, la llevó de vuelta hasta
las piedras de nuevo.\\
--Parece que Gebbron se las ha arreglado para asegurar las formas de
abrir el portal de nuevo. Ahora tenemos muy poco tiempo en el que te
vamos a preparar para una transferencia física.\\
--¿Transferencia física? --Clara sintió una punzada de esperanza--
¿Quieres decir que me vais a devolver a mi propio cuerpo?\\
--Ahora estamos preparando la maquinaria. Gebbron quiere que la
transferencia tenga lugar en el instante en el que se alcance el
equinoccio. En un breve tiempo\ldots{}--Maagla contuvo una sonrisa-- te
librarás de nosotros.\\
Mientras la investigadora jefe Maagla se alejaba y comenzaba a ocuparse
entre las consolas de control, Clara la observó con sospechas. Algo
sobre la forma en la que la pequeña Wyrrester hacía las cosas la hizo
sentirse muy, pero que muy incómoda.\\
Una enorme muestra de lecturas, con su texto indescifrable y alienígena,
pero su significado demasiado claro, comenzó a contar atrás en una de
las paredes de la sala de control. Clara no pudo hacer nada más que
estar en el centro del círculo de tele transporte y observar. Fuera lo
que fuera lo que le iba a pasar a ella, no pensaba que tuviera que
esperar mucho.\\[2\baselineskip]El soldado Hawkins se colgó el NLAW en
su hombro, bizqueando a través de la imagen y alineando la mira en el
círculo de piedra.\\
Encontrar una posición con una línea clara de vista hasta la posición
donde Charlie Bevan recordaba que la bomba sin explotar estaba enterrada
había resultado ser complicado. El ático de la taberna le daba una vista
elevada del círculo, pero significaba que tenía que disparar a través de
los árboles que bordeaban el aparcamiento. Había un hueco, pero iba a
ser duro.\\
Respiró hondo, encontrando una buena posición en la que descansar sus
codos, acostumbrándose al peso del disparador de misiles. Pesaba y era
complicado de manejar, comparado con su rifle L115A3. Además, solo tenía
una oportunidad de hacer eso. Si fallaba\ldots{}\\
--Nada como un poco de presión.\\
Aclarándose la cabeza, apretó la cuenca de su ojo en la mira, agradecido
por la visión nocturna en la luz del día que se desvanecía rápidamente y
el humo que se aclaraba. Para su alivio, las multitudes de vecinos del
pueblo comenzaban a retroceder por el círculo, dejando una figura
solitaria en el centro de las piedras.\\
De pie justo encima del objetivo.\\[2\baselineskip]Los ojos de
Clearfield estaban fijados en el reloj de la pared del laboratorio, con
su mano posicionada sobre los controles. El reloj marcó las 16.50.\\
--Energía de fase uno, ahora --empujó un interruptor y la Campana
comenzó a brillar con una luz morada.\\
El Doctor operó su propio control, pero un ojo estaba firmemente fijo en
la lectura de su destornillador sónico. Si no conseguía que su tiempo
fuera absolutamente perfecto\ldots{}\\
Clearfield le lanzó al Doctor una mirada severa.\\
--Si vas a ayudar a tu acompañante, entonces necesitas hacer esos
ajustes en los controles del Xerum 525 antes de llegar a energía
completa.\\
El Doctor asintió. Estaba a punto de rendir su único seguro de regateo,
la única cosa que evitaba a Clearfield que se deshiciera de él. Confiaba
en que Clearfield estuviera demasiado ocupado haciendo que la operación
de la Campana tuviera lugar de inmediato, pero una vez los Wyrresters
hubieran cruzado, sus esperanzas de vida seguramente fueran bastante
cortas.\\
Comenzó haciendo los ajustes necesarios, con sus manos moviéndose en un
borrón por encima de los controles al hacer los complejos ajustes para
contar las modificaciones que había hecho al frasco de Xerum 525.\\
Clearfield le observó con sospechas durante un momento, luego giró su
atención hacia su propio equipo.\\
--Prepárate para acoplar energía de fase
dos.\\[2\baselineskip]--¿Coronel?~Estamos teniendo lecturas positivas
de nuevo, señor.\\
El coronel Dickinson se apresuró hasta la estación de trabajo donde el
técnico estaba monitorizando las transmisiones del pueblo.\\
--¿La misma que antes?\\
--Sí, señor. Pero mucho más fuerte. Los niveles están aumentando
rápidamente.\\
--Maldita sea --el coronel observó su reloj--. ¿Ha habido alguna palabra
del capitán Wilson y su equipo?\\
Un operador de radio negó con la cabeza.\\
--No, señor, la última transmisión que tenemos era del soldado Hawkins
de hace una media hora.\\
--Gracias, soldado --el coronel se enderezó. Había apostado, pero no
había ganado. Ahora tenía que actuar rápidamente--. Haga señales a todos
los líderes de brigada. Díganles que aparten a todo el mundo, que
evacuen hasta una zona segura. El resto de ustedes, bajen y vayan a sus
vehículos.\\
Mientras los hombres a su alrededor cerraban su equipo y salían del
vehículo de mando, el coronel Dickinson se recostó contra su escritorio
y descolgó su teléfono.\\
--Aquí el coronel Paddy Dickinson. Tenemos positiva confirmación de la
operación de una Campana. Díganle al helicóptero que comience su
ataque.\\[2\baselineskip]El Doctor acabó sus ajustes y observó
lúgubremente a Clearfield.\\
--Ahora puedes ir a energía completa.\\
La cara enmascarada del científico no mostró ninguna expresión cuando
empujó la palanca final.\\[2\baselineskip]Un penetrante y ensordecedor
claxon sonó alrededor del búnker Wyrrester. A la vez hubo un destello de
luz del círculo de piedras y dedos de energía morada comenzaron a formar
un arco y parpadear a través de las paredes.\\
A medida que los niveles de energía aumentaron, Clara comenzó a sentir
una extraña sensación de comezón en su piel, ligera al principio, pero
crecía y crecía.\\
Entonces, de repente hubo un destello de luz, y la habitación a su
alrededor se disolvió hasta la nada.\\[2\baselineskip]El capitán Wilson
observó con impresión cómo el centro del círculo de piedra entraba en
erupción y se convertía en una bola de cegadora luz y energía crujiente.
El ruido era increíble, un profundo tañido resonante que rebotaba contra
el suelo, prácticamente haciéndole castañetear los dientes contra el
cráneo. Pudo oír el ruido del cristal rompiéndose de una docena de
ventanas o más de la taberna.\\
A medida que el brillo desaparecía, Wilson pudo ver una silueta oscura
agachada entre las piedras. Lentamente ésta comenzó a alzarse hasta
ponerse en toda su terrorífica altura.\\
En algún lugar en la distancia pudo oír el flojo zumbido de los rotores
de un helicóptero zumbando a través del campo.\\
Wilson contuvo el aliento. Probablemente no tuvieran más que un minuto
antes de que los misiles Apache descargaran.\\
--Vamos, Hawkins --susurró él--. Vamos.\\[2\baselineskip]En el instante
en el que Clearfield bajó la última palanca, el Doctor activó su
destornillador sónico, enviando una serie de instrucciones
preprogramadas a la consola de la TARDIS.\\
Los monolitos en el centro del laboratorio brillaron con vida, con sus
pantallas bailando con patrones alienígenas de remolinos. El centro del
círculo se convirtió en una bola brillante de energía, con un rayo
formando un arco a través de las pasarelas de metal cuando se unió en
una silueta familiar.\\
El Doctor se apartó de la consola central, corriendo en círculo cuando
Clara se materializó del todo, justo atrapándola cuando sus piernas
cedieron bajo ella.\\
Sujetándola en sus brazos, se apartó del círculo, colocándola
amablemente en el suelo.\\
--¿Doctor? --sus ojos se abrieron de par en par-- Esa sí que no es una
forma bonita de viajar.\\
Él le sonrió con alivio.\\
--Nada que unas pocas aspirinas y un día en la playa en Bognor Regis no
puedan arreglar.\\
--Suena genial --sonrió ella débilmente--. ¿Cuándo nos vamos?\\
--Primero hay que arreglar unas pocas cosas aquí. Salvar el planeta,
básicamente --se volvió a hundir contra la consola de control, con sus
manos bailando por encima de los controles--. Bien, si pudiéramos
revertir la polaridad del flujo de Xerum\ldots{}\\
Unas fuertes manos le agarraron de repente por los hombres, apartándole
de la consola.\\
--¿Qué estás haciendo? --gritó Clearfield-- Si cambias esos ajustes
mientras el portal está abierto\ldots{}\\
El Doctor peleó para liberarse.\\
--¡No seas idiota, hombre! ¡Si dejas que los Wyrresters establezcan un
puente aquí entonces no es solo este planeta lo que está en peligro,
sino toda la Espiral de Mutter!\\
Clearfield no estaba escuchando. Estiró los brazos hasta los controles,
desesperado por deshacer el trabajo que el Doctor había hecho. El Doctor
le apartó de un empujón, chocando dolorosamente contra uno de los
monolitos al hacerlo. Los dos hombres se pelearon en el borde del
círculo.\\
--¡No permitiré que el trabajo de toda mi vida sea para nada! --gritó
Clearfield, con su voz afónica.\\
El chirrido de la Campana ahora era ensordecedor cuando se preparó para
abrir el portal una vez más.\\[2\baselineskip]El haz de luz en el centro
del círculo había tomado a Hawkins por sorpresa, cegándole
momentáneamente. Maldiciendo, se frotó su ojo derecho, apartándose las
lágrimas y observando lo que se hallaba ante él una vez más.\\
La chica había desaparecido, y la criatura que la había sustituido era,
verdaderamente, objeto de pesadillas. Hawkins equilibró su respiración,
manteniendo la mira firmemente apuntada hacia el suelo por debajo de los
pies del monstruo.\\
--Será mejor que tengan razón en esto.\\
Apretó el gatillo.\\[2\baselineskip]El capitán Wilson oyó el misil
antitanque disparar y tiró a Angela y a Kevin al suelo del bar justo
cuando la estela de humo cruzó los árboles.\\
La explosión fue colosal. Detonada por el misil, la bomba alemana de 90
kg destrozó el círculo a pedacitos. Atrapado por toda la fuerza de la
explosión, el Wyrrester se rompió en mil pedazos, con su caparazón
destrozado, las piernas y las garras arrancadas de su cuerpo a medida
que la tierra y las rocas salieron volando haciendo espirales en el
aire.\\
A medida que la bola de fuego rodó vagamente hacia el cielo vespertino,
Wilson solo deseó que el coronel Dickinson estuviera
mirando.\\[2\baselineskip]Aunque fue en el otro lado de la vía, la
explosión resonó en el laboratorio, haciendo temblar puertas y ventanas.
La energía de retroalimentación fue incluso más catastrófica, unas
chispas salieron disparadas de las consolas a medida que la luz de la
Campana comenzaba a parpadear. Clearfield levantó la mirada con
terror.\\
--¡No! --gritó-- ¡No!\\
El Doctor aprovechó su momento, y se liberó del agarre del científico.
Sin equilibro, Clearfield se tambaleó hacia atrás, cruzando el umbral
del círculo en el mismo momento en el que el Doctor le pegaba un porrazo
a los controles para revertirlos.\\
Hubo un rugido de energía cuando se activó el tele transporte por vez
final, y entonces todo se hundió en la oscuridad cuando la máquina se
apagó.\\[2\baselineskip]A medida que una gran bola de fuego se alzó por
encima de los árboles, el coronel Dickinson se giró hacia el técnico.\\
--¡Las lecturas de energía! Rápido, hombre, ¿siguen subiendo?\\
--No, señor. Cayendo rápidamente. ¡Prácticamente al cero!\\
--Soldado, contacte con ese helicóptero --gritó el coronel a su operador
de radio--. ¡Díganles que aborten!\\
El soldado toqueteó los controles.\\
--Ejército aéreo 6579. Aquí el comando del cuartel general. ¡Aborten!
¡Aborten! ¡Aborten!\\
El coronel contuvo el aliento cuando la forma parecida a la de un
insecto del Apache planeó por encima de los árboles hacia Ringstone.
Pudo ver las delgadas siluetas de los dos misiles colgando a cada lado
del fuselaje. ¿Había llegado la orden de abortar demasiado tarde?\\
En el último momento el helicóptero giró abruptamente, frotando las
copas de los árboles y haciendo un arco al alejarse del pueblo, con sus
misiles sin haber sido disparados.\\
El coronel Dickinson lo vio planeando en el cielo vespertino durante un
momento, luego cerró sus ojos y ofreció una sincera plegaria de
agradecimiento.\\
Había terminado.\\
