\chapter*{CAPÍTULO VEINTIUNO}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CAPÍTULO VEINTIUNO}
El capitán Wilson abrió la puerta del salón del pueblo de Ringstone y
siguió al coronel Dickinson hacia el interior. A su alrededor, los
habitantes del pueblo estaban siendo tratados por un equipo de médicos
del ejército.\\
Wilson observó al cabo Palmer entre la multitud, hablando con Kevin
Alperton. Los dos hombres se abrieron camino a través de la multitud
hacia él. Wilson sonrió para sí cuando oyó la conversación. Ambos
estaban compartiendo su amor sobre las pelis de terror.\\
--Vale, El Hombre Lobo. ¿La versión original de Universal de 1941 o el
remake de 2010?\\
--¿Lo dices en serio? --Kevin le lanzó a Palmer una mirada de
incredulidad-- ¡La de Universal siempre!\\
--Muy de acuerdo --sonrió Palmer--. Bueno, ¿qué piensas sobre el remake
de Choque de Titanes? ¿Mejor que la película de los 70?\\
Kevin lo pensó durante un momento.\\
--Bueno, la original es una película de Ray Harryhausen\ldots{} --negó
con la cabeza-- Pero, tiene ese búho estúpido que parece un robot.
Además, creo que los escorpiones son más realistas en el remake.\\
--Bueno, sí que sabemos, ¿no, chico?\\
--Cabo\ldots{}\\
Palmer pegó un bote de atención cuando vio a los dos oficiales.\\
--¡Señor!\\
--Relájese, cabo --el coronel Dickinson miró el salón del pueblo--.
¿Cómo lo lleva la gente?\\
--Bastante bien. Altos niveles de escopolamina en el flujo sanguíneo es
la causa principal. Llevará algún tiempo para que la droga se vaya de
sus sistemas por completo, pero todos se recuperarán del todo. Aparte de
eso, ha habido unos pocos cortes y morados por la explosión, un par de
conmociones medianas y una muñeca rota.\\
Dickinson asintió con aprobación. Los tres hombres sabían que podría
haber sido mucho peor.\\
--La escopolamina\ldots{} --dijo, pensativo-- puede inducir a una
pérdida de memoria a corto plazo, ¿sí?\\
--Sí, señor.\\
--Bueno, puedo que sea una bendición a largo plazo. Podría ahorrar un
montón de preguntas incómodas --suspiró él--. Bueno, tengo que dar parte
al Secretario de Estado de Defensa. Le dejaré a usted para que aclare
los asuntos aquí, capitán Wilson.\\
Wilson saludó limpiamente.\\
--Señor.\\
El coronel Dickinson le devolvió el saludo y luego le dio a Wilson una
cálida sonrisa.\\
--Gracias, capitán. Ha salvado usted muchas vidas hoy. Le estoy muy
agradecido --poniéndose la gorra, se giró y se abrió camino a través de
la multitud hasta la puerta abierta.\\
El capitán Wilson observó cómo Dickinson se dirigió hasta un coche en la
plaza del pueblo. A medida que el coche se alejaba hubo un rugido de
motor diesel y un camión entrando en el pueblo. Habían estado yendo y
viniendo toda la noche, llevándose los destrozados y rotos pedazos del
cuerpo del Wyrrester, llevándose los insectos híbridos y la maquinaria
del complejo industrial. Todo estaba siendo colocado en cajas sin marcar
y transportado por soldados de operativa especial con uniforme negro.
Wilson no estaba ni pizca de contento con eso, ni tampoco el coronel,
pero sus órdenes habían sido claras. Cooperar, o ser relevados de la
tarea. Las grabaciones de Clearfield habían anotado el número de
insectos gigantes que habían sido liberados en el pueblo, y por lo que
sabían todos ellos habían sido destruidos a excepción de uno de los
mosquitos. Al equipo de Wilson se le había encomendado rastrearlo.\\
--¿Alguna idea de a dónde se llevan todo, señor? --preguntó Palmer,
siguiendo la mirada de Wilson.\\
--Se me ha dicho que no responda a esa pregunta, cabo --dijo Wilson,
lúgubre--. El departamento C-19 está al cargo, y al parecer esa es toda
la información que necesitamos saber.\\
--Es justo como el final de En Busca del Arca Perdida --dijo Kevin--.
Habrá algún gran almacén por algún lugar, donde encerrarán todo, y nunca
volveremos a oír hablar de esto de nuevo.\\
Wilson asintió. Si aquel fuera verdaderamente el caso, si el mundo nunca
volvía a oír de la Campana, entonces a él le encantaría
eso.\\[2\baselineskip]Angela estaba junto a Clara, Robin Sanford y
Charlie Bevan en la pradera a las afueras de Ringstone, observando cómo
el Doctor abría las puertas de su cabina de policía. La había movido
allí a medida que los soldados habían comenzado a llevarse cosas,
murmurando algo sobre ``nunca perdonar a Winston Churchill por ofrecer
aquella recompensa''.\\
Angela no sabía si tomarle en serio o no. Se giró para mirar a Clara. La
joven parecía muy pálida y muy cansada.\\
--¿Estás bien?\\
--¿Yo? Oh, sí. Estoy bien --sonrió Clara.\\
--Pero esa cosa\ldots{} realmente controló tu cuerpo, ¿verdad?\\
--Todo en un día de trabajo --hizo todo lo que pudo para aligerar su
voz, pero su sonrisa se desvaneció al recordarlo.\\
Angela le mantuvo la mirada.\\
--La cosa es que lo dices de verdad, ¿no?\\
Clara le dio un abrazo.\\
--Confía en mí, estaré bien.\\
--Vale, deberíamos ir tirando --el Doctor miró con odio los camiones
militares y a los soldados que llenaban el pueblo--. Esto se está
poniendo demasiado lleno para mi gusto.\\
--¿Crees que intentarán reparar la Campana? --preguntó Robin con
ansias-- ¿Que intentarán comenzar los experimentos de nuevo?\\
--Bueno, son lo bastante estúpidos como para intentarlo --dijo el
Doctor, ardientemente--. Bien, solo por si acaso, ya le he hecho
bastante daño a la maquinaria como para mantenerles ocupados durante
décadas.\\
--¿Y qué hay de Clearfield? --preguntó Charlie-- ¿Qué le habrá pasado?\\
--Realmente no lo sé --dijo el Doctor en voz baja--. Entró en la
influencia del círculo tecnológico en el exacto momento en el que
revertí la fase. Su cuerpo o bien fue totalmente desmembrado a nivel
atómico por el rayo de tele transporte o\ldots{}\\
--¿O está en Typholchaktas? --Clara le miró con terror.\\
El Doctor asintió.\\
--Finalmente ha podido ver el mundo alienígena.\\
Clara se encogió de hombros. Un único humano solo en un planeta de
millones de Wyrresters. Incluso después de todo lo que había hecho el
científico, no le desearía eso a nadie.\\
Los cinco se quedaron en silencio durante un momento, pero entonces el
repiqueteo de un helicóptero del ejército zumbando a través del cielo
nocturno impulsó al Doctor a moverse.\\
Agarrándole la mano a Clara, se apresuró hacia la TARDIS y la metió
dentro. Clara se las apañó para gritar una serie de despedidas antes de
que las puertas se cerrasen y la luz en lo alto de la cabina de policía
comenzara a brillar constantemente.\\
Angela observó con asombro cuando, con una brisa de aire y un rasposo
rugido asmático, la cabina de policía se desvaneció de la vista.\\
--Que me aspen\ldots{} --Robin Sanford observó boquiabierto el pedazo de
hierba donde la cabina había estado-- ¡Sabía que había oído un ruido de
graznido chirriante aquella noche!\\
Con una risa, Angela le encajó un brazo y el otro en Charlie, y llevó a
los dos hombres de vuelta al pueblo.\\
