\chapter*{Capítulo Cinco}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Cinco}


Abro los ojos, esperando estar ciego, pero todo está brillando con una
tenue luz. Instintos de depredador me inundan, impulsos de hambre y
violencia. Los recuerdos me inundan: toda las cosas que mi yo débil no
quiere recordar, el dolor y furia de la necesidad y bisturís, el hedor
de lejía y podredumbre. Me encorvo, mi cuerpo ha crecido, mi espalda se
ha dividido y muestra púas en ella. Las bifurcaciones de mi lengua se
han hecho puntiagudas y afiladas, perfectas para perforar la
piel. También tengo un segundo par de ojos, recientemente abiertos. Es
con esos ojos que estoy viendo en la oscuridad. Es con esos ojos con los
que veo al Doctor.

Un instinto me presiona para dejar a mi consciencia, la parte de mi que
tiene el control, distanciarse. Lucho contra ello. Si no me concentro,
trataré de hacerle daño. Y él me va a hacer daño.

Ahora puedo recordar merodear por el ICRS en las primeras horas de la
mañana, entrando en la sala de control. Es con cierta satisfacción que
pienso en los aterrorizados semblantes en los rostros de los ingenieros
cuando los encontré, justo antes de que\ldots{}

Antes de que los matara. Antes de que me alimentara de su energía.

Escuché a los científicos hablando entre ellos una vez, sobre lo que
estaba hecho, antes de que supieran que les podía entender. Antes de que
fuera consciente de lo que significaban las palabras: un pellizco de
Axon, un poco de Ogron, una pizca de Pyrovile.

Todos tenemos cosas en nosotros que no podemos matar digo, inseguro de
que parte de mi estaría mejor muerta: este monstruo o el normal que no
quiere más que un pequeño sitio en un planeta junto a sus amigos, el que
tendría que vivir con el hecho de ser un asesino.

---Sí ---dice, y puedo oír en su voz que, no está solo hablando de mi
cuando habla---. Es por eso por lo que me preocupa que algunos no
podamos ser salvados. Que algunos no deberíamos de ser salvados.

---En la guardería, nos decían que las cosas que hacían en la oscuridad
no importaban porque nadie podía verlos ---informo al Doctor. Incluso mi
voz suena diferente, más profunda.

---Y lo creíste. Una parte de ti debe de haberlo creído, porque te
escondiste en ti mismo, embotellado hasta que estallas ---dice el
Doctor---.Pensé en enviarte a Boukan. Está en un sistema planetario que
tiene tres soles artificiales. Siempre estaría iluminado y podrías vivir
una buena vida. Pero\ldots{}

---¿Pero un día las estrellas morirán y estaría en la oscuridad de
nuevo? ---pregunto---. Con Pyrovile en mi constitución genética, ¿quién
sabe cuánto tiempo podría vivir?.

---Eso es una forma de decirlo ---dice el Doctor ---Así que entonces
pensé\ldots{}

---Pensaste que tendrías que matarme ---terminé por él.

---¿Sabías que cuando los chicos humanos entran en la pubertad sus voces
cambian? ---su voz es ligera de nuevo, como si no estuviéramos hablando
de la vida y la muerte. Como si no fuera un asesino. Como si estuviera
deseando que no me hubiera salvado en primer lugar. Como si, en unos
momentos, no fuéramos a luchar y uno de nosotros fuera a morir.

---¿Qué tiene eso que ver con nada? ---pregunto.

Se mueve por la habitación, arrastrando los dedos sobre mi panel de
control. Le miro con recelo.

---Sus voces cambian, pero no todas a la vez. Van y vienen, profundas en
un momento y ligeras el siguiente. Algo mortificador, tratas de hablar
con una chica y de repente estás chillando, nuevas hormonas apareciendo
y humillándote. Pero eso no es todo lo que hace la pubertad. Te hace
agresivo y temperamental. Todo ese odio por las cosas que te suceden,
todo ese miedo.

Pienso en 78.342 y su charla acerca de chicos. Éramos de más o menos la
misma edad, quizás ambos estábamos cambiando porque es cuando esto
sucede. Pero, si es así, la pubertad no parece muy justa, ella consiguió
antenas y yo esto.

---No tengo miedo ---digo---. Eso el otro yo. Él está asustado.

El Doctor alza sus manos, las puntas de sus dedos contra cada parte de
su cabeza.

---¿Es increíble como nos escondemos de eso, no es así?. Cuanta de la
violencia del universo viene del rechazo a decir esas dos pequeñas
palabras: tengo miedo. Todo el mundo tiene miedo. Hasta el último de
nosotros. Pero ¿alguna vez lo has admitido?, ¿alguna vez lo has dicho en
voz alta?. Adelante. Dilo: estoy asustado.

---Estoy asustado ---digo con valentía.

---Bien ---dice el Doctor---. Deberías de estarlo. Ese es el primer
paso. Estás atravesando una aceleración del crecimiento, Cincuenta y
uno, una transformación. Aún no ha sido establecido. La pregunta es,
¿qué vas a hacer para parar de matar hasta que lo haga?.

---¿Quieres decir que una vez que me transforme, sere capaz de
controlarme? ---pregunto.

El Doctor se encoge de hombros. 

---Depende del tipo de adulto que seas.

Las luces alrededor de la cabina parpadearon, haciéndome tropezar y
cubrir mi cara debido a que las brillantes luces dañan mi segundo par de
ojos. El Doctor debe de haberlas encendido mientras estabamos
hablando. Le recuerdo tocar el panel de control pero no había estado
prestando suficiente atención.

Cuando fui capaz de descifrar como cerrar mis ojos nocturnos y abrir mis
ojos normales, estaba muy cerca.

---Hora de decidir.

Parpadee y luego me miro. Mis manos son enormes garras grises
moteadas. Me muevo hacia el panel de control y me veo, mi casi-adulta
forma, si el Doctor está en lo cierto, por primera vez, reflejada en el
cristal.

Soy enorme, encorvado sobre dos bajas y fornidas piernas con púas
recorriendo mi espalda, dientes afilados que conjuntaban con las
afiladas puntas de mi lengua.

---¿Cuándo se estabilizará? ---pregunto.

---Solo has matado a cuatro personas en una rápida sucesión y tomado su
energía. Es posible que ahora tengas suficiente para realizar una
transformación completa. Tu cuerpo aún está procesando lo que has
ingerido ---dice el Doctor.

Golpeo algunas coordenadas en el ordenador. 

---Ve a la capsula de escape ---digo---. Te llevaré de vuelta al ICRS.
Sé lo que tengo que hacer. Sé donde puedo conseguir la energía que
necesito.

Mira a la oscuridad del espacio y a mis coordenadas. 

---Eso es un sol.

---El calor no me daña ---le digo---. Tengo un cargamento entero de
café. Me podría proveer con una última explosión de energía, quizás me
estabilizará lo suficiente para obtener control.

---¿Y si no lo hace?. Te quemarás, serás ceniza esparcida por los
vientos solares. Tostado como un grano de café.

---Entonces al menos la gente estará a salvo. Eso es lo que tú harías,
¿no?. Mantener a la gente a salvo, incluso si significa ser asado por el
sol. ¿Acaso no te metiste en una nave espacial con un monstruo?.

---Si eso es lo que te he enseñado, fue una lección terrible ---la
expresión del Doctor es una que no había visto antes. Parecía serio y
muy triste.

---Haz algo por mi ---digo---. ¿Lo harás?.

---Si puedo ---me dice.

---Tengo una\ldots{} amiga. De la guardería. Puede que la recuerdes de
cuando era pequeña. Tiene dos bocas y habla mucho.

---El pequeño ácaro ---dice el Doctor pareciendo un poco nervioso. A
veces, 78.342 tenía ese efecto en la gente---. ¿Quién podría olvidarla?.

Sonrio.

---Es hermosa, ¿verdad?. Y nunca llegué a decirselo. Dijiste que le
estabas comprando café a una chica. Comprale también café a la mía. Dile
que creía, no, solo dile que creo que es hermosa.

Asiente solemnemente, y creo que lo hará. Le observo dirigirse a la
cápsula de escape. Me echa un último vistazo, mientras está esperando a
que retroceda, a que me acobarde. Pero no lo hago y, unos momentos
después, se dirige de nuevo a la Estación de Tostado de Café
Intergaláctico y a su caja azul.

Entonces es hora de embarcarme en mi propio viaje.

Bloqueo las pantallas para así no poder reconsiderarlo.

Me acerco a mi litera y cierro mis fotos, estudiando todos los pequeños
lugares que imaginé comprando. Vivir todos juntos de nuevo parece el
sueño de un niño, pero no uno malo. Una vez que este permanentemente
cambiado, espero poder recordar sueños como ese. Espero que pueda ser la
especie de adulto que no pierde la  parte buena de ser un niño, incluso
si soy un monstruo adulto.

Espero ser un poco como el Doctor.

Mientras me precipito hacia el sol, todo lo demás se quema. La litera
arde, la cinta de fibra se prende fuego. Las fotos se ennegrecen en mi
mano. Caliente energía fundida me llena, lamiendo mi piel, quemando los
granos de café de la bodega en una nube de energía. Soy la criatura que
siempre había estado destinado a ser. Las alas se liberan de mi
espalda. Un grito se alza desde mi garganta.

A mi alrededor, todo es luminoso y brillante. Y, por primera vez, no hay
una parte de mí que tenga miedo.