\chapter*{Capítulo Cuatro}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Cuatro}


La puerta de la sala de control sde abre cuando la empujo, cosa que no
parece correcta. Una habitación como esta debería estar cerrada. Cuando
miro abajo, veo que probablemente estuvo cerrada, pero hay abrasiones en
el mecanismo de cierre, como si alguien lo hubiera frito. Sin embargo,
es frío al tacto.

En la habitación, apenas puedo ver. La estela de la luz del pasillo se
reflejaba en el panel de control central, y por un momento pensé que
estaba mirando una cara enmascarada reflejada en el resplandeciente
metal. Me giro, pero no hay nadie detrás de mí, nadie más en la
habitación.

Excepto los dos cuerpos tendidos en el suelo.

Están tumbados en el suelo como si estuvieran durmiendo. Pero sé que no
lo están. Sé que están muertos.

Me acerco y avanzo a trompicones con la luz del panel. Por encima, las
luces parpadearon iluminando los pálidos rostros de los técnicos. Toda
su sangre se había coagulado bajo ellos, manchando sus nucas. Sus ojos
están nublados y pálidos, sus cuerpos rígidos.

El Doctor me ha seguido. Dilató uno de sus orificios nasales de la misma
forma que otra persona pudiera arquear una ceja.

---Creo que podemos estar de acuerdo en que esta habitación ha sido
corrompida.

Detrás de los cuerpos, en un panel de control del tamaño de la pared
destellan luces rojas y amarillas. Había un agujero en medio, entre
etiquetas marcadas como DISPENSADOR DE CAFÉ y SISTEMA DE ILUMINACIÓN.
Salían cables como desordenados rizos y esquirlas de metal retorcido
sobresalen del agujero como dientes afilados. Todo está lo
suficientemente caliente como para que el aire ondee a su alrededor. Por
encima del desorden hay un contador, los números marcaban 00:00. Una
bomba, preparada para explotar cuando estuviéramos en la cafetería.

El científico, creo. El científico hizo esto.

Extiendo la mano y suelto un pedazo de metralla. Es cálido en mis manos,
estando mi piel diseñada para ser resistente al calor, pero cuando la
suelto hace una marca de quemadura en el suelo.

El Doctor agita su destornillador sobre los cuerpos. 

---Llevan muertos unas catorce horas. Lo que significa que empezó antes
de que comenzara.

---¿Qué?.

---Quiero decir que el principio comenzó antes que el inicio, cuando esa
chica se desplomó en la cola, ella no era la primera víctima. Así que la
nueva pregunta es, ¿quién fue el primero? ---un único y largo dedo da
golpecitos en el hoyuelo sobre su labio.

---¿Lo sabes? ---pregunté. Estoy honrado de que me escogiera como su
acompañante. Creo que puede resolver esto. Creo que se va a girar y
decirme qué hacer con el científico.

---Tienes una nave aquí, ¿cierto? ---dice señalando a una señal
indicando la dirección a la bahía de atraque---. Llévame a ella.

Empieza a caminar por el pasillo. Corro para alcanzarlo, perplejo. 

---No podemos ir por ahí.

---Claro que podemos ---dijo---. No se nos permite, pero solo lo hace un
poco más emocionante ¿no?.

---No estoy seguro de que pueda hacer frente a más emoción ---digo,
tratando de mantener su ritmo. Su abrigo está aleteando a su alrededor
como si fuera una especie de alto, huesudo y siniestro murciélago.

Nos estamos acercando a la bahía de atraque y él va hacia las grandes
dobles puertas y utiliza su destornillador sónico sobre el panel de
entrada. Chisporrotea un poco y las luces bajan.

---¡Doctor! ---grito.

---Solo un segundo. Casi lo tengo.

Y con eso las puertas empiezan a abrirse. En la habitación de al lado
hay robots y unos cuantos técnicos. Nos miran.

---Identifíquense ---exige uno en su voz metálica.

---Solo estamos pasando ---dice el Doctor a la habitación, entonces se
gira hacia mi---. ¿Cuál de estas es la tuya?.

---Um, esa ---señalo hacia la puerta del hangar donde mi pequeña nave
está atracada.

Me empuja hacia ella.

---¡Vamos!. ¡Vamos!.

Uno de los técnicos se pone frente mí.

---Se supone que no debéis estar aquí. Ha habido una asesinato en la
cafetería y va a haber una investiga\ldots{}

---Ya está hecho. He encontrado al asesino ---gritó el Doctor,
cogiéndome y corriendo---. ¡Tengo que irme!.

Los técnicos empiezan a gritar a los robots que nos detengan. Resoplan
en nuestra dirección, pero llegan demasiado tarde. Ya estoy tecleando mi
código en la nave. Rodamos hacia dentro y sello la puerta. Los robots
golpean el otro lado.

---¡Abran! ---grita el técnico---. Están rompiendo el cierre.

---¿Ahora qué? ---pregunto, un poco sin aliento.

---Despegamos ---dice el Doctor, como si esto fuera obvio. Está en mi
consola de control, tecleando teclas y accionando interruptores. No me
gusta. Me está asustando y está tomando todas las decisiones y está
tocando mis cosas. Pero estoy demasiado asustado como para decirle que
pare.

---¿Y dejar a toda esa gente?. Pero eres el Doctor. ¡Ayudas a la
gente!. No los abandonas.

---No esta vez ---dice, sonando terriblemente feliz---. No hay nada que
podamos hacer. Tenemos que irnos. ¡Ahora mismo!.

---¡Espera! ---digo, sorprendiéndome a mi mismo, porque no hay nada que
quiera más que huir. Siempre estoy corriendo. Incluso este trabajo,
transportando café, ha sido una especie de marcha---. Si sabes quien es
el asesino, entonces al menos deberíamos de\ldots{}

---AHORA MISMO ---grita, y hay una orden en su voz que me hace moverme
antes de que siquiera pueda pensar algo mejor. Sus pálidos ojos están
ardiendo. Siento como si estuviera mirando a una criatura que se ha
salido del tiempo. Un dios está mirándome tras la grieta en su máscara.

Desbloqueo el sistema de anclaje y arranco los motores. Los técnicos
retroceden una vez que estos rugen con vida. Probablemente vayan a
denunciarme, lo que significa que estaré en la lista negra de la
Estación de Tostado de Café Intergaláctico y tendré que encontrar otra
forma de pagar el mantenimiento de mi nave. Me siento culpable por
preocuparme por eso cuando hemos abandonado a toda esa gente en la
cafetería y me siento aun peor por dejarlos atrás. Pienso en todo ello
mientras despegamos hacia el infinito mar del espacio.

Entonces me desplomo en la zona de asientos acolchados, en el que puedo
desplegar una litera cuando quiero dormir. Ha sido parcheada con cinta
de fibra y está medio cubierta con los manuales que había estado
estudiando. Por un lado es un collage de imágenes, dispuestas alrededor
del ordenador incrustado en la pared, imágenes de cálidos y brillantes
lugares que creo que a 78.342 y 78.346 les gustaría.

---Ya te recuerdo ---dice el Doctor, girándose para mirar en mi
dirección---. Ocasionalmente el tiempo es difícil para mi. La mayoría de
las veces es ridículamente fácil, pero eso puede hacer que pierda
cosas. Cosas importantes. Estás prácticamente crecido, ¿no es cierto?,
pero no eres tan mayor como aparentas.

---Supongo ---digo, porque no estoy seguro de los años que tengo. Una
infancia infeliz se supone que te hace crecer rápido, pero aún me siento
como si fuera un niño gran parte del tiempo. Sin embargo, últimamente ha
sido raro. Siempre estábamos todos creciendo, pero no en tantas
direcciones a la vez.

---Bueno, eres lo suficientemente adulto para escuchar esto. Eres uno de
los que mató a toda esa gente, Cincuenta y uno. Eres tú el que drenó la
energía.

Le miro. Es imposible. Estaba allí cuando sucedió. Estaba en la
oscuridad, asustado. Quería correr. No quería herir a nadie. Empiezo
estremecerme.

---¿Qué pasa con el científico? ---pregunto---. ¿El de la máscara?. Le
vi antes del primer ataque en la cafetería. Y entonces creí verlo de
nuevo reflejado en el panel del centro de control.

---¿Cómo le has llamado?. ¿El lugar donde te encontré?. La
guardería. Pero eso no es lo que realmente era, ¿lo sabías?. Era un
laboratorio, donde experimentaban con vosotros, los niños, desde el
momento en que nacíais. No sé si alguna vez lo entendiste, si alguna vez
os lo explicaron, pero fuisteis parcheados de partes de esto y aquello,
para ser monstruos. Querían hacer monstruos con los niños. Querían
usaros contra sus enemigos y colonizar todas las galaxias. Crees que
estás viendo a uno de sus científicos, pero eso es la forma que tiene tu
mente de explicar aquello que no quieres aceptar, que una parte
diferente de ti, una parte hambrienta, está emergiendo de la oscuridad
para alimentarse. A veces necesitamos decirnos a nosotros mismos algo
importante, algo tan importante que no nos lo decimos directamente. A
veces sólo podemos hacerlo con una nueva cara. A veces, incluso con una
cara que no nos gusta. Los científicos hicieron cosas terribles, pero no
hicieron esto.

Me encojo. Pienso en mi pálido reflejo, en mis sueños, en lo ceñida que
parece mi piel mientras habla. Pienso en como soy casi tan alto como el
Doctor y en que estoy bastante seguro que aún tengo que crecer más.

Pienso en si puedo o no dañarle.

Niego con la cabeza, para alejar la visión que tengo cogiéndole sobre
mis grandes manos, desmembrándolo como un chicle.

---Entiendo como te sientes más de lo que puedas creer ---continua,
ondeando sus grandes dedos en un gesto que parecía indicar muchas
cosas---. Las monstruosidades te pueden tomar por sorpresa. Un día estás
holgazaneando por el universo y el siguiente te das cuenta de que eres
responsable de matar a siete personas. Te libero. Yo también soy
responsable de la muerte de siete personas.

---¿Siete? ---jadeo, sintiéndome enfermo.

---Tres personas murieron en el ICRS, hace muchos meses. Apuesto a que
si compruebo tu cuaderno de bitácora encontraría que estabas en la
estación en esa época. Me enteré de las muertes, eso es lo que me
interesó. Después de todo, ¿quién va a por el tercer mejor café del
universo?.

Me dijo que había ido al ICRS para conseguir café para una
chica. Clara. Pero supongo que mayormente había venido aquí buscando al
asesino. Recordé las otras muertes en la estación. El ICRS había sido un
hervidero de habladuría sobre ellos cuando estaba partiendo con mi
ultimo envío. No había pensado mucho sobre ello. La gente muere. He
visto un montón de gente, niños, morir sin motivo aparente. Experimentos
fallidos.

---Los seres humanos y algunos humaniodes ---dice el Doctor ---producen
cortisol y adrenalina. Necesitas ambas, ¿no?. La gente con café en su
sistema produce más adrenalina. La estación debe ser una fuente
irresistible de energía. Los científicos te hicieron lo mejor que
pudieron para su propósito, pero te dieron un apetito enorme.

No me molesto en negar con la cabeza. Ahora estoy demasiado asustado.

---Lo he adivinado gracias a tus niveles de adrenalina ---la mirada del
Doctor es implacable---. En la cafetería, las lecturas en mi
destornillador eran extraordinariamente altas. Al principio supuse que
eras una persona muy nerviosa, tienes que admitir que eres un poco
nervioso, y, siendo tan rica fuente de energía, serias la siguiente
víctima. Cuando te saqué al pasillo para encontrar el centro de control,
pensé que el asesino vendría tras nosotros. Pero, cuando la oscuridad se
alzó, ninguno de nosotros estaba muerto y tus niveles de adrenalina eran
bajos en lugar de alcanzando su máximo de la forma que debían de haber
hecho en un momento de tal peligro. Me di cuenta de que lo estabas
usando en la oscuridad. Transformándote. Y estás almacenando energía de
algún tipo para transformaciones posteriores, ¿cierto?.

---¡No!. Eso no es posible. Si yo fuera el asesino, ¿por qué no te
ataqué? ---cojo lo que sea que pueda refutar lo que está
diciendo. Necesito que esté equivocado. Mi corazón golpea contra mi
pecho con un miedo a mí mismo que es peor que cualquier miedo a la
oscuridad.

---Imagino que no soy lo suficientemente humano ---el Doctor me mira con
algo parecido a lástima---. Entiendo que no quieras recordar todas las
terribles cosas que has hecho. Entiendo que bloquees todos esos
recuerdos, pero algunas veces es imperativo recordar.

Está hablando de si mismo, pero es imposible creer que entienda lo que
siento. Un horrible peso descansa sobre mis hombros y me hundo bajo él,
porque ya no puedo discutir.

---¡Si estoy haciendo esto tienes que detenerme!. No quiero herir a
nadie.

---Lo creo ---dice el Doctor.

---Los otros tampoco son como yo. Todos somos diferentes. No son
monstruos.

---También creo eso ---dice---. Ahora, Cincuenta y uno, vamos a
hablar. Vamos a conocernos mutuamente.

Él se acerca, golpea una tecla en la consola y nos sumerge en la
oscuridad.