\chapter*{Capítulo Tres}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Tres}


En la oscuridad, todo es diferente. El aire se siente denso. La piel me
pica. Cierro los ojos, pero eso sólo me hunde más profundamente en la
nada. Es como estar en el espacio, a la deriva, sin ni siquiera el
consuelo de las estrellas. Es como estar enterrado en la tierra,
enterrado en mi pasado, enterrado y tratando de cavar mi salida.

Cuando las luces se encienden de nuevo, el Blowfish está en el suelo, no
muy lejos de donde estoy de pie. Su parche se ha deslizado, revelando
una gema en el hueco donde debería estar su ojo. Todo el mundo está
gritando. Creo que podría estar gritando con ellos.

---Cincuenta y uno ---dice el Doctor, posando su mano en mi hombro con
tanta fuerza que me callo y me vuelvo hacia él. Estoy temblando por
todas partes.

Entonces me doy cuenta de que el Doctor me ha llamado ``Cincuenta y
uno''. Me ha dado un apodo. Nunca había tenido antes un apodo.

---L-lo siento ---tartamudeo---. La oscuridad. Me m-molesta.

---¿Es porque cada vez que se va la luz,alguien muere? ---pregunta el
Doctor, sus cejas ferozmente contraídas. Sus ojos parecen un poco
hundidos, amenazadores---. Porque eso me molesta a mi también. Pero,
¡buena idea!.

---¿Qué idea?.

---Tenía una y era excelente y la tuve gracias a ti ---me mira como si
esperase que estuviera contento. Luego se marcha rápidamente hacia la
salida.

Le sigo. Mirando hacia atrás, veo que varios de los clientes están
llorando. Alguien está comiendo café molido directamente de la máquina y
dos personas se están gritando el uno al otro.

---¿A dónde vamos? ---le pregunto.

---Como dijiste. Vamos a mantener las luces encendidas ---dice,
señalando a la puerta con el destornillador. Se abre y continúa por el
pasillo---. Todo lo que tenemos que hacer es encontrar el centro de
control principal, averiguar lo que está roto y arreglarlo.

Me lleno de alivio. 

---Sí, las luces. Puedo ayudar. Soy bueno en averiguar cómo funcionan
las cosas.

Mientras caminamos, las bombillas de arriba parpadean, y me estremezco,
a pesar de que sólo estamos nosotros en el pasillo. 

---Cuando estábamos en la fila, Doctor, ¿viste a un científico?.

---¿Un científico? ---repite el Doctor, claramente distraído. Está
sosteniendo su destornillador sónico, monitorizando el aire.

---Con una mascarilla ---digo, pensando en las marcas que el Doctor
afirmaba que podrían haber sido producidas por dos pequeñas
espadas. Podrían parecerse también a marcas de agujas---. Se había ido
cuando las luces volvieron a encenderse, pero estaba allí en la fila con
nosotros. Justo detrás de mí.

---Interesante ---dice, frunciendo el ceño concentrado. No estoy seguro
de si está realmente prestando atención a lo que estoy diciendo.

Después de que el laboratorio en Collabria fuese destruido, no sabía a
donde se fueron todos los científicos. Me preguntaba si comenzarían de
nuevo en otro lugar, en algún otro planeta.

Cuando era niño, vivía en una cuna-jaula. Todos lo hacíamos en la
guardería, bueno, los que eran como yo, en todo caso. No los
científicos. No sé donde vivían, pero imagino que era algún lugar
grande, abierto y limpio. Pero aquellos de nosotros de las cunas-jaula,
mediamos el tiempo por las fluctuaciones de luz de color ámbar oscuro,
el pitido de los monitores y el goteo de fluidos. 78346 estaba en la
jaula continua a la mía e introducía un tentáculo cuando yo estaba
súperasustado y yo le pasaba comida cuando no le daban suficiente. Nos
susurrábamos el uno al otro hasta que los científicos nos hicieron
parar. 78342 estaba en una jaula encima de la mía. Ella se tumbaba sobre
su estómago y nos miraba con sus ojos amarillo brillante. No pudo hablar
hasta que le injertaron una boca, y cuando lo hicieron le dieron dos,
ambas algo demasiado grandes para su cara, ella afirma que por eso ahora
no quiere parar de hablar.

Había otros, todos diferentes unos de otros, pero nosotros tres fuimos
los que aún vivíamos cuando llegó el Doctor. Nos llevó en su caja
azul. Nos habló como si fuésemos niños normales. Le gustamos.

Quiero contarle eso, decirle lo agradecidos que estuvimos, lo
agradecidos que siempre estaremos. Quiero darle las gracias por elegirme
su asistente, por darme la oportunidad de ver de cerca a su gran mente
trabajando, pero algo en su conducta me dice que no le gustaría oírlo.

---Esto parece ser ---dice el Doctor, señalando una puerta con una
representación gráfica de interruptores en ella---, el centro de control
de la estación.

Es entonces cuando las luces parpadeantes se apagan del todo. Nos
sumergimos en la oscuridad.

Estoy aterrorizado.

Me siento como si algo estuviese con nosotros, algo enorme y horrible,
algo que está casi encima de mí, respirando sobre mi cuello. De alguna
manera, sé que tiene que ser el científico. Ha venido a buscarme. Y
ahora va a llevarme. Me preparo para el pinchazo de una aguja.

Entonces las luces se encienden de nuevo y todo está bien, todavía estoy
vivo y también lo está el Doctor. Me mira con feroces ojos entrecerrados
y yo estoy devolviéndole la mirada, con mi alivio desapareciendo. En ese
momento, él me asusta casi tanto como la oscuridad.