\chapter*{Capítulo Dos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Dos}


Me quedo allí, de pie, no estoy seguro de qué hacer. Tengo miedo, todo
el mundo está asustado, pero al menos, por primera vez en meses, no soy
el único que tiene miedo.

La camarera púrpura tiene tres de sus seis manos tapándose la boca, la
mirada fija en el cadáver con horror.

---¡La última taza de café! ---grita la Graske, arrojándose al suelo
para lamer el charco. El café tiene efectos diferentes en diferentes
criaturas. Para la mayoría de nosotros, nos despierta, nos hace estar
alerta, nos permite concentrarnos Para algunos, sin embargo, es un
sedante, que les envía a un apacible sueño. Para otros, es un
alucinógeno. Y para unos pocos, como la pequeña Graske que ahora se
tambalea con una sonrisa estúpida en su cara, parece que realmente les
induce una descarga de pura felicidad.

El Doctor mira hacia abajo y parece sorprendido de encontrar el cuerpo
aún ahí. 

---¿Hola?. Alguien debería hacer algo al respecto.

---¡Llamad a un doctor! ---dice la camarera.

Suspira. 

---Ah, bueno, entonces ese soy yo. El Doctor, a su servicio. Supongo que
no murió por causas naturales ---de repente parece haber tenido una
idea---. A menos que tu la envenenases. ¿La envenenaste?.

La camarera parece desconcertada, igual que yo.

Arriba, un altavoz vuelve a la vida, entonando:

---ATENCIÓN. UNA FORMA DE VIDA HA DEJADO DE DETECTARSE. SE HA
DESCUBIERTO UN ERROR EN EL CENTRO DE CONTROL. LA ESTACIÓN ESPACIAL SE
CIERRA HASTA QUE SE RECOJAN LOS DATOS. NINGUNA NAVE DESPEGARÁ O
ATERRIZARÁ SIN PERMISO. SE RESTRINGE EL ACCESO A LA ZONA DE
PROCESAMIENTO DEL CAFÉ.

Los otros clientes de la tienda de café parecen ser repentinamente
presas del shock y del pánico. Algunos están tratando de comunicarse con
sus naves. Varios salen corriendo, sólo para regresar unos minutos
después e informar que los corredores han sido sellados. Las gente saca
varios dispositivos de comunicación. El Terileptil saca una concha de
caracol de debajo de su capa y grita por él, sonando enojado.

---¿No va a venir nadie a investigar? ---pregunta un hombre con una
nariz de cerdo.

La camarera está hablando por un comunicador. Se vuelve hacia él,
claramente frustrada

---No hay mucha gente en la estación. La mayoría son robots. Están
enviando a alguien desde el planeta, pero va a tardar horas.

---Eso es ridículo ---dice una Silurian con un mono de trabajo.

---El envenenamiento no es una causa natural ---señalo al Doctor, porque
alguien debía hacerlo.

El Doctor parece sorprendido. 

---Hay algo en ti que me gusta. Y me has conocido antes, lo que
demuestra la buena compañía que eres. Así que tendrás que ser mi
compañero mientras resolvemos este misterio.

---Voy a ser tu\ldots{} ¿qué?.

---Sí, es fácil. Sólo ayúdame, recuérdame lo brillante que soy, hazme
notar cosas que yo ya he notado, hazme preguntas cuyas respuestas son
tan increíblemente obvias que nunca se me hubieran ocurrido
explicar. ¿Listo?.

---Uh ---digo. Encima de nosotros, las luces parpadean---. ¿De verdad
eres el Doctor?. El mismo que vino a la Colonia de Investigación de
Collabria?. ¿A la guardería?. Porque pareces un poco diferente\ldots{}

Me mira detenidamente con esos brillantes ojos claros enmarcado por esas
inquietantes cejas rebeldes. 

---Estoy absolutamente seguro de que soy el Doctor. ¿Seguro que
eres\ldots{} como sea que te llames?.

---¿Así que te acuerdas de mí? ---pregunto esperanzado---. ¿78351?.

Me mira con curiosidad. 

---Me temo que no. ¿Te has cambiado el pelo?.

Me toco con una mano la cabeza desnuda y frunzo el ceño.

---No importa ---se vuelve hacia el cuerpo, sacando un dispositivo del
bolsillo interior de su chaqueta.

Tropiezo hacia atrás, hasta que me doy cuenta de que no es un arma. Lo
agita sobre el cuerpo hasta que se emite un sonido extraño.

---Ummm ---dice, murmurando para sí---. La mayoría de los seres humanos,
incluso los recién muertos, emiten una tenue luz. Algo que ver con los
radicales libres. Pero este cuerpo no lo hace ---recorre su brillante
cachivache por el cuerpo---. No hay luz. No hay calor. ¿Sabías que,
incluso en el año cien trillones, la gente sigue bebiendo café?. ¿Son
las sombras las que hicieron esto?. No, no es el Vashta Nerada, se la
habría comido entera. Podría ser un Plasmavore, hay un montón de pajitas
flexibles aquí. Pero el cuerpo no ha perdido sangre, sólo la adrenalina,
cortisona. Sus glándulas suprarrenales están completamente vacías. No,
no, esto tiene que ser algo más, algo nuevo.

---¿Qué significa todo eso? ---le pregunto.

---Bien ---dice---. Realmente te vas adaptando a tu nuevo
papel. Estupendo. Algo se tomo toda su deliciosa, fresca y cafeinada
energía.

---Tú eras el que estaba justo a su lado ---dice el Blowfish con el
parche en el ojo---. Tal vez fuiste el que la mató.

Las personas se acercan, algunos de ellos vibrando ligeramente,
apretando tazas que contenían sólo posos de café. Todos quieren un chivo
expiatorio y el Doctor, incluso yo me doy cuenta, se está comportando un
poco extraño.

Él no ayuda mucho a su caso, al moverse por los alrededores con su
cachivache, escaneando a todo el mundo. 

---Destornillador sónico ---dice, cuando la gente trata de
alejarse---. Sólo una comprobación.

---¿Comprobar el qué? ---pregunta un Tivolian con diminutos vasos de
latón. Parece estar enfadado por el asesinato y dispuesto a estar
incluso más enfadado por la investigación.

---Había un científico aquí\ldots{} ---empiezo, pero no sé cómo explicar
al hombre con la mascarilla de hospital. Además, no tengo ninguna prueba
de que hubiera tenido algo que ver con el asesinato. Ni siquiera podía
probar que hubiera estado en la sala. Probablemente sería mejor que
nadie me hiciese caso.

Las luces parpadean de nuevo encima de nuestras cabeza y un coro de
gritos ahogados se elevan de una docena de bocas.

---Tenemos que mantener las luces encendidas ---digo débilmente, pero el
Doctor continúa ignorándome. Está escaneando al Tivolian con los vasos
de latón.

---Puedo ser un sospechoso ---informa finalmente el Doctor informa a la
multitud---. Pero todos somos sospechosos. La pregunta es, ¿qué motivos
tenía uno de nosotros?.

---Bueno, estaba sosteniendo la última taza de café ---dice uno de los
presentes.

Las cejas del Doctor se contraen. No creo que considere eso un motivo,
aunque para mi suene bastante convincente.

---¿Quiénes de vosotros la conocían? ---pregunta el Blowfish con el
parche en el ojo---. No estaba allí sola.

Varios de los seres en la habitación se miraron entre sí. Después de
unos momentos, se hace evidente que la mayoría está mirando a una
soldado con un uniforme militar similar al que usaba la difunta.

---Yo la conocía ---dice la soldado, aclarándose la garganta. Se la ve
nerviosa, lo que la hace parecer culpable. Recuerdo haberla visto
mirando sombríamente su bebida---. Estábamos en la misma nave. Había
venido a conseguir una segunda ronda de mochas.

---Yo las oí discutir ---dice una mujer gato, señalándola acusadora con
su garra.

---No se trataba de algo importante. Estábamos hablando de los cambios
de turno. Seguía haciendo las mejores horas, eso es todo. Iba a
conseguirme un trago extra de café expreso para compensarlo.

Ahora todos están prestando atención a la soldado. Toda la nerviosa y
hasta arriba de cafeína multitud. Todos, excepto el Doctor. Agita su
destornillador-lo que sea en el aire y luego mira algún tipo de
lectura. Continúa hablando para sí, en voz baja.

---¿Qué hace el café?. Aumenta el ritmo cardíaco. Ensancha los vasos
sanguíneos. Estimula la actividad cerebral. Excitación neuronal, sí, eso
generaría mucha energía. Momentos después, se vuelve hacia la camarera y
levanta la voz---. Cuando las luces volvieron a encenderse, ¿qué es lo
que viste exactamente?. Se precisa.

---No sé ---dice---. Supongo que parecía que se estaba agarrando el
pecho, el corazón. O tal vez más alto, cerca de su cuello.

Quiero preguntar a la camarera si vio al científico con la mascarilla de
hospital, pero no creo que deba interrumpir.

---Interesante ---dice el Doctor, apartando un poco el collar de la
víctima para mirar detenidamente su piel---. Sí, ya veo. Así que, o
alguien la apuñaló con dos espadas muy pequeñas o algo la mordió. Lo que
cambia de alguna manera la cuestión. OK, ¿quien tiene un motivo y
también dos pequeñas espadas?. Que todo el mundo se vacíe los bolsillos.

---Doctor ---digo.

Me mira plácidamente. 

---¿Sí?.

En ese momento, las luces se apagan de nuevo.