\chapter*{Capítulo Ocho} \addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Ocho}

El joven de la chaqueta de tweed dio la vuelta alrededor de la casa del final de Claversham Row. Llamó a la puerta, pero nadie respondió.

Entró de nuevo en la caja azul y jugueteó con los más pequeños de los controles: siempre era más fácil viajar miles de años de lo que era viajar veinticuatro horas. Lo intentó de nuevo. Podía sentir los hilos del tiempo enredándose y volviéndose a enredar. El tiempo es complejo: no todo lo que ha sucedido, ha sucedido, después de todo. Solo los Señores del Tiempo lo entendieron, e incluso ellos lo encontraron imposible de describir. La casa de Claversham Row tenía un sucio cartel de ``Se vende'' en el jardín. Llamó a la puerta.

---Hola ---dijo---. Tú debes de ser Polly. Estoy buscando a Amy Pond.

El cabello de la chica estaba recogido en coletas. Levantó la vista hacia el Doctor con sospecha.

---¿Cómo sabes mi nombre? ---preguntó.

---Soy muy inteligente ---dijo seriamente el Doctor.

Polly se encogió de hombros. Volvió a entrar en la casa, y el Doctor la siguió. No había pieles en las paredes, cosa que le alivió notar. Amy estaba en la cocina, bebiendo té con la señora Browning. Radio Cuatro estaba sonando de fondo. La señora Browning le hablaba a Amy acerca de su trabajo como enfermera, y las horas que tenía que trabajar, y Amy estaba diciendo que su prometido era enfermero, y ella lo sabía todo al respecto. Ella alzó la vista bruscamente cuando el Doctor entró: una mirada como diciendo, ``Tienes muchas explicaciones que dar''.

---Pensé que estarías aquí ---dijo el Doctor.

Salieron de la casa de Claversham Row: la cabina azul de policía estaba aparcada al final de la calle, bajo unos castaños.

---Durante un momento ---dijo Amy---, estaba a punto de ser devorada por aquella criatura. En el siguiente estaba sentada en la cocina, hablando con la señora Browning, y escuchando a The Archers.

¿Cómo hiciste eso?.

---Soy muy inteligente ---dijo el Doctor. Era una buena frase, y estaba decidido a utilizarla tanto como le fuera posible.

---Vamos a casa ---dijo Amy---. ¿Estará Rory allí esta vez?.

---Todo el mundo estará ahí ---dijo el Doctor---. Incluso Rory.

Entraron en la TARDIS. Él ya había eliminado los restos ennegrecidos de la cosa serpenteante dela consola: la TARDIS no volvería a ser capaz de llegar al momento antes de que el tiempo empezara, pero luego, considerando todas las cosas, eso tenía que ser algo bueno. Él tenía la intención de llevar a Amy directa a casa; con solo una pequeña excursión a Andalucía, durante los tiempos de caballería, donde, en una pequeña posada en el camino a Sevilla, le habían servido una vez el mejor gazpacho que había probado nunca. El Doctor estaba casi completamente seguro de que podría encontrarlo de nuevo\ldots{}

---Iremos directamente a casa ---dijo---. Después del almuerzo. Y durante el almuerzo te contaré la historia de Maximelos y los tres Ogrons.

