\chapter*{Capítulo Tres} \addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Tres}

Estaban en la sala de control de la TARDIS, de vuelta a casa.

---Yo todavía no lo entiendo ---estaba diciendo Amy---. ¿Por qué estaban las personas esqueléticas tan enfadadas?. Pensé que querían liberarse de las reglas del Rey Sapo.

---No estaban enojados conmigo por eso ---dijo el joven con la chaqueta de tweed y la pajarita.

Se pasó una mano por el pelo con impaciencia.

---Creo que estaban muy contentos de ser libres, de hecho ---pasó las manos a través del panel de control de la TARDIS, palmeando palancas, acariciando diales---. Estaban sólo un poco molestos conmigo porque me he ido con su chisme serpenteante.

---¿Chisme serpenteante?.

---Está por ahí ---hizo un gesto vago con los brazos que parecían ser principalmente codos y articulaciones---. La cosa mesa de allí. La confisqué.

Amy parecía irritada. Ella no estaba irritada, pero a veces le gustaba dar la impresión de que lo estaba, sólo para demostrarle quién mandaba.

---¿Por qué nunca llamas a las cosas por su nombre?. ¿Cosa mesa de allí?. Se llama ``una mesa''.

Se acercó a la mesa. El chisme serpenteante era brillante y elegante: tenía el tamaño y la forma general de una pulsera, pero se torcía en formas que hacían que el ojo lo siguiera difícilmente.

---¿En serio?. Oh bueno ---parecía contento---. Lo tendré en cuenta.

Amy cogió el chisme serpenteante. Estaba frío y era mucho más pesado de lo que parecía.

---¿Por qué confiscarlo?. ¿Y por qué estás diciendo ``confiscar'' de todos modos?. Eso es lo que hacen los profesores, cuando llevas a la escuela algo que no deberías haber llevado. Mi amiga Mels estableció un récord en la escuela por el número de cosas que le confiscaron. Una noche consiguió que Rory y yo hiciéramos jaleo mientras ella

abría el armario de suministro de los profesores, que era donde estaban sus cosas. Tuvo que ir por el tejado y entrar a través de la ventana de sala de profesores.

Pero el Doctor no estaba interesado en las hazañas de la vieja compañera de colegio de Amy. Nunca lo estuvo. Él dijo:

---Confiscado. Por su propia seguridad. Tecnología que no deberían haber tenido. Probablemente robada. Tiempo serpenteante y repetido.

Podría haber liado desagradablemente las cosas ---tiró de una palanca. Y aquí estamos. Todo cambia.

Hubo un chirrido rítmico, como si los motores del universo mismo protestaran, una ráfaga de aire desplazado, y una gran caja azul de la policía se materializó en el jardín trasero de la casa de Amy Pond. Era el comienzo de la segunda década del siglo XXI.

El Doctor abrió la puerta de la TARDIS. Luego dijo:

---Es extraño.

Se puso de pie en la puerta, pero no hizo ningún intento de caminar al aire libre. Amy se acercó a él. Extendió un brazo para impedir que se fuera de la TARDIS. Era un día soleado perfecto, casi sin nubes.

---¿Qué tiene de extraño?.

---Todo ---dijo---. ¿No puedes sentirlo?.

Amy miró a su jardín. Estaba muy mal cuidado y descuidado, pero así había sido siempre, todo el tiempo que podía recordar.

---No ---dijo Amy. Y entonces dijo---.Está tranquilo. No hay coches. No hay pájaros. Nada.

---No hay ondas de radio ---dijo el Doctor---. Ni siquiera Radio Cuatro.

---¿Puede oír las ondas de radio?.

---Por supuesto que no. Nadie puede oír las ondas de radio ---dijo sin convicción.

Y fue entonces cuando una voz suave dijo:

---Atención, visitante. Usted está entrando ahora en el espacio Familia. Este mundo es propiedad de la Familia. Usted está invadiendo esta propiedad.

Era una voz extraña, susurrante y Amy sospechaba que sonaba diectamente dentro de su cabeza.

---Esta es la Tierra ---dijo Amy---. No os pertenece. ¿Qué has hecho con la gente?.

---Los compramos. Murieron de forma natural poco después. Ha sido una pena.

---No te creo ---gritó Amy.

---No fueron violadas las leyes galácticas. El planeta fue comprado legal y legítimamente. La investigación a fondo de la Proclamación de las Sombra reivindicó nuestra propiedad en su totalidad.

---¡No es tuyo!. ¿Dónde está Rory?.

---¿Amy?. ¿A quién le hablas? ---preguntó el Doctor.

---A la voz. Está en mi cabeza. ¿No la oyes?.

---¿A quién estás hablando? ---preguntó la voz.

Amy cerró la puerta de la TARDIS.

---¿Por qué hiciste eso? ---preguntó el Doctor.

---Por las extrañas voces susurrantes en mi cabeza. Dijeron que habían comprado el planeta. Y que la\ldots{} la Proclamación de la Sombra dijo que estaba bien. Me dijo que todas las personas perdieron la vida de forma natural. No te podía oír. No sabía que estabas aquí. Cerré la puerta como elemento sorpresa ---Amy Pond podría ser asombrosamente eficiente cuando estaba bajo estrés. En este momento, ella estaba bajo estrés, pero no había sabido que, si no fuera por el chisme serpenteante, que ella sostenía entre sus manos flexionándose y tensionándose en

formas que desafiaban la imaginación y parecían estar vagando en las dimensiones peculiares, no estaría aquí.

---¿Dijeron que eran?.

Pensó un momento.

---Usted está entrando ahora en el espacio Familia. Este mundo es propiedad de la Familia.

El Doctor dijo:

---Podría ser cualquiera. Familia. Quiero decir\ldots{} es como llamarse a sí mismos el Pueblo. Es lo que significa más o menos todos los nombres de razas. Excepto Dalek. Eso significa ``máquinas de muerte odiosas con carcasa metálica'' en Skaronian ---y luego se fue corriendo al panel de control---.Algo como esto no puede ocurrir durante la noche. La gente no se muere sin más. Y este es el año 2010. Lo que significa\ldots{}

---Quiere decir que le han hecho algo a Rory.

---Quiere decir que le han hecho algo a todo el mundo ---presionó varias teclas de un teclado de máquina de escribir antigua, y los patrones fluyeron a través de la pantalla que colgaba encima de la consola de la TARDIS---.Yo no podía oírlos\ldots{} no podían oírme.

Emisión telepática limitada, pero sólo en las frecuencias humanas. Hmm.

¡Ajá!. ¡Verano de 1984!. Ese es el punto de divergencia\ldots{} ---sus manos comenzaron a girar, empujando palancas, bombas, interruptores y algo pequeño que hacía ding.

---¿Dónde está Rory?. Yo lo quiero, en este momento ---exigió Amy cuando la TARDIS se tambaleó hacia el espacio y el tiempo. El Doctor había conocido brevemente a su prometido, Rory Williams, una vez antes de ese momento. Ella no creía que el Doctor entendiera lo que veía en Rory. Algunos días, no estaba del todo segura de lo que vio en Rory.

Pero estaba segura de esto: nadie se llevaba a su novio lejos de ella.

---Buena pregunta. ¿Dónde está Rory?. Además, ¿dónde están siete mil millones de personas? ---se preguntó.

---Quiero a mi Rory.

---Bueno, siempre que el resto de ellos estén, él estará allí también. Y tu deberías haber estado con ellos. Haciendo un cálculo, ninguno de los dos ha nacido todavía.

Amy se miró a sí misma, comprobando sus pies, sus piernas, sus codos, sus manos (el chisme serpenteante brillaba como una pesadilla de Escher en su muñeca, ella lo dejó caer en el panel de control). Extendió la mano y agarró un mechón de pelo pelirrojo.

---Si yo no nací, ¿qué estoy haciendo aquí?.

---Eres un nexo temporal independiente, cronológicamente establecido como una inversa\ldots{} ---vio su expresión, y se detuvo.

---¿Me estás diciendo que timey-wimey, ¿verdad?.

---Sí ---dijo con seriedad---. Supongo que si. Derecha. Ya estamos aquí.

Se ajustó la corbata de lazo con los dedos precisos, inclinándola hacia un lado con desenfado.

---Pero, Doctor. La raza humana no murió en el 1984.

---Nueva línea de tiempo. Es una paradoja.

---¿Y tú eres el paradoctor?.

---Sólo el Doctor ---se ajustó la pajarita de vuelta a su alineación anterior y se la puso un poco más erguida---. Hay algo familiar en todo esto.

---¿Qué?.

---No lo sé. Hmm. Familia, Familia, Familia\ldots{} Sigo pensando en las máscaras. ¿Quién lleva máscaras?.

---¿Los ladrones de bancos?.

---No.

---¿La gente muy fea?.

---No.

---¿Halloween?. La gente usa máscaras en Halloween.

---¡Sí!. ¡Lo hacen! ---alzó sus brazos con alegría.

---¿Así que eso es importante?.

---Ni siquiera un poco. Pero es cierto. Derecha. Gran divergencia en la corriente del tiempo. Y no es realmente posible hacerse cargo de un planeta nivel 5 de una manera que satisfaga a la Proclamación de la Sombra a menos\ldots{}

---¿A menos?.

El Doctor dejó de moverse. Se mordió el labio inferior. Entonces dijo:

---Oh, no. No lo harían.

---¿No harian qué?

---No podrían. Quiero decir, eso sería totalmente\ldots{}

Amy se mesó el pelo, e hizo todo lo posible para mantener su temperamento. Gritó. El Doctor nunca trabajaba a menos que lo hiciera.

---¿Totalmente qué?

---Totalmente imposible. No se puede tomar un planeta nivel 5. A menos que se haga legítimamente ---en el panel de control de la TARDIS algo se movió y otra cosa hizo ding---. Nosotros estamos aquí. Es el nexo. ¡Vamos!. Vamos a explorar 1984.

---Estás disfrutando con esto ---dijo Amy---. Todo mi mundo ha sido tomado por una voz misteriosa. Todas las personas se han extinguido. Rory se ha ido. Y estás disfrutando de esto.

---No, yo no ---dijo el Doctor, tratando de no mostrar lo mucho que estaba disfrutando.

~

Los Browning se quedaron en el hotel, mientras el señor Browning buscaba una nueva casa. El hotel estaba completamente lleno. Por casualidad, los Browning se enteraron, en una conversación con otros huéspedes del hotel durante el desayuno, que también habían vendido sus casas y apartamentos. Ninguno de ellos parecía particularmente explícito sobre quienes habían comprado sus casas.

---Es ridículo ---dijo después de diez días---. No hay nada a la venta en la ciudad. O en cualquier lugar cerca de aquí. Todo se ha agotado rápidamente.

---Tiene que haber algo ---dijo la señora Browning.

---No se encuentra nada en esta parte del país ---dijo el señor Browning.

---¿Qué dice el agente inmobiliario?.

---No contesta al teléfono ---dijo el señor Browning.

---Bueno, vamos a ir a hablar con él ---dijo la señora Browning---. ¿Vienes, Polly?

Polly negó con la cabeza.

---Estoy leyendo mi libro ---dijo.

El Sr. y la Sra. Browning entraron en la ciudad, y se encontraron con el agente inmobiliario fuera de la puerta de la tienda, colocando un aviso que ponía ``Bajo nueva dirección''. No había propiedades a la venta en la ventana, sólo un montón de casas y apartamentos con el ``Vendido'' en ellos.

---¿Cerrando la tienda? ---preguntó el señor Browning.

---Alguien me hizo una oferta que no podía rechazar ---dijo el agente inmobiliario. Llevaba una bolsa de plástico. Los Browning podían adivinar lo que había en ella.

---¿Alguien con una máscara de conejo? ---preguntó la señora Browning.

Cuando regresaron al hotel, el gerente estaba esperándolos en el vestíbulo, para decirles que no estarían viviendo allí mucho más tiempo.

---Son los nuevos propietarios ---explicó.

---¿Los nuevos propietarios?.

---Ellos simplemente compraron el hotel. Me han dicho que han pagado un montón de dinero.

De alguna manera, esto sorprendió poco a los Browning. Ellos no se sorprendieron hasta que llegaron a su habitación del hotel y no vieron a Polly por ningún lado.

