\chapter*{Capítulo Seis} \addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Seis}

Amy trataba de seguir el ritmo del Doctor, y entre jadeos preguntaba mientras corrían.

---¿Crees que está en casa?.

---Me temo que si. Tengo una especie de idea. Algo que escuché cuando era niño. Una especie de advertencia. Mira Amy, no dejes que nadie te persuada para que les preguntes qué hora es.Y si lo hacen, no respondas. Es más seguro así.

---¿En serio?.

---Me temo que sí. Y cuidado con las máscaras.

---De acuerdo. ¿Así que estos son los peligrosos aliens con los que estamos tratando?. ¿Llevan máscaras y quieren que les preguntes qué hora es?.

---Suena como ellos. Sí. Pero mi pueblo trató con ellos hace mucho tiempo. Es casi inconcebible\ldots{}

Parecía preocupado. Dejaron de correr cuando llegaron a Claversham Row.

---Y si es quien creo que es o lo que creo que es\ldots{} o son\ldots{} sólo hay una cosa sensata que deberíamos hacer ---la expresión de preocupación se desvaneció tan pronto como había aparecido en su rostro, reemplazándose por una ligera sonrisa.

---¿Qué es?.

---Huir ---dijo el Doctor, mientras tocaba el timbre.

Tras un momento de silencio, la puerta se abrió y una niña les miró. No podía tener más de once años, y tenía el pelo recogido con coletas.

---Hola ---dijo---. Mi nombre es Polly Browning. ¿Quienes sois vosotros?.

---¡Polly! ---exclamó Amy---. Tus padres están muy preocupados.

---Vine para recuperar mi diario ---dijo la niña---. Estaba bajo una tabla suelta en mi antiguo dormitorio.

---¡Tus padres te han estado buscando todo el día! ---dijo Amy. Se preguntaba por qué el Doctor no decia nada.

La niña,Polly, miró su reloj de pulsera.

---Que raro. Tengo la sensación de que sólo he estado aquí cinco minutos. Llegué a las diez de la mañana.

Amy sabía que ya era bastante tarde. Sin pensarlo, preguntó

---¿Qué hora es ahora, Polly?.

Polly la miró, encantada. Esta vez Amy pensó que había algo extraño en la cara de la niña. Algo inexpresiva. Casi similar a una máscara\ldots{}

---Es hora de que entres a mi casa ---respondió la niña.

Amy parpadeó. Le parecía que, sin haberse movido, ella y el Doctor estaban ahora de pie en el recibidor de la casa. La niña estaba en las escaleras, mirándoles. Su cara estaba al nivel de la de ellos.

---¿Qué eres? ---preguntó Amy.

---Somos el Kin ---respondió la niña, que ya no era una niña. Su voz se había vuelto más profunda, más oscura y más gutural. Amy la veía como algo agazapado, algo enorme que llevaba una máscara de papel con la cara de una niña toscamente garabateada en ella. Amy no podía entender cómo alguna vez pudo haberse dejado engañar pensando que era un rostro real.

---He oído hablar de vosotros ---dijo el Doctor---. Mi gente pensaba que erais\ldots{}

---Una abominación ---dijo la cosa con la máscara de papel---. Y una violación de todas las leyes del tiempo. Nos separaron del resto de criaturas de la Creación. Pero yo escapé, y por eso, todos escapamos. Y estamos listos para comenzar de nuevo. Ya hemos empezado a comprar este mundo.

---Estais reciclando el dinero a través del tiempo ---dijo el Doctor---. Así compráis el mundo, comenzando con esta casa, esta ciudad.

---¿Doctor?. ¿Qué está pasando? ---preguntó Amy---. ¿Puedes explicar algo de esto?.

---Puedo explicarlo todo ---afirmó el Doctor---. Aunque ojalá no pudiera. Han venido aquí para apoderarse de la Tierra. Van a ser la población del planeta.

---Oh, no, Doctor ---dijo la criatura agazapada en la máscara de papel---. No lo entiende. Esa no es la razón por la que tomamos el planeta. Lo hicimos para que la humanidad sencillamente se extinga y conseguir que usted venga aquí y ahora\ldots{}

El Doctor tomó la mano de Amy y gritó

---¡Corre! ---se dirigió hacia la puerta de entrada pero se encontró en la parte superior de las escaleras. Llamo a Amy pero no hubo respuesta alguna. Algo le rozo la cara, algo que parecía como piel. Dio un manotazo para quitárselo.

Había una puerta abierta, y se dirigió hacia ella.

---Hola ---dijo una voz femenina y entrecortada dentro de la sala---. Me alegro de que haya podido venir, Doctor ---Era Margaret Thatcher, Primera Ministra del Reino Unido.

---¿Usted sabe quiénes somos, querido? ---preguntó ella---. Sería una pena si no lo supiese.

---El Kin ---respondió el doctor---. Un pueblo que consiste en una sola criatura, pero capaz de moverse a través del tiempo con la misma facilidad con la que un ser humano puede cruzar la calle. Sólo había uno de vosotros. Pero repobláis un lugar yendo hacia atrás y adelante en el tiempo hasta que sois cientos, y luego miles y luego millones, todos interactuando con vosotros mismos en diferentes momentos de su propia línea temporal. Y esto continuará hasta que la estructura local del tiempo se colapse, como la madera podrida. Necesitáis otras entidades, por lo menos al principio, que os pregunten la hora y así crear la superposición cuántica que permite que os ancléis a una ubicación espacio-temporal.

---Muy bien ---respondió la señora Thatcher---. ¿Sabe lo que los Señores del Tiempo dijeron, cuando sepultaron nuestro mundo?. Dijeron que como cada uno de nosotros era el Kin en un momento diferente en el tiempo, matar a cualquiera de nosotros era cometer un acto de genocidio en contra de nuestra especie. No puede matarme, porque hacerlo significaría matarnos a todos.

---¿Sabes que soy el último Doctor?.

---Por supuesto querido.

---Veamos. Cogeis el dinero de la casa de moneda cuando lo están acuñando, comprais cosas con él en el tiempo,utilizais ese mismo dinero una y otra vez, devolviéndolo momentos después. Lo recicláis a través del tiempo. Y las máscaras\ldots{}supongo que amplifican el espectro de creencia. La gente va a estar mucho más dispuesta a vender cosas mas grandes e importantes, lugares que pertenecen al país y no a un individuo, cuando creen que su líder se lo está pidiendo personalmente\ldots{} y con el tiempo habréis vendido todo el lugar a vosotros mismos. ¿Vais a matar a los seres humanos?.

---No hace falta querido. Hemos reservado lugares para ellos: Groenlandia, Siberia, la Antartida\ldots{} finalmente terminarán muriendo.Varios millones de personas que viven en lugares que apenas pueden albergar a unos pocos miles. No va a ser bonito ---la señora Thatcher se movió y el Doctor se concentró en verla tal y como era.

Cerró los ojos y los abrió para ver una figura voluminosa que llevaba una mascara en blanco y negro, con una fotografía de Margaret Thatcher en ella.

El Doctor extendió la mano y le quitó la máscara al Kin. El Doctor podía ver la belleza donde los seres humanos no podían. Tomaba la alegría de todas las criaturas, pero la cara del Kin era difícil de apreciar.

---Tú\ldots{} te detestas a ti mismo ---comprendió el doctor---.

Claro. Por eso usais máscaras. No os gustan vuestras cara, ¿verdad?.

El Kin no dijo nada. Su cara, si esa era su cara, se retorcía y se retorcía.

---¿Dónde está Amy? ---preguntó el Doctor.

---Excedentaria a las necesidades ---dijo otro con voz similar a espaldas de él. Un hombre delgado, con la cara cubierta en una máscara de conejo---. La dejamos marchar. Sólo le necesitábamos a usted Doctor.

Nuestra prision del Tiempo era un tormento, porque estábamos atrapados en ella y reducidos a uno solo de nosotros. Usted también es sólo uno. Y se quedará en esta casa para siempre.

El Doctor entró de una habitación a otra, examinando su entorno con cuidado. Las paredes de la casa eran suaves y cubiertas de una ligera capa de piel de animal. Y se movían suavemente, de dentro hacia fuera, como si estuvieran\ldots{} respirando.

---Devuélveme a Amy. Abandona este lugar. Te encontraré algún lugar donde puedas ir. No puedes seguir viajando en bucle a través del tiempo una y otra vez. Lo desequilibras todo.

---Y cuando lo hace, empezamos de nuevo, en otro lugar ---dijo la mujer de la máscara de gato, en las escaleras por encima de él---. Serás encarcelado hasta el fin de tus días. Envejecerás aquí, te regenerarás aquí, morirás aquí, una y y otra vez. Nuestra prisión no terminará hasta que el último Señor del Tiempo ya no exista.

---¿De verdad crees que me puedes encerrar tan fácilmente?

---preguntó el Doctor. Siempre era bueno hacer parecer que tenias el control, no importaba lo mucho que te preocupara el estar atrapado allí para siempre.

---¡Rápido!. ¡Doctor!. ¡Aquí abajo! ---era la voz de Amy. Bajó las escaleras de tres en tres, en dirección a donde venía la voz: la puerta principal.

---¡Doctor!.

---Estoy aquí ---trató de abrir la puerta pero estaba cerrada con llave. Sacó el destornillador y apuntó al pomo. Se produjo un sonido metálico y la puerta se abrió de golpe; la luz del día era cegadora. El Doctor vio, con alegría, a su amiga y la familiar cabina de policía azul. No estaba seguro de a quien abrazar primero.

---¿Por qué no entras? ---preguntó Amy, mientras abría la puerta de la TARDIS.

---No consigo encontrar la llave. Debe de haberse caído mientras me perseguían. ¿Dónde vamos ahora?.

---Hacia algún lugar seguro. Bueno, más seguro ---Amy cerró la puerta---. ¿Tienes alguna sugerencia?.

Amy se detuvo en la parte inferior de las escaleras de la sala de control y miró por el mundo cobrizo y brillante de su alrededor, en el pilar de cristal que corría a través de os controles de la TARDIS, a las puertas.

---Increíble, ¿verdad? ---dijo El Doctor---. No me canso de ver a la vieja.

---Sí, la vieja ---dijo Amy---. Creo que debemos ir hasta el principio de los tiempos, Doctor. Tan pronto como podamos. No van a ser capaces de encontrarnos allí y podremos trabajar en lo siguiente que tengamos que hacer ---ella miraba por encima del hombro del Doctor hacia la la consola, observando como se movían sus manos, como si estuviera decidida a no olvidar nada de lo que hiciera. La TARDIS ya no estaba en 1984.

---¿El Amanecer del Tiempo?. Muy inteligente, Amy Pond. Es un lugar al que nunca habíamos ido antes. Al que nunca deberíamos ir.

Afortunadamente tengo esto ---levantó la serpenteante cuerda, y la unió a la consola de la TARDIS, usando las pinzas de cocodrilo y lo que parecía un pedazo de cadena---. Ahí ---dijo con orgullo---. Mira eso.

---Sí ---dijo Amy---. Hemos escapado de la trampa de Kin.

Los motores de la TARDIS comenzaron a rugir, y toda la habitación comenzó a estremecerse.

---¿Qué es ese ruido?.

---Nos dirigimos a un lugar al que la TARDIS no está diseñada para ir. Un lugar al que no me atrevería a ir sin la serpenteante cuerda dandonos un impulso y una burbuja de tiempo. El ruido es la protesta de los motores. Es como subir una colina empinada en un coche viejo. Puede tardar unos minutos más en llegar ahí. Aún así, te va a gustar cuando llegemos: el Amanecer del Tiempo. Excelente sugerencia.

---Estoy segura de que me va a gustar ---dijo Amy, con una sonrisa---. Debe de haberte sentado bien escapar de la prision de Kin , Doctor.

---Eso es lo curioso ---dijo El Doctor---. Me preguntas acerca de escapar de la prisión de Kin. Por lo que, quieres decir, esa casa. Y quiero decir, me escapo, con sólo apuntar el sónico al pomo de una puerta, lo que es poco convincente. Pero, ¿y si la trampa no era la casa?. ¿Y si Kin no quería a un Señor del Tiempo para torturarlo y asesinarlo?. ¿Y si querían algo mucho más importante?. ¿Por qué querían una TARDIS?.

---¿Por qué el Kin querría una TARDIS? ---preguntó Amy.

El Doctor miró a Amy. La miró con ojos claros, sin nubes por el odio o por la ilusión.

---El Kin no puede viajar muy lejos en el tiempo. No es tan fácil.

Y haciendo lo que hace es lento, y se necesita un esfuerzo. El Kin tendría que viajar de ida y de vuelta en el tiempo unas quince millones de veces sólo para llenar Londres. Pero ¿y si el Kin tuviera todo el tiempo y el espacio para moverse a través de él?. ¿Y si quiso volver al inicio del mundo, y comenzar su existencia allí?. Sería capaz de colonizarlo todo. No habría seres inteligentes en todo el espacio-tiempo continuo que no fuera el Kin. Una entidad podría llenar el Universo, sin dejar espacio para nada más. ¿Puedes imaginarlo?.

Amy se pasó la lengua por los labios.

---Sí ---dijo ella---. Sí puedo.

---Todo lo que necesitaría sería entrar en una TARDIS y tener a un Señor del Tiempo en los controles, y el Universo sería su campo de juego.

---Oh, sí ---dijo Amy, y ella estaba sonriendo ampliamente ahora---. Podría ser.

---Ya casi hemos llegado ---dijo El Doctor---. El Amanecer del Tiempo. Por favor. Dime que Amy está a salvo, donde quiera que esté.

---¿Por qué te lo diía? ---preguntó el Kin en la máscara de Amy Pond---. No es cierto.

