\chapter*{Capítulo Cinco} \addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Cinco}

La TARDIS estaba posada en una pequeña zona de césped en el centro de la ciudad, demasiado pequeño para ser un parque, demasiado irregular para ser una plaza. El Doctor estaba sentado fuera de ella, en una tumbona, caminando a través de sus recuerdos.

El Doctor tenía una memoria extraordinaria. El problema era que no tenía mucho de ella. Había vivido once vidas (o más: había otra vida, de la que hacía todo lo posible para no pensar en ella) y tenía una forma diferente de recordar cosas en cada vida. La peor parte de tener la edad que tenía era que a veces las cosas no llegan a la cabeza cuando uno pretende.

Máscaras. Era una parte importante del asunto. Y Familia. Eso era otra parte importante. Y el tiempo. Todo era cuestión de tiempo. Sí, eso era todo\ldots{}

Una vieja historia. Antes de este tiempo, estaba seguro de eso. Era algo que había oído cuando era niño. Trató de recordar las historias que le habían contado cuando era un niño pequeño en Gallifrey, antes de que lo hubieran llevado a la Academia de los señores del Tiempo y su vida hubiera cambiado para siempre.

Amy regresaba de una salida a la ciudad, en busca de cosas que podrían haber sido gazpacho.

---¡Maximelos y los tres Ogrons! ---le gritó.

---¿Qué pasa con ellos?.

---Uno de ellos era muy vicioso, uno era demasiado estúpido, uno era justo.

---Y esto es relevante, ¿por?.

Se tiró de su cabello con aire ausente.

---Eh, probablemente no es relevante en absoluto. Sólo trato de recordar una historia de mi infancia.

---¿Por qué?.

---No lo se. No puedo recordarla.

---Tú ---dijo Amy Pond---, eres muy frustrante.

---Sí ---dijo el Doctor felizmente---. Probablemente lo soy.

Había colgado un cartel en el frente de la TARDIS. Decía así:

~

¿ALGO MISTERIOSO?

¡SOLO GOLPEE!. NO HAY PROBLEMA DEMASIADO PEQUEÑO.

~

---Si no va a venir a nosotros, voy a ir a él. No, al desguace con eso. Otro revés. Y he redecorado el interior, a fin de no asustar a la gente. ¿Qué encontraste?.

---Dos cosas ---dijo---. El primero fue el príncipe Carlos. Lo vi en el quiosco.

---¿Está segura de que era él?.

Amy pensó.

---Bueno, parecía el príncipe Carlos. Sólo que mucho más joven. Y el quiosquero le preguntó si había elegido un nombre para el próximo bebé real. Sugerí Rory.

---El príncipe Carlos en el quiosco. Bien. ¿Lo siguiente?.

---No hay casas en venta. He caminado por todas las calles. No hay carteles de ``En venta''. Hay personas que acampan en tiendas de campaña en las afueras de la ciudad. Un montón de gente que busca encontrar lugares para vivir, porque no hay nada por aquí. Es extraño.

---Sí.

Casi lo tenía ya. Amy abrió la puerta de la TARDIS. Miró dentro.

---Doctor\ldots{} es del mismo tamaño en el interior.

Él sonrió, y se la llevó en una extensa gira de su nuevo despacho, que consistió en ponerse de pie dentro de la puerta y hacer un gesto saludando con el brazo derecho. La mayor parte del espacio estaba ocupado por una mesa, con un teléfono pasado de moda y una máquina de escribir en él. Había una pared al fondo. Amy empujó experimentalmente sus manos a través de la pared (era difícil hacerlo con los ojos abiertos, fue mas fácil cuando los cerró), luego cerró los ojos de nuevo y empujó su cabeza a través de él. Ahora podía ver la sala de control de la TARDIS, todo el cobre y el vidrio. Dio un paso hacia atrás, de vuelta en la pequeña oficina.

---¿Es un holograma?.

---Más o menos.

Hubo un golpe vacilante en la puerta de la TARDIS. El Doctor abrió.

---Disculpe. El cartel en la puerta ---el hombre parecía preocupado.

Estaba perdiendo su cabello. Miró a la pequeña habitación, llena en su mayoría con un escritorio, y no hizo ademán de entrar.

---¡Sí!. ¡Hola!. ¡Adelante! ---dijo el Doctor---. ¡No hay problema demasiado pequeño!.

---Um. Me llamo Reg Browning. Es por mi hija, Polly. Debería haber estado esperándonos en la habitación del hotel cuando volviéramos. No está allí.

---Soy el Doctor. Esta es Amy. ¿Ha hablado con la policía?.

---¿No es usted policía? Pensé que tal vez lo era.

---¿Por qué? ---preguntó Amy.

---Se trata de una cabina de policía. Yo ni siquiera sabía que las habáin vuelto a poner.

---Para algunos de nosotros ---dijo el hombre joven y alto con la pajarita---, nunca se fueron. ¿Qué sucedió cuando habló con la policía?.

---Dijeron que mantendrían un ojo abierto. Pero, honestamente, parecían un poco preocupados. El sargento dijo que el contrato de alquiler de la comisaría se había acabado, de forma inesperada, y que están buscando un lugar nuevo. El sargento dijo que todo el asunto del arrendamiento había venido un poco de un golpe para ellos.

---¿Cómo es Polly? ---preguntó Amy---. ¿Podría estar viviendo con algún amigo?.

---Lo he comprobado. Nadie la ha visto. Estamos viviendo en el Hotel Rose en Wednesbury Street en estos momentos.

---¿Tuvo visitas?.

El Sr. Browning les hablo sobre el hombre de la máscara de conejo que había llegado a la puerta hacía dos semanas para comprar su casa por mucho más de lo que valía, y que pagó en efectivo. Les habló de la mujer de la máscara de gato que había tomado posesión de la casa\ldots{}

---Oh. Bien. Bueno, eso tiene sentido ---dijo el Doctor, como si en realidad lo tuviera.

---¿Me ayudará? ---dijo el señor Browning---. ¿Sabe dónde está Polly?.

El Doctor negó con la cabeza.

---Señor Browning. Reg. ¿Hay alguna posibilidad de que pudiera haber vuelto a su casa?.

El hombre se encogió de hombros.

---Lo podría haber hecho. ¿Cree que\ldots{}?.

Pero el joven alto y la pelirroja escocesa pasaron junto a él, cerraron de golpe la puerta de su caseta de policía, y corrieron al otro lado del jardín.

