\chapter*{Capítulo Siete} \addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Siete}

Amy podía oír al Doctor corriendo por las escaleras. Oyó una voz que le sonaba extrañamente familiar llamándole, y luego olló una canción que le era conocida: el decreciente ``vwrop'' ``vwrop'' de la TARDIS mientras se desmaterializaba.

La puerta se abrió en ese momento, y ella caminaba por el pasillo de la planta baja.

---Se ha ido sin ti ---dijo una voz profunda---. ¿Qué se siente al ser abandonada?.

---El Doctor no abandona a sus amigos ---dijo Amy a la cosa de las sombras.

---Él lo hace. Obviamente, lo hizo en este caso. Puedes esperar tanto tiempo como quieras, él nunca volverá ---dijo la cosa que ya salía de la oscuridad e iba hacia la penumbra.

Era enorme. Su forma era humanoide, pero también algo animal.

(Lupino, pensó Amy Pond, mientras daba un paso hacia atrás , lejos de la cosa). Llevaba una máscara, una poco convincente máscara de madera, que le parecía asemejarse a un perro enojado, o tal vez un lobo.

---Está llevando en la TARDIS a alguien que él cree que eres tú. Y en unos momentos la realidad se va a reescribir. Los Señores del Tiempo redujeron a Kin a una entidad solitaria aislada del resto de la Creación. Así que es lógico que un Señor del Tiempo nos restaurara a nuestro lugar en el orden de las cosas: todas las otras cosas me van a servir, o serán mías, o serán comida para mí. Pregúntame qué hora es, Amy Pond.

---¿Por qué?.

Había más de ellas ahora: figuras en la sombra. Una mujer con cara de gato en las escaleras. Una niña pequeña en la esquina. El hombre con la cabeza de conejo que estaba de pie detrás de ella dijo

---Porque será una forma limpia de morir. Una manera fácil de irse.

En unos instantes tú nunca habrás existido de todas formas.

---Dímelo ---dijo la figura con máscara de lobo que había frente a ella---. Dí, ``¿Qué hora es, Señor Lobo?''.

En respuesta, Amy Pond dirigió su mano hacia la máscara de lobo, la quitó y vio el Kin. Los ojos humanos no estaban destinados a ver el Kin. El lío que se arrastra, retorciéndose, retorciéndose de que era la cara de Kin era una cosa espantosa; las mascaras habían sido más para su propia protección que para todos los demás. Amy Pond se quedó mirando la cara de Kin. Ella dijo:

---Mátame si vas a matarme. Pero no lo creo. No creo que el Doctor me haya abandonado. Y no voy a preguntarte qué hora es.

---Lástima ---dijo el Kin, a través de una cara que era una pesadilla. Y se dirigió hacia ella.

Los motores de la TARDIS gimieron una vez, en voz alta, y luego se quedaron en silencio.

---Estamos aquí ---dijo el Kin. Ahora, su máscara de Amy Pond era, tan solo, el dibujo plano garabateado de la cara de una chica.

---Estamos aquí en el comienzo de todo esto ---dijo el doctor---, porque ahí es donde quieres estar. Pero estoy preparado para hacerlo de otra manera. He podido encontrar una solución para ti. Para todos vosotros.

---Abre la puerta ---gruñó el Kin.

El Doctor abrió la puerta. Los vientos que se arremolinaban alrededor de la TARDIS empujaron al Doctor hacia atrás.

El Kin estaba en la puerta de la TARDIS.

---Está muy oscuro.

---Estamos en el comienzo de todo. Antes de la luz.

---Voy a entrar en el Vacío ---dijo el Kin---. Y tú me preguntarás: ``¿Qué hora es?''. Y yo me diré a mí mismo, a ti, se lo diré a toda la Creación, que es el Tiempo para que Kin gobierne, ocupe, invada.Tiempo para que el Universo se convierta en sólo yo y lo mío y aquello que guardo para devorar. Tiempo para el primer y último reinado del Kin, por todos los siglos, a través de todo el tiempo.

---Yo no lo haría ---dijo el Doctor---, si yo fuera tú. Todavía puedes cambiar de opinión.

El Kin dejó caer la máscara de Amy Pond en el suelo de la TARDIS.

Se empujó a sí mismo fuera de las puertas de la TARDIS, al Vacío.

---Doctor ---le llamó. Su rostro era una masa de gusanos que se retorcían---. Pregúntame qué hora es.

---Puedo hacer algo más que eso ---dijo el Doctor---. Puedo decirte exactamente qué hora es. Es la no hora. Es la Nada en Punto. Es un microsegundo antes del Big Bang. No estamos en los Albores del Tiempo.

Estamos antes de los Albores. A los Señores del Tiempo realmente no les gustaba el genocidio. Y yo mismo no estoy demasiado interesado. Es el potencial que estás matando. ¿Qué pasaría si, un día, hubiera un buen Dalek?. ¿Qué pasaría si \ldots{} ---hizo una pausa---. El espacio es grande. El tiempo lo es más. Te hubiera ayudado a encontrar un lugar donde pudieras haber vivido. Pero había una chica llamada Polly, y ella dejó su diario atrás. Y tú la mataste. Eso fue un error.

---Ni siquiera llegaste a conocerla ---gritó el Kin desde el Vacío.

---Ella era una niña ---dijo el Doctor---. Potencial puro, igual que todos los niños en todas partes. Sé todo lo que necesito.

La cosa serpenteante conectada a la consola de TARDIS estaba empezando a hacer humo y a chispear.

---Estás fuera de tiempo, literalmente. Porque el Tiempo no se inicia hasta el Big Bang. Y si alguna parte de una criatura que habita en el tiempo se retira del tiempo\ldots{} bueno, te estás eliminando de toda la imagen.

El Kin lo comprendía. Comprendía que, en ese momento, todo el Tiempo y el Espacio era una pequeña partícula, más pequeña que un átomo, y que hasta que no pasara un microsegundo y la partícula explotara, nada sucedería. Nada podía suceder.Y el Kin estaba en el lado equivocado del microsegundo. Aislado del Tiempo, todas las otras partes del Kin estaban dejando de existir. El Ello que era Ellos sentía el oleaje de la no-existencia barriendolo a su alrededor.

En el principio, antes del comienzo, fue la palabra. Y la palabra fue `¡Doctor!'. Pero la puerta había sido cerrada y la TARDIS había desaparecido, implacablemente. El Kin quedó solo, en el Vacío de antes de la Creación. Solo, para siempre, en ese momento, a la espera de que el Tiempo comenzara.