\chapter*{Capítulo Uno} \addcontentsline{toc}{chapter}{Capítulo Uno}

Los Señores del Tiempo construyeron una prisión. La construyeron en un tiempo y un lugar que son inimaginables para cualquier entidad que nunca haya salido del sistema solar en la que se generó, o que sólo ha experimentado el viaje en el tiempo, segundo a segundo, y sólo hacia el futuro. Fue construida sólo para la Familia. Era inexpugnable: un complejo de salas pequeñas (porque no eran monstruos. Los Señores del Tiempo podían ser misericordiosos, cuando les convenía), fuera de la fase temporal con el resto del Universo.

Había, en ese lugar, sólo aquellas habitaciones: el abismo entre microsegundos no se podía cruzar. En efecto, esas habitaciones se convirtieron en un universo en sí mismas, que tomó prestados la luz, el calor y la gravedad del resto de la creación, siempre a una fracción de segundo de distancia.

La Familia merodeaba por sus habitaciones, pacientemente y sin morir, y siempre esperando.

Esperaba una pregunta. Podría esperar hasta el final de los tiempos. Pero incluso entonces, cuando terminara el Tiempo, la Familia se lo perdería, encarcelada en el micro-momento fuera de tiempo.

Los Señores del Tiempo mantenían la prisión con enormes motores que construyeron en los corazones de los agujeros negros, inalcanzables: nadie sería capaz de llegar a los motores, excepto los mismos Señores del Tiempo. Los múltiples motores eran una caja fuerte. Nada podía salir mal.

Mientras existieran los Señores del Tiempo,la Familia estaría en su prisión, y el resto del Universo estaría a salvo. Así era como era, y cómo siempre sería.

Y si algo salía mal, entonces los Señores del Tiempo lo sabrían.

Incluso si, inconcebiblemente, cualquiera de los motores fallase, entonces las señales de emergencia sonarían en Gallifrey mucho antes que la Prisión de la Familia regresara a nuestro tiempo y a nuestro universo. Los Señores del Tiempo lo habían planeado todo.

Lo habían planeado todo, excepto la posibilidad de que un día no hubiera Señores del Tiempo ni en Gallifrey . Sin Señores del Tiempo en el Universo, a excepción de uno.

Así que cuando la prisión se estremeció y cayó, como en un terremoto ,tirando a la Familia, y cuando la Familia levantó la vista de su prisión y vio la luz de las galaxias y soles por encima de ella , sin mediación y sin filtrar, supo que había regresado al Universo, supo que sólo sería cuestión de tiempo hasta que se hiciera la pregunta una vez más.

Y, debido a que la Familia era cuidadosa, había analizado el Universo donde se encontraba. No pensaba en la venganza: que no estaba en su naturaleza. Quería lo que siempre había querido. Y además\ldots{}

Todavía había un Señor del Tiempo en el Universo.

La Familia necesitaba hacer algo al respecto.

